<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Bundesrechnungshof äußert harte Kritik an Peter Altmaier wegen Energiewende" author="Axel Robert Göhring" date="2021-03-31" source="https://eike-klima-energie.eu/2021/03/31/bundesrechnungshof-aeussert-harte-kritik-an-peter-altmaier-wegen-energiewende/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="von AR Göhring Zu hohe Strompreise, zu teuer, große Gefahr von flächendeckenden Stromausfällen: Der Bundesrechnungshof geht hart mit der Energiewende von Peter Altmaier (und Merkel) ins Gericht." categories="Energie" tags="" fingerprint="EaXFXBO5yJ6McbF2ggzfg8vJQww=">
  <main>
    <p>Der Bundesrechnungshof (BRH) ist eine oberste Bundesbehörde prüft die Rechnung sowie die Wirtschaftlichkeit und Ordnungsmäßigkeit der Haushalts- und Wirtschaftsführung des Bundes, heißt, der Regierung. Er ist ein typisches Kontroll-Organ eines demokratischen Rechtsstaates und scheint auch im Zeitalter der westlichen Postdemokratie noch zu funktionieren. Wie lange werden die Beamten sich noch trauen?</p>
    <p>Konkret wird Altmaier als zentralem Minister für die Energiewende der Grünen, von den Merkel-Kabinetten II-IV konsequent umgesetzt, vorgeworfen:</p>
    <p>„Das Bundesministerium für Wirtschaft und Energie (BMWI) steuert die Energiewende im Hinblick auf die gesetzlichen Ziele einer sicheren und preisgünstigen Versorgung mit Elektrizität weiterhin unzureichend.“</p>
    <p>Es bestehe dringender Reformbedarf.</p>
    <p>„Anderenfalls besteht das Risiko, die Wettbewerbsfähigkeit Deutschlands und die Akzeptanz für die Energiewende zu verlieren.“</p>
    <p>Das Wirtschaftsministerium redet sich bislang zu den völlig überhöhten Strompreisen Deutschlands, den zweithöchsten der Welt, mit Definitionsfragen heraus. Genau das akzeptieren die Prüfer aber nicht; es solle genauer dargelegt werden, was Bezahlbarkeit für die Bürger bedeutet.</p>
    <p>Auch sprechen die Beamten das Thema der Versorgungsunsicherheit klar an: Nach Abschaltung aller Kohle- und Kernkraftwerke entstehe eine Lücke von mehr als 5 GW. Im Ministerium gäbe es keine Untersuchungen zu den möglichen Folgen anhaltender flächendeckender Stromausfälle. Dazu zählen: Fehlende Beleuchtungs- und Bewässerungsmöglichkeit ganzer Bundesländer; Ausfall der Krankenversorgung, wenn die Hospitäler nach etwa 36 h keinen Treibstoff für ihre Generatoren mehr haben; teilweiser Ausfall der Nahrungsmittelversorgung, und wirtschaftliche Schäden durch Ausfall ganzer Branchen.</p>
    <p>EIKE würde interessieren, was deutsche Klimaforscher vom PIK und den zahlreichen anderen NGOs und Instituten an Universitäten dazu sagen, da ihre PR-Tätigkeit Bundes- und Landespolitiker immerhin dazu nötigt, Entscheidungen zu treffen, die für die schwächsten Teile der Bevölkerung schwerwiegende Folgen hat.</p>
  </main>
  <comments>
    <p>„Woran kann es liegen, dass auch die heutige so aufgeweckte Jugend“</p>
    <p>Evolutionäre Psychologie. Jane Goodall enteckte schon bei Schimpansen, daß die nur Informationen korrekt verarbeiten, die „sozial“ gut etikettiert sind. Läuft bei den nächsten Verwandten, uns, genau so.</p>
    <p>Das ist auch besser so, weil die Firmen unseren Wohlstand überhaupt erst schaffen.</p>
    <p>Und es ist auch gut, weil sich so zeigt, daß das ganze Konstrukt Klimarettung Unfug ist – für jeden sichtbar.</p>
    <p>An anderer Stelle wurde berichtet, dass es cleveren Lobbyisten inzischen gelungen ist, bei Peter Altmaier Forschungsgelder für dieses wahrlich kühne Projekt aufzutreiben.Cui Bono ? Eine Frage von allgemeinem Interesse !</p>
    <p>Lakeitel, hehe, da zeigt sich historisches Wissen… Würde ein FFF nicht verstehen. Und ja, das ist die Karrierestrategie Altmaiers: absoluter Gehorsam, kriegste immer einen Machtposten, mußt aber nix können. Darfst Du sogar nicht, weil M. Dich dann loswerden will.</p>
    <p>unbegreiflich? Wieso, es wird gemacht, was kleinen Lobbygrüppchen kurzfristig nutzt. Langfristig bauen die sich halt einen Dieselgenerator in die Garage der Villa.</p>
    <p>Wäre toll!</p>
    <p>wo bitte finde ich den Netzauftritt? Danke.</p>
  </comments>
</doc>