<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;-induzierter Zyklon-Weltuntergang glatt widerlegt: 170 Jahre „absolut kein Trend“ bei Hurrikan-Intensität/Häufigkeit" author="Chris Frey" date="2021-05-25" source="https://eike-klima-energie.eu/2021/05/25/co2-induzierter-zyklon-weltuntergang-glatt-widerlegt-170-jahre-absolut-kein-trend-bei-hurrikan-intensitaet-haeufigkeit/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Pierre Gosselin Falls man eine Wahrheit oft genug wiederholt, bleibt es eine Wahrheit. Eine umfassende Analyse der entsprechenden Daten zeigt wieder einmal keinerlei Zusammenhang zwischen dem steigenden CO2-Gehalt einerseits und der Intensität oder Häufigkeit tropischer Zyklone andererseits. Es ist wichtig, das immer wieder zu betonen. Jüngste Daten hierzu kommen von der Statistik-Expertin Zoe Phin, welche die Alarmisten-Behauptung unter die Lupe nimmt, wonach zunehmende CO2--Emissionen zu häufigeren und stärkeren atlantischen Hurrikanen führen." categories="Klima" tags="" fingerprint="i0/dpbbfJmMkLF6Zt8PgO5lZOYY=">
  <main>
    <p>Alarmistische Behauptungen kosten nichts, und sind so leicht gemacht. Zoe Phin untersucht, ob die Behauptung der Hurrikan-Alarmisten haltbar ist.</p>
    <p>Häufigkeit</p>
    <p>Zuerst hat sich Zoe die (HURDAT2)-Daten angesehen, um herauszufinden, ob die erste der beiden Behauptungen (zunehmende Häufigkeit) wahr ist. Auf den ersten Blick scheint es so zu sein.</p>
    <p>Aber Zoe fragt, ob die Methode zur Messung der Frequenz wirklich sinnvoll ist und ob es nicht vielleicht besser wäre, die Zeit zu messen, die der Atlantik im Hurrikan-Modus verbringt? Um das herauszufinden, hat Zoe die Hurrikan-Stunden-Daten und den gleitenden 10-Jahres-Durchschnitt aufgetragen:</p>
    <p>Aus den Daten folgert Zoe: „Die Anzahl der Hurrikanstunden pro Jahr zeigt absolut keinen Trend!“</p>
    <p>Intensität</p>
    <p>Als Nächstes betrachtet sie die zweite Behauptung: Die Intensität der Hurrikane wird stärker – und damit potenziell zerstörerischer.</p>
    <p>Um das herauszufinden, verwendet Zoe sinnvollerweise den Kerndruck der Hurrikane als Proxy. „Je niedriger der Druck, desto intensiver der Sturm.“</p>
    <p>Sie stellt die Daten für alle Hurrikane und ihre entsprechenden niedrigsten Werte des Kerndrucks dar:</p>
    <p>Kein Trend seit 170 Jahren!</p>
    <p>Es gab einen Aufwärtstrend von 1970 bis etwa 2005, aber dann ließ die Intensität nach, obwohl die CO2-Konzentration in der Atmosphäre stetig anstieg. Der Spitzenwert um 2005 war ähnlich wie in den 1920er Jahren, also vor etwa 100 Jahren, als der CO2-Gehalt viel niedriger war.</p>
    <p>Zoe fasst ihre Ergebnisse zusammen:</p>
    <p>„Es gibt absolut keinen Trend in der Hurrikan-Intensität seit fast 170 Jahren!</p>
    <p>Offensichtlich liegen die Klima-Alarmisten in Bezug auf die atlantischen Hurrikane falsch.“</p>
    <p>Dieses Ergebnis wird durch andere, unabhängig voneinander gefundene Ergebnisse gestützt</p>
    <p>Die Ergebnisse der Expertin kommen natürlich keineswegs überraschend für jene, welche die Daten genauer betrachten.</p>
    <p>Andere führende Wissenschaftler sind zu den gleichen Ergebnissen gekommen: Hurrikane nehmen weder an Stärke noch an Häufigkeit zu. Beispiel: Klotzbach et al. 2018:</p>
    <p>Oder Dr. Ryan Maue über die globale Zyklon-Aktivität seit dem Jahr 1970, wobei er sich auf Dr. Roger Pielke Jr. bezieht:</p>
    <p>Oder Zhao et al. 2018 über Zyklone im Nordwest-Pazifik:</p>
    <p>Japan verzeichnet einen abnehmenden Taifun-Trend</p>
    <p>Ein weiteres Beispiel kommt von der japanischen Autorin bei NTZ Kirye. Sie trägt die Daten der Japan Meteorological Agency JMA bzglö. Pazifischer Taifune auf:</p>
    <p>Alarmisten leben offenbar im La-La-Land</p>
    <p>Eindeutig ist die Diskussion mit Alarmisten über dieses Thema Zeitverschwendung. Die Daten liegen vor und sind in ihrer Aussage ziemlich eindeutig: CO2 treibt kaum etwas an, geschweige denn Taifune.</p>
    <p>Link: https://notrickszone.com/2021/05/22/cyclone-doomsday-refuted-170-years-absolutely-no-trend-in-hurricane-intensity-frequency/</p>
    <p>Übersetzt von Chris Frey EIKE</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Und welche Energiewende machen wir dann ? CO2 rauspusten was geht ?</p>
  </comments>
</doc>