<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Die Argumente-Tricks der Klima-Alarmisten, Teil 1: Die samtpfötigen Vogelkiller des Volker Quaschning" author="Axel Robert Göhring" date="2021-05-07" source="https://eike-klima-energie.eu/2021/05/07/die-argumente-tricks-der-klima-alarmisten-teil-1-die-samtpfoetigen-vogelkiller-des-volker-quaschning/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="von AR Göhring Die Rhetorik der Klima- und Öko-Alarmisten istnach wechselnden &quot;Katastrophen&quot; und über 50 Jahren intensiven Trainings bestens ausformuliert. Mit dieser neuen Reihe wollen wir die Nebelkerzen und Verdrehungen der PR-Spezialisten berichten und analysieren. Teil 1: Volker Quaschning behauptete auf seiner Seite, daß auch Hauskatzen Vögel en masse töten. Warum also über Windräder aufregen?" categories="Energie" tags="" fingerprint="ZZaXfdnWyYTjfofEP+edvMtwS7c=">
  <main>
    <quote>
      <p>Vogelkiller Windkraft? Erschießt alle Katzen!</p>
    </quote>
    <p>Warum also über Windräder aufregen?</p>
    <p>Ganz einfach, lieber Professor Quaschning: Unsere Stubentiger fangen die Amseln und Meisen im Garten, aber sicher nicht die Fledermäuse, Störche, Rotmilane und Seeadler über den Windparks. Es liefe eher andersherum: Würde ein Raubvogel ab Weihengröße eine Hauskatze auf freiem Feld erspähen, wäre diese in Gefahr.</p>
    <p>Die zerfetzten Amseln und Meisen, außerdem Spitz- und Gartenspitzmäuse sind nicht schön, aber halbwegs Natur. Die Falbkatzen in unseren Häusern und Gärten sind zwar von den Römern (?) vom Mittelmeer nach Norden gebracht worden, aber die Miezen sind selber Lebewesen und agieren weitgehend selbständig im Ökosystem.</p>
    <p>Das Argument von Quaschning ist daher erkennbar ein rhetorischer Kniff, der an die Emotion der Bürger appelliert, um den Verstand zu umgehen; eine Standardmethode der Reklame und der politischen PR. Es dürfte kaum einen Katzenhalter in den DACH-Ländern geben, dem die unnötig verspeisten Gartensänger gleich wären. Im Gegenteil: Viele Katzenfreunde hängen ihren Vogeljägern Glöckchen um, damit die gefiederten Gäste den herannahenden Räuber hören können.</p>
    <p>Im Englischen bezeichnet man diesen Kniff auch als Whataboutismus, zu deutsch etwa „Und was ist mit?“. Man lenkt damit von einem Argument, dem man nichts entgegenzusetzen hat, ab, indem man unsaubere Vergleiche zieht, und den Debattengegner so auf für ihn ungünstiges Terrain lockt.</p>
    <p>Wie reagiert man am besten darauf? Einfach benennen: „Das ist Whataboutismus; Sie lenken nur ab.“ In der Tat hat die Katzenjagd mit der Vogelschredderei durch Windparks nichts zu tun und existiert unabhängig. Und: Wenn unsere Stubentiger schon so viele Singvögel vernichten, sollten wir dann nicht nach Möglichkeit jeden weiteren Verlust vermeiden? Vor allem dann, wenn Windkraftanlagen nur der Profit einiger weniger dienen und durch Produktion und Stellfläche enorm umweltbelastend und naturzerstörend wirken?</p>
    <p>Haben Sie Ideen für weitere alarmistische Pseudoargumente? Schreiben Sie uns!</p>
    <p>leserreporter@klima-eike.eu</p>
  </main>
  <comments>
    <p>https://haustiger.info/mittelalterliche-katzenverfolgung-betraf-nicht-nur-schwarze-katzen/Ihr würdet es sonst nicht glauben.</p>
    <p>Unsere würde täglich 3 fressen, wenn sie soviel fangen könnte. So begnügt sie sich mit Mäusen.</p>
  </comments>
</doc>