<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" author="Chris Frey" date="2021-06-21" source="https://eike-klima-energie.eu/category/energie/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Nicht das Klima ist bedroht, sondern unsere Freiheit!" categories="Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Klima;Energie;Energie" tags="" fingerprint="t6kR/7c2jbGOpqFdTWJzspDcvP4=">
  <main>
    <p>Ronald Stein
Das neu erschienene Buch „Clean Energy Exploitations“ verhilft den Bürgern zu einem besseren Verständnis dafür, dass die wohlhabenderen und gesünderen Länder wie Deutschland, Australien, Großbritannien und die USA durch ihre Politik pro intermittierender, von günstigen Wetterbedingungen abhängiger Elektrizität weiterhin die schwächsten Menschen und die Umwelt weltweit ausbeuten.</p>
    <p>David Wojick
Wollen Sie mal herzlich lachen? Die International Energy Agency IEA hat einen lachhaften Bericht mit dem großartigen Titel „Net Zero by 2050: A roadmap for the global energy system“ ausgewürgt. Die Neugestaltung des globalen Energiesystems. Oh, oh, oh. Nachfolgend einige von vielen Höhepunkten daraus.</p>
    <p>Garry White, The Daily Telegraph
Im Moment ist der Weg zu Netto-Null für die meisten unerschwinglich. Es ist sehr wahrscheinlich, dass wir in einem Jahrzehnt ein Feuerwerk der langfristigen Ziele brauchen.
Wie viel sind Sie bereit zu zahlen, um die Welt grün zu machen? Der Klimawandel wird beim G7-Gipfel in Cornwall an diesem Wochenende ganz oben auf der Tagesordnung stehen, wenn Joe Biden zum ersten Mal als US-Präsident die Staats- und Regierungschefs persönlich trifft. Der Klima-Evangelist wird zweifellos für schlagzeilenträchtige Umweltziele sorgen, aber es gibt ein großes Problem mit diesen schönen Bestrebungen. Im Moment ist der Weg zu Netto-Null für die meisten unerschwinglich.</p>
    <p>Clyde Spencer
Introduction
Das Konzept von Genauigkeit und Präzision ist wichtig für die Analyse des Kohlenstoffkreislaufs. Um das Hintergrundproblem der Genauigkeit und der signifikanten Zahlen anzusprechen, möchte ich ein Beispiel anführen.</p>
    <p>Vorher muss dem Einfluss des anthropogenen CO2 auf das Klima gründlich nachgegangen werden
Dr.- Ing. Erhard Beppler
Die Aussage des IPCC zum Anstieg des jährlichen CO2-Gehaltes in der Atmosphäre über anthropogenes CO2 von 2 ppm beruht letztlich auf einem Bilanzfehler.</p>
    <p>Bis 2038 sollen alle bundesdeutschen Kohlemeiler abgeschaltet werden – zum Preis von Milliarden-Entschädigungen für die Konzerne, extreme Preiserhöhungen für die Bürger und natürlich zum Preis der Versorgungssicherheit. Im März zeigte sich: Eigentlich längst dichtgemachte Kohlekraftwerke sprangen ein, um das Netz stabil zu halten.</p>
    <p>Stopthesethings
Sauberer‘, ‚grüner‘ Wind und Sonne sollten den Planeten retten, aber die Besessenheit von den Unzuverlässigen Energien wird die Ausbeutung des Planeten nur beschleunigen. Jedes Solarpanel und jede Windkraftanlage sind eine Ansammlung von Mineralien, deren Herstellung Berge von echter und zuverlässiger Energie erfordert. Viele dieser Mineralien sind knapp und werden allgemein als „seltene Erden“ bezeichnet. Dank der steigenden Anzahl von Windrädern und Solarpanels werden viele dieser knappen Mineralien wahrscheinlich noch seltener.</p>
    <p>Mail on Sunday via GWPF[Das Folgende gilt natürlich nicht nur für UK! A. d. Übers.]
Sie sind mit schädlichen Chemikalien gefüllt, viele werden von chinesischen Gefangenen hergestellt… und bei dem üblichen trüben britischen Wetter arbeiten sie noch nicht einmal effizient. Mehr als ein Fünftel der landwirtschaftlichen Nutzfläche wird schließlich für Solaranlagen verloren gehen, was die Ernährungssicherheit Großbritanniens bedroht.</p>
    <p>Duggan Flanakin
Vorwort von Paul Driessen: „Man sollte nicht meinen, dass Regierungsbeamte, insbesondere in der Biden-Administration, daran erinnert werden müssen, dass eine reichliche, sichere und erschwingliche Versorgung mit Metallen und Mineralien absolut entscheidend für die Windturbinen, Solarpaneele, Batterien, Elektrofahrzeuge, Übertragungsleitungen und andere Green New Deal-Technologien ist, die sie ständig fördern.“</p>
  </main>
  <comments>
    <head>Neueste Kommentare</head>
  </comments>
</doc>