<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="CNN-News beklagt eine grünere Arktis. Aber sollte Grün nicht etwas Gutes sein?" author="Chris Frey" date="2020-12-14" source="https://eike-klima-energie.eu/2020/12/14/cnn-news-beklagt-eine-gruenere-arktis-aber-sollte-gruen-nicht-etwas-gutes-sein/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="James Taylor Bei CNN-News erschien kürzlich ein Artikel, in welchem versucht wird, Alarm bzgl. des Klimawandels zu schlagen, indem darin posaunt wird, dass – Moment! – die Arktis grüner wird und dass das etwas Schlechtes ist. Der Report mit dem Titel [übersetzt] „Die Arktis wird viel schneller als erwartet heißer, grüner und weniger vereist“. Damit wird das gesamte „Grün-ist-gut“-Mantra auf den Kopf gestellt." categories="Klima" tags="" fingerprint="widNKY/R4b0BVibvLCNkTLKxgYk=">
  <main>
    <p>Der Artikel zitiert einen Bericht der National Oceanic and Atmospheric Administration (NOAA), der behauptet, dass die Temperaturen in der Arktis in den letzten 20 Jahren gestiegen sind, obwohl das beste Temperaturnetzwerk der NOAA in den unteren 48 Staaten [= alle US-Staaten zwischen Kanada und Mexiko] im Wesentlichen keine Erwärmung während der gleichen Zeitspanne verzeichnet.</p>
    <p>„Weiter südlich in den unteren 48 US-Staaten können wir mit einer Veränderung von ein paar Grad in der Lufttemperatur umgehen“, zitiert CNN den NOAA-Bürokraten James Overland. Indem er behauptet, die Arktis könne nicht mit ein paar Grad Erwärmung „umgehen“, behauptet Overland, mehr lebensspendende Vegetation sei schlecht und mehr karge Eislandschaften seien gut.</p>
    <p>Sorry, CNN und Regierungsbürokraten, grünere Landschaften, mehr Pflanzenleben und mehr Wildtiere sind gut, selbst wenn der Mensch eine Rolle bei ihrer Entstehung spielen sollte.</p>
    <p>Autor: James Taylor is the President of the Heartland Institute. Taylor is also director of Heartland’s Arthur B. Robinson Center for Climate and Environmental Policy. Taylor is the former managing editor (2001-2014) of Environment &amp; Climate News, a national monthly publication devoted to sound science and free-market environmentalism.</p>
    <p>Link: https://climaterealism.com/2020/12/cnn-bemoans-a-greener-arctic-wasnt-green-supposed-to-be-good/</p>
    <p>Übersetzt von Chris Frey EIKE</p>
  </main>
  <comments><del>gefälscht</del>„modifiziert“ sind.</comments>
</doc>