<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Der Schrecken der absoluten Zahlen angeblicher Coronaopfer" author="Axel Robert Göhring" date="2020-08-04" source="https://eike-klima-energie.eu/2020/08/04/der-schrecken-der-absoluten-zahlen-angeblicher-coronaopfer/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="von Rüdiger Stobbe Die Pandemie „Corona“ wurde/wird auf perfide Art und Weise in die Köpfe der Menschen gepflanzt. Die fast ausschließliche Nennung von absoluten – hohen – Zahlen überfordert die allermeisten Menschen erheblich. Das nutzen die, die sich einen ´Vorteil` von der Pandemie versprechen." categories="Energie;Klima" tags="" fingerprint="U7b+oxITwhDezAJ1Gg6v9KDuIkY=">
  <main>
    <head rend="h1">Artikel zum Sonntag, den 2.8.2020:</head>
    <list>
      <item>Politik (National &amp; Supranational) um eigene Fehler zu verschleiern, um die Bevölkerung gefügig zu machen</item>
      <item>Medizinwirtschaft (z. B. Testindustrie), um richtig Kohle zu scheffeln</item>
    </list>
    <p>Mit Hilfe absoluter Zahlen wird der Angstlevel in der Bevölkerung hoch gehalten. Vollkommen unsinnige Regelungen (Maskenpflicht, Tests in´ s bei Menschen ohne Symptome usw.) werden von Mehrheiten akzeptiert, die, wüssten sie um die tatsächlichen Zusammenhänge, wahrscheinlich auf die Barrikaden gehen würden.<lb/>Hier und heute eine Einordnung der wichtigsten Parameter der Krise. Es zeigt sich, dass Corona in der Gesamtschau seinen Schrecken verliert. Es ist eine ganz normale Viruserkrankung, von der die allermeisten Menschen genesen, an der manche – je nach Lage der Körperabwehrkräfte – schwer erkranken, und wenige Menschen, meist alt und krank, sterben. Wie an vielen anderen Krankheiten auch. Corona hat durchaus kein Sterbealleinstellungsmerkmal. Allerdings ist die sogenannte Pandemie dazu geeignet massive Kollateralschäden zu verursachen. Wie man mittlerweile ab und zu hört, liest und sieht. Mit dem wirtschaftlichen Niedergang der westlichen Welt gehen starke Vermögens- Einkommens- und Arbeitsplatzverluste einher, die vor allem auch die „einfachen“ Menschen betreffen. Corona – in Wahrheit ein Popanz – hat die Gesellschaften fest im Griff. Wird sich nicht bald etwas in Richtung „Normalisierung = Corona ist eine ganz normale Krankheit“ ändern, wird es ein unsagbares Desaster geben.</p>
    <head rend="h3">1. Sterberaten*</head>
    <head rend="h5">1,91% aller Toten weltweit sind Corona-Tote</head>
    <list>
      <item>Corona-Tote weltweit: 676.835</item>
      <item>Tote gesamt weltweit: 35.378.361</item>
    </list>
    <head rend="h5">13,4% der Menschen, die an Atemwegserkrankungen verstorben sind, waren positiv auf SARS-CoV-2 getestet</head>
    <list>
      <item>Corona-Tote weltweit: 676.835</item>
      <item>Tote Atemwegserkrankungen weltweit: 5.049.200</item>
    </list>
    <p>Quellen:</p>
    <head rend="h3">2. Erkrankungen</head>
    <p>Aktuelle Fälle Corona weltweit: 5.863.225</p>
    <list>
      <item>davon milde Fälle: 5.796.891 (98,87%)</item>
      <item>davon schwere Fälle: 66.334 (1,13%)</item>
    </list>
    <p>Aktuelle Fälle Deutschland: 8.432 (0,01% der Bevölkerung)</p>
    <list>
      <item>davon milde Fälle: 8.171 (96,90% der aktuellen Fälle)</item>
      <item>davon schwere Fälle: 261 (3,10% der aktuellen Fälle)</item>
    </list>
    <p>Aktuelle Fälle USA: 2.194.735 (0,66% der Bevölkerung)</p>
    <list>
      <item>davon milde Fälle: 2.175.952 (99,14% der aktuellen Fälle)</item>
      <item>davon schwere Fälle: 18.783 (0,86% der aktuellen Fälle)</item>
    </list>
    <p>Insbesondere das Beispiel USA zeigt die tendenziöse, hochgejazzte Berichterstattung und Bewertung in Medien/Politik. Die Damen und Herren sollten sich in Grund und Boden schämen.<lb/>Quellen:<lb/>Welt:<lb/>Deutschland:<lb/>Vergrößern: Hier klicken<lb/>USA:<lb/>Vergrößern: Hier klicken</p>
    <head rend="h3">3. Intensivbehandlungen Deutschland</head>
    <p>Intensivbetten gesamt: 33.367</p>
    <list>
      <item>davon Low care: 9.270 (Beatmung mit Maske)</item>
      <item>davon High care: 23.343 (Beatmung mit Tubus)</item>
      <item>davon ECMO: 754 Herz-Lungen-Maschine</item>
    </list>
    <p>______________</p>
    <list>
      <item>Low care belegt: 6.452</item>
      <item>High care belegt: 15.098</item>
      <item>ECMO belegt: 148</item>
    </list>
    <p>______________</p>
    <list>
      <item>davon Low care wg. Corona: 134 (2,07% der Belegung Low Care)</item>
      <item>davon High care wg. Corona: 132 (0,87% der Belegung High Care)</item>
    </list>
    <p>Die Differenz (5) zu den 261 schweren Fällen in Deutschland oben ist der Übertragungszeit geschuldet.<lb/>Quelle:<lb/>Quelle &amp; mehr Infos zum Intensivregister: Hier klicken<lb/>____________________________<lb/>*Dynamische Quelle Worldometer: Hier klicken<lb/>*Dynamische Quelle Countrymeters: Hier klicken<lb/>____________________________<lb/>Die Datengrundlage aller Quellen: 30/31. Juli 2020</p>
    <p>Zuerst erschienen auf mediagnose.de.</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Im Jan 20 haben uns die gleichen Wirrologen ,Drosten,Wieler,Spahn erklärt Masken wären wirkungslos und hätten keinen Sinn .Zwei Monate später erklären die gleichen Personen Masken wären unbedingt erforderlich ,es genüge aber schon ein Tuch oder Schal zur wirksamen Bekämpfung der Ansteckung.Klingt alles nicht übermäßig fachmännisch.</p>
    <p>Ganz nebenbei z.Zt. gibt es nur noch 4 Tote /Tag mit und an Corona lt. offiziellen Zahlen.Herr Wieler macht sich deshalb große Sorgen bei 2500 Toten /Tag.</p>
    <p>Wenn die Polizei wollte, wäre es möglich jeden (oder fast jeden) der 1,3 Millionen Demonstranten in Berlin, am vergangenen Wochenende zu identifizieren, theoretisch, mittels geeigneter Gesichtserkennungssoftware.</p>
    <p>Es ist erschreckend, was man mit den Daten dann alles machen kann, inoffiziell. Ich habe nicht den geringsten Zweifel, daß die ANTIFA &amp; Co. das allzu gerne machen würden. Dazu in der Lage sind sie bereits.</p>
    <p>Das ist keine Aufforderung nicht zu demonstrieren, aber zur Vorsicht. Wir sind die eindeutig klügere Seite.</p>
    <p>ich weiß nicht woher sie die Zahl von 1.300.00 Demo-Teilnehmer am 1.8. in Berlin haben.</p>
    <p>Das Video von Demo-Marsch durch Berlin Mitte</p>
    <p>https://youtu.be/qLy02nTFGXo</p>
    <p>zeigt jedenfalls, dass hier wesentlich weniger als 50.000 durch die Friedrichstraße (?) zogen.</p>
    <p>Wer solche Zahlen wie Sie kolportiert, dem fehlt die Fähigkeit mit ein wenig Nachdenken oder mit einfachen Schätzmethoden die Anzahl der Demonstranten abzuschätzen.</p>
    <p>MfG</p>
    <p>Ketterer</p>
    <p>Die Zahl stammt laut Veranstaltern von der Polizei selbst.</p>
    <p>Der Beleg ist eine Mitteilung (liegt mir als Ton-Dokument vor) eines der Beteiligten.</p>
    <p>Im Übrigen hat eine Anwältin nach dem Informationsfreiheitsgesetz an die Polizeiverwaltung genau diese Art Fragen gestellt (und noch einige mehr) und die Frist bis Ende der Woche gesetzt.</p>
    <p>Mal sehen, ob und was die antworten. Dann wissen wir mehr.</p>
    <p>Zitat: „Dafür gibt es keine Belege und das Demovideo zeigt weeiit weniger als ein Zehntel dieser Zahl.“</p>
    <p>Kennen Sie die Fabel von Jean de la Fontaine, die mit der Ameise und der Grille? Sie wirken wie die Grille. Sie müssen die Grille sein. Sie machen es sich ganz schön bequem.</p>
    <p>Wie wollen Sie mit Ihren wenigen, falschen Stichproben korrekt auf die Grundgesamtheit Rückschlüsse ziehen? Genau. Das ist unmöglich.</p>
    <p>Ein Demovideo soll genügen? Machen Sie Witze? Das ist KEIN Beweis. Und Sie wollen weiter ausschließen können, es gäbe keine Belege dafür? Das ist logisch unmöglich, Herr Ketterer. Also, ein weiteres klassisches Eigentor für Sie.</p>
    <p>Was wir aber korrekt sagen können, ist, Sie waren nicht da. Und Sie fallen auf die Lügen der kriminellen Lügenmedien herein. Ich tue das nicht. Also, recherchieren Sie fröhlich weiter. Vielleicht wird aus Ihnen noch eine Ameise. 😉</p>
    <p>Noch etwas gilt als absolut sicher: die Zahlen der Gegenseite, der Regierung, der Gegner der Demo, die sind absolut sicher falsch. Darauf können Sie völlig sicher bauen. Wer dieser notorisch lügenden Regierung immer noch „glaubt“, glauben will, der will für den Rest seines Lebens eine Grille sein. Dann seien im kommenden Winter sehr vorsichtig.</p>
    <p>Sie haben recht, ich hätte nicht behaupten sollen, dass es für die Polizeiaussage von 1.300.000 Demoteilnehmern KEINE Belege gibt.</p>
    <p>Ich hätte sagen sollen, bis mir jemand die Aussage der Polizei von 1,3 Mio Demo-Teilnehmern belegt, halte ich diese für ein Gerücht.</p>
    <p>Sie sagen weiterhin:</p>
    <p>„Ein Demovideo soll genügen? Machen Sie Witze? Das ist KEIN Beweis.“</p>
    <p>Das sehe ich anders: Das Video zeigt den gesamten Demo-Zug durch die Friedrichstraße (mit kurzen Unterbrechungen bedingt durch Eisenbahn-Durchfahrten). Aus diesem Video kann man leicht eine qualifizierte Schätzung der Teilnehmerzahl (dieser Demo) ableiten. Oder Sie können sich auch die Mühe machen den 80-Minütigen Demozug durchzuzählen. Das wäre allerdings eine Fleißaufgabe, die ich keinem zumuten wollte auch nicht den Ameisen.</p>
    <p>Wenn Sie sich überforderte fühlen, aus dem Video die Teilnehmerzahl abzuschätzen, so ist das nicht mein Problem.</p>
    <p>Das Video</p>
    <p>https://youtu.be/qLy02nTFGXo</p>
    <p>zeigt jedenfalls, dass hier bei diesem Teil des Protestes in Berlin am 1.August wesentlich weniger als 50.000 durch die Friedrichstraße (?) zogen.</p>
    <p>Was Sie sicherlich nicht können, ist anhand dieses Videos beweisen, dass mehr als 75.000 Menschen beim Demozug durch die Friedrichstraße zogen. Da das Video dem gesamten Demoverlauf zeigt (Grundgesamtheit, mit kleinen Messfehlern aufgrund der DB-Duchfahrten) bin ich gespannt, ob Sie uns die Minute zeigen können, in der über 6.100 Menschen durch einen definierten Querschnitt im Video der Friedrichstraße(?) zogen. So viele Demonstranten müssten im MITTEL durch die Friedrichstraße(?) gezogen sein, wenn bei dieser aufgezeichneten Demo „nur“ 500.000 Menschen gezogen wären und nicht 1,3 Fanastilliarden.</p>
    <p>MfG</p>
    <p>Ketterer</p>
    <p>Ich schätze die Friedrichstraße-Demo auf maximal 34.000. Und da ist noch viel Luft nach unten. Einfach mal das Video anschauen.</p>
    <p>Leute die diesem Demozug (Video) auf Hunderttausende schätzen sollten nicht als Entscheider/Berater tätig sein. Bestenfalls als ‚consult‘.</p>
    <p>MG</p>
    <p>Ketterer</p>
    <p>Sie sind doch das beste Beispiel. Sie verdrehen alles, mit Absicht, waren aber nicht dabei. Da beide Parteien wissen, eine exakte Ermittlung ist nicht mehr möglich, enstehen jetzt diese albernen Grabenkämpfe.</p>
    <p>Es waren 1,3 Mio. dort. Basta!!</p>
    <p>Ich versichere Ihnen, wäre es bei der vergangenen Demo gegen den Rassismus (der Linken) gegangen, dann würde niemand die Zahlen anzweifeln wollen.</p>
    <p>Ein Beweis (von vielen): die „hochintelligente“ weibliche Doppelspitze der deutschen Islampartei, die SPD. Sie hat eine derart unverschämte Doppelmoral an den Tag gebracht, die keinen Zweifel an den Fähigkeiten dieser Frau zulassen. Vor einigen Monaten gab es Lob, weil linke demonstriert haben. Am 1. August 2020 spieh diese Frau Haß aus, gegen freie Menschen.</p>
    <p>Es waren EXAKT 1,3 Mio Menschen da. Und dieser unterdrückten, schikanierten Berliner Polizei glauben zu schenken, das geht gar nicht. Die sind selber Freiwild in Berlin.</p>
    <p>Ab Nachmittag sind dann die meisten Richtung Straße des 17.Juni gezogen. Irgendwann war’s dort voll, und die Polizei hat niemanden mehr reingelassen. Die Nebenstraßen und der Tierpark waren voller Leute !</p>
    <p>Ich habe als Journalistin für SAT.1 drei Loveparades mit 600.000, 800.000 und 1,1 mio Teilnehmern gecovert, und auf der Demo am 1.August waren mehr Leute.</p>
    <p>Der Zug durch die Friedrichstraße war nur ein kleiner Ausschnitt davon.</p>
    <p>1. Danke für die Aufklärung</p>
    <p>2. Bitte hier nur unter vollem Klarnamen posten, siehe Regeln.</p>
    <p>Hier die Daten von Statistischem Bundesamt:</p>
    <p>Jahr Januar Februar März April Mai Juni Total</p>
    <p>2016 81742 76619 83668 75315 74525 69186 461.055</p>
    <p>2017 96033 90649 82934 73204 75683 69644 488.147</p>
    <p>2018 84973 85799 107104 79539 74648 69328 501.391</p>
    <p>2019 84791 80824 86493 77157 75451 73195 477.911</p>
    <p>2020 85310 79831 87227 83519 75324 71129 482.340</p>
    <p>Ohne eine statistische Analyse durchgeführt zu haben, sieht das in allen Jahren etwa gleich aus. Sprünge gibt es von Jan bis März, aber jedes Jahr. Kältetote, Grippetote? 2020 scheint in der Reihe moderat zu sein.</p>
    <p>Ich werde es weiter verfolgen.</p>
    <p>Bitte hier nur unter vollem Klarnamen posten, siehe Regeln.</p>
    <p>Das nenne ich mal eine originelle Verschwörungstheorie…. 🙂</p>
    <p>Angst vor Corona Infektion innewohnt.</p>
    <p>Liebe Leser, das was da in Berlin statt gefunden hat, war längst überfällig.</p>
    <p>Egal, ob von ARD + ZDF angegebene 17.000 Teilnehmer, oder von der Polizei in</p>
    <p>Berlin an den Veranstalter gemeldete 1.300.000 Teilnehmer.</p>
    <p>Das Resumee lautet: Die Pandemie ist seit Anfang April zu Ende</p>
    <p>Der Lockdown kam, als die Zahlen schon rückläufig waren.</p>
    <p>Samuel Eckert + Dr. Bodo Schiffmann gehören zum erweiterten Kreis der Veranstalter</p>
    <p>der Berliner Demo und ich gebe denen Recht, wenn die sagen, nehmt die Masken ab,</p>
    <p>es bringt nichts.</p>
    <p>Unsere Qualitätsmedien im Schulterschluss mit unserer ach so vor Betroffenheit</p>
    <p>und Hilfsbereitschaft strotzenden Regierung haben es sage und schreibe geschafft,</p>
    <p>die Menschen in Angst und Schrecken zu versetzen. Mit immer wiederkehrenden</p>
    <p>Horrormeldungen zu völlig belanglosen Infektionszahlen. Die gar nichts besagen.</p>
    <p>Wenn ich doppelt so viele Messungen durchführe, dann habe ich auch doppelt so viele</p>
    <p>positiv Gemessene. Jedoch den gleichen Prozentsatz an Positiven zu Gemessenen.</p>
    <p>Laut Frau Prof.Ulrike Kämmerer ist die Aussagekraft des PCR Tests gegen Null, je</p>
    <p>weniger Infizierte es gibt</p>
    <p>Hier wird mit der Angst der Bürger gespielt, ganz bewusst.</p>
    <p>Das muss man sich mal überlegen, da sollen Kinder in NRW mit Maske unterichtet werden.</p>
    <p>Es gibt Dissertationen, die sich mit der Wirksamkeit solcher Gesichtsvorhänge</p>
    <p>beschäftigen mit dem Ergebnis, diese lieber weg zu lassen.</p>
    <p>Eine wirksame Impfung wird es auch nicht geben, denn die kleinen süssen Coronaviren</p>
    <p>sind besonders gut darin, sich zu verwandeln (mutieren).</p>
    <p>Die Grippe Impfungen im Herbst 2017 sind beispielsweise auch relativ unwirksam gewesen, ansonsten hätten wir die eklatanten Sterberaten im Frühjahr 2018 mit ca. 25.000 Toten in Deutschland wohl nicht gehabt.</p>
    <p>Wenn wir die Sterbekurve 2018 mit 2020 vergleichen, werden wir feststellen, dass es</p>
    <p>in 2020 nur halb so schlimm war.</p>
    <p>Und wer sagt uns, dass es in 2018 ein Grippevirus war und nicht ein Coronavirus oder</p>
    <p>ein anderes ?</p>
    <p>Also, Maskerade beenden, die von der WHO geschürte Pandemie ist seit April 2020 zu Ende.</p>
    <p>Alles, soweit, so richtig!</p>
    <p>Gleichwohl, auch Sie entwirren nicht den &gt;Corona Sprach PopansSars.cov-2-&gt;&gt;&gt;</p>
    <p>#Genau&gt;&gt;Das ist die natürliche Normalität mit all` ihren Facetten&gt;</p>
    <p>corona-ausschuss.de/sitzung4/</p>
    <p>Dort wird Ihnen ganz klar, was der PCR-Test misst und was nicht. In den Medien und leider auch hier bei den Zuschriften wird Der wesentliche Unterschied nicht erkannt: der Test misst lediglich Aminosäuren – dabei oft auch noch falsch positiv oder negativ. Das ist aber egal. Der Test sagt ueberhaupt nichts aus, ob jemand wirklich infiziert ist und ob er aufgrund der Infektionen krank wird. Im Video wird anhand der Tabellen des RKI auch klar, daß das Corona-Virus jedes Jahr ab Dezember zusammen mit Influenza und anderen Viren erscheint, jedes Jahr, sozusagen schon ewig. Da ist allenfalls neu daran, daß es evtl. eine Montage gab in China. Aber schon das Virus in Italien und das in den USA sah jeweils anders aus: mutiert. Die RNA-Viren mutieren munter vor sich hin – da nutzt kein Impfmittel. Eine zweite Welle gab es nicht und gibt es nicht – nur eine neue ab</p>
    <p>Dezember, wie jedes Jahr. Was im Sommer stattfindet – hier, auf der Nordhalbkugel – wird von dem Virus bewirkt, das uns den Sommerschnupfen beschert. Wie jedes Jahr.</p>
    <p>Sehen Sie sich das Video an – dann erkennen Sie, was da weltweit abgeht. Eine Riesensauerei.</p>
    <p>„der Test misst lediglich Aminosäuren“…. Nein, PCR geht nur auf DNS. Nur indirekt für Proteine</p>
    <p>Jedoch: gegen das Video, das Herr Notter eingebracht hat, ist das alles pillepalle. Dank an Herrn Notter – es ist erschreckend, aber eigentlich nicht überraschend. Das bahnte sich doch an.</p>
    <p>Der Dank an Herrn Notter bleibt, da dieses Video sehr eindrucksvoll ist.</p>
    <p>„https://www.quarks.de/gesundheit/medizin/corona-test-wie-funktioniert-der-test/</p>
    <p>Die Corona-Tests untersuchen bestimmte Bereiche der viralen RNA, meist zwei oder mehrspezifische Gene. Wenn diese gefunden werden, fällt der Test positiv aus. Dabei gilt: Je mehr Gene untersucht werden, desto genauer ist der Test. Ursache dafür ist, dass Coronaviren wie andere auch mutieren und ihre RNA sich verändert.“</p>
    <p>Wie genau wollen Sie es noch? Das war sehr ärgerlich, anstatt sich das Video über die 4.Sitzung des Corona-Ausschusses anzuschauen und lupenrein zu erfahren, daß der “Real-time Reverse Transkriptase Polymerase-Kettenreaktion” (englisch abgekürzt RT-PCR – vulgo: PCR-Test) RNA-Moleküle misst (ja, auch DNA!), hauen Sie einfach diese falsche Rückmeldung raus. Vielen Dank.</p>
    <p>“Real-time Reverse Transkriptase Polymerase-Kettenreaktion”</p>
    <p>Die R.Transkriptase schreibt RNS in DNS um, und dann wird diese DNS nachgewiesen. PCR für Proteine oder RNS gibt es nicht.</p>
    <p>Nebenbei ist hier eine schöne Fehlerquelle drin: Die Umschreibung der Viral-RNS in DNS muß nicht 1:1 erfolgen – Nachweis kann dann nur qualitativ erfolgen.</p>
    <p>https://www.youtube.com/watch?v=qLy02nTFGXo</p>
    <p>Die meisten Leute leben im Dunkeln. Sie wissen überhaupt nicht, dass Maskentragen ein okkultes Ritual ist. Durch die Maske ergeben sie sich freiwillig der kommenden globalen Ordnung der Herrscher. Die Maske ist ebenfalls eine Zensur mit der Deutung, haltet euer Maul, bleibt still. Die grosse Herde der Ritualisten treiben mit Denunzierung, Gewaltanwendung, Verfolgung, die Opponierenden in ihre Herde. Diese willenslose, geistlose Masse stellt nur Fleisch dar, Sklaven wie in früheren Jahrhunderten für die Olympisten.</p>
    <p>Wenn kein Erwachen kommt, wird es kein Entkommen mehr geben.</p>
    <p>Kissinger sagte 2009: „Wenn die Herde einmal die obligatorischen Impfungen akzeptiert hat, ist das Spiel vorbei. Sie werden alles Zulassen für das bessere Gute. Wir können Kinder genetisch modifizieren und sterilisieren für „das bessere Gute“. Wenn das Bewusstsein manipuliert ist, hat man die Kontrolle über die Herde. Impfhersteller werden Millionen machen. Und für viele Investoren ist es ein grosses „win-win“. Die</p>
    <p>Herde wird ausgedünnt und die Herde zahlt für den Service ihrer Vernichtung.“</p>
    <p>Der Tag wird kommen, wo jeder entscheiden muss Sicherheit (Impfung) oder Freiheit.</p>
    <p>Darf ich nach der Primärquelle fragen, gibts einen Link?</p>
    <p>Danke EIKE !</p>
    <p>Demonstrationen wie zuletzt in Berlin sind deshalb nicht gerade hilfreich.</p>
    <p>Doch, wo bleiben vergleichbare Demonstrationen gegen den Klimawahn? Offenbar sind die Nachteile und Kosten für den Bürger bisher so gut versteckt, dass das gelegentliche Tragen von Masken samt Abstandsregel als die weitaus größere Beeinträchtigung empfunden wird.</p>
    <p>Wahrscheinlich hilft, wenn nach Corona und Kastration der Autoindustrie eine generelle Maskenpflicht eingeführt wird, und zwar diesmal zur Verringerung der menschlichen CO2-Emissionen! Zwangsläufig verbrauchen Menschen mit Masken weniger Atemluft und verringern dadurch den CO2-Ausstoß – das hilft bestimmt! Wenn nicht, ist abzusehen, dass in Kürze nur mehr jeder zweite Atemzug erlaubt sein wird…</p>
    <p>Empfehle sich das Buch „Corona – Fehlarlarm?“ Vom Prof. Bhakdi zu besorgen.</p>
    <p>Und so wie es ausschaut, kann man Corona mehrfach bekommen. Die Immunität hält nur wenige Monate, wie diverse Studien zeigen. Vor allem, wenn man nur leicht erkrankt war.</p>
    <p>Zudem gibt es Langzeitwirkungen von Corona auf die Gesundheit. Neuronale und organische.</p>
    <p>Daher möchte ich das ganz einfach nicht bekommen.</p>
    <p>Abstand zu halten und eine Maske in der Bahn und Supermarkt zu tragen ist ja wohl nich zuviel verlangt. Ansonsten Rewe-Bringdienst beauftragen und im eigenen Auto fahren!</p>
    <p>Das Problem, sowohl linke Spinner, als auch „Covidioten“ grenzen mittlerweile meine Freiheit massiv ein, da die nicht Abstand halten können und Partys ohne Maske feiern. Ob im Park, oder an der Weser, oder in Geschäften. Ich muss notgedrungen dann Umwege fahren und gehen.</p>
    <p>Denn ich habe keine Lust mir von denen was weg zu holen und mir Schläge androhen zu lassen, wenn ich auf Abstand heißt Anstand bestehe. Da rasten die nämlich gleich aus. Mehrfach erlebt. Wie gesagt ich will mit solchen Leuten nicht auf Kuschelkurs gehen auch nicht vor und nach Corona.</p>
    <p>Was ich aber auch glaube, es waren mehr als 20.000 Leute in Berlin an Demonstrieren. Darunter auch Esotheriker und Regenbogenflaggenschinger. Mit solchen Leuten will ich erst Recht nichts zu tun haben.</p>
    <p>Laut einem Anwesenden bei der Demo vorn an der Bühne hat die Polizei den Veranstaltern selbst gesagt, es seien ca. 1,3 Mio Teilnehmer. Sie hätten dies mit Hubschrauberhilfe ermittelt. Und ein anderer mit Zählgerät sagte auf die Frage wieviel er schon gezählt hätte, es sei egal, schließlich sind es 17.000.</p>
    <p>Die Strecke ist ca 3850 m Lang und ca. 38 m Breit macht 146300m² geteilt durch 20000 macht 7,3m² pro Person folglich stimmt dann der Abstand.</p>
    <p>https://www.youtube.com/watch?reload=9&amp;v=6BitrFgX81U&amp;feature=youtu.be</p>
    <p>a. Auch Ihnen muß eines klar sein. Alle sogenannten Corona-Zahlen stammen aus der linken Lügenpresse. Keine Zahl ist validiert. Es ist alles nur Show. Wieso „vertrauen“ Sie Lügnern?</p>
    <p>Man foppt Sie bis zu den US-Wahlen Anfang November 2020. Mindestens. Die Möchtegern-Elite will das es gar nicht mehr aufhört. So kann man vieles ungestört „transformieren“ (vgl. Merkel, von der Leyen, Guterres &amp; Co.).</p>
    <p>Auch Sie müßten längst begriffen haben, Linke dürfen alles, ohne Maske demonstrieren, das ist alles supergut. Dagegen sagt die Regierung nichts. Nur die intelligentere, kompetentere Opposition soll nichts dürfen. Allein daran merkt man wie der Hase läuft.</p>
    <p>b. Kennen Sie das Beispiel Niederlande, hier gleich nebenan? Wie erklären Sie das?</p>
    <p>Quelle:</p>
    <p>https://www.dailymail.co.uk/news/article-8583925/The-land-no-face-masks-Hollands-scientists-say-theres-no-solid-evidence-coverings-work.html</p>
    <p>Ich beziehe meine Zahlen nicht aus der Presse, sondern von den Seiten der Universitäten und aus Veröffentlichungen aus aller Welt. Auch Übersterblichkeitszahlen.</p>
    <p>Und wie gesagt, auch mit Linken will ich nicht kuscheln.</p>
    <p>„[…] Ich beziehe meine Zahlen nicht aus der Presse, sondern von den Seiten der Universitäten und aus Veröffentlichungen aus aller Welt. Auch Übersterblichkeitszahlen.“</p>
    <p>Ob linke Lügenpresse oder Universtitäten, wo soll da bitte der Unterschied sein? Das ist alles, genau, Sie raten richtig: das Gleiche.</p>
    <p>Und wenn Sie die John Hopkins-Dingsbums, äh, Uni, nehmen, die hat alles sehr fein mit Billieeeee the Gates &amp; Co-friends zusammen erarbeitet und geplant.</p>
    <p>Billieeee will seine eigenen Kinder NICHT sterilisieren lassen, äh, impfen.</p>
    <p>b) Zu den Niederlanden sagen Sie kein Wort. Da laufen alle ohne Maske herum, zumindest wird keine gezwungen, so die dailymail.co.uk aus London.</p>
    <p>c) Wo genau liegt noch einmal das Problem? Nicht diese Virus-Variante ist die Sorge, sondern der enorme bewußt eingeleitete wirtschaftliche Schaden, durch eine kriminelle Regierung in Berlin. Die Parallelen zu anderen Ländern sind unübersehbar. Und man darf keine intelligenten Fragen stellen.</p>
    <p>Die Art und Weise wie die Demo in Berlin am vergangenen Wochenende gehandhabt wird, zeigt klar auf, hier geht es nicht mehr um das Volk, sondern eindeutig gegen, ohne jegliche wissenschaftliche Grundlage aber. Wer über eine Million Menschen so abzuservieren gedenkt, der handelt im Auftrag von jemand anderen. Hier geht es niemals um die Gesundheit des Menschen. Das ist eindeutig unmöglich und mehrfach be- und erwiesen. Der Virus ist eindeutig Mittel zum Zweck.</p>
    <p>Man kommt nicht umhin, dem zu 100 % zuzustimmen.</p>
    <p>Auch bei uns steigt die Zahl der angeblich Infizierten…(und wie, gleich um über 100% von 300 auf 700. Einfach Wahnsinn pur.) Reinste Panikmache.</p>
    <p>Was ein Coronavirus nicht schafft, bekommt die Politik und deren Experten locker hin: „Kranke machen.“ Zum tausendsten Mal und noch einmal: Ein PCR-Test ist grundsätzlich nicht in der Lage, Infektionen nachzuweisen. Er ist lediglich dazu geeignet, auf Gensequenzen zu testen. Ein Positivtest auf eine gesuchte Gensequenz „kann (!)“ als Indiz auf eine Infektion hinweisen, aber er weist eine solche niemals nach. Es gibt in unseren Atemwegen, bis in die Lunge hinein, Tausende Bakterien, Pilze und Viren auf die sich testen lässt. Jeder dieser Tests kann dazu genutzt werden, eine Aussage(leider auch falsch oder manipuliert) zu postulieren, die vorgibt eine Infektion anzunehmen. Aber das ist erst nur ein Verdacht. Es fehlt jeder wissenschaftliche Beleg. Weil der Test das nicht kann. Das ist kein Geheimnis. Das wissen auch Herr Drosten und Herr Wieler.</p>
    <p>Daher müssen zum Nachweis weitere Prozesse in eine vermutete Richtung zwingend umgesetzt werden. Da liegt der Hase im Pfeffer.</p>
    <p>Ob der ÖR-Inkompetenzjounalismus das verinnerlicht hat, bin ich mir nicht sicher.</p>
    <p>Daher betrachte ich derartige Veröffentlichungen als „Gezielte Corona-Propaganda.“</p>
    <p>Neurologische Schäden: https://www.medica.de/de/News/Archiv/Grippe_mit_Langzeitfolgen</p>
    <p>Lungenschäden</p>
    <p>https://www.lungenaerzte-im-netz.de/krankheiten/grippe/komplikationen/</p>
    <p>Herz/Kreislaufschäden</p>
    <p>https://www.hno-aerzte-im-netz.de/krankheiten/influenza/moegliche-komplikationen.html</p>
    <p>Da hat Corona kein Alleinstellungsmerkmal! Gab es so ein Buhai etwa während der letzten wirklich schlimmen Grippewelle von 2018? NEIN! Und da gab es nicht 9.180 sondern 25.000 Todesfälle!</p>
    <p>Ich bin entsetzt, wie leicht sich gestandene Bürger durch Schauermärchen beeindrucken lassen. Aber Berlin hat gezeigt, dass es noch genügend Unerschrockene gibt. Die nennt die Politik Covidioten. Ich wäre allerdings fast geneigt, das umgekehrt zu sehen, wenn ich nicht ein gewisses Verständnis dafür hätte, dass Menschen, die keine Ahnung von der Materie haben, sich von solchen Horrorstories beeindrucken lassen.</p>
    <p>Stellen Sie sich folgende Fragen:</p>
    <p>Kenne ich jemanden, der Corona-positiv getestet wurde?</p>
    <p>Ist derjenige krank geworden?</p>
    <p>Ist er gar gestorben?</p>
    <p>Wenn das eine Pandemie ist, eine zweite Welle gar, warum sind dann 410.000 Ärzte und Klinikmitarbeiter in Kurzarbeit?</p>
    <p>https://www.aerzteblatt.de/nachrichten/115076/Kliniken-und-Praxen-meldeten-Kurzarbeit-fuer-mehr-als-400-000-Mitarbeiter-an</p>
    <p>Warum klagt das Bestattungsgewerbe über den starken Rückgang von Bestattungen?</p>
    <p>https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/unternehmen/zu-wenige-beerdigungen-bestatter-in-kurzarbeit-16865665.html</p>
    <p>Und dann überlegen Sie bitte und trauen sich, eigenverantwortlich zu denken! Sapere aude, sagt der Philosoph Kant dazu.</p>
    <p>Und klar, bei Altenheimen in meiner Nähe gibt es zahlreiche positiv getestete und gestorbene.</p>
    <p>Und nochmals, wer hier besteht darauf keine Maske zu tragen und kein Abstand zu halten? Aus welchen Grund? Ich jedenfalls möchte nicht fremdkuscheln und den Dunst fremder Leute einatmen. Die werden dann auch noch sauer, wenn ich denen das sage.</p>
    <p>Die Freiheit jedes Einzelnen geht so weit, als das sie die des nächsten nicht einschränkt! Was ist Ihre Freiheit, was ist meine? Die Vorgaben mittlerweile totalitärer und unwissender Regierungen? Ab dem Moment, wo Sie endlich zugeben, in dieser Angelegenheit höchstwahrscheinlich hypochondrisch zu sein, werden mit Sicherheit die meisten Sie umgebenden Menschen aus Höflichkeit und Respekt einen großen Bogen um Sie machen!</p>
    <p>Nochmals meine Frage, warum meinen Sie und andere mich zwangsbekuscheln und zwangsbedünsten zu wollen? Und das als hypochondrisch auzulegen? Kein Säuge-Tier in der Natur macht freiwillig Gruppenkuscheln.</p>
    <p>Oder warm gibt man sich seit Jahrhunderten die Hand? Ganz einfach um Abstand zu wahren. Ständig, nahezu täglich dringen aber „Covidioten“, etc. in meine Privatsphäre ein und meinen auf Kuschelkurs gehen zu müssen. Wenn Sie das für normal halten, sollten Sie sich mal die Frage stellen, warum das so ist?</p>
    <p>Ich schrieb kein Wort in meinem Kommentar, Sie zwangszubekuscheln!</p>
    <p>Und zu Ihrem Säugetier-Vergleich:</p>
    <p>Meine Katze und mein Hund spielen und kuscheln seit Jahren miteinander, draußen im großen Garten oder im Wohnzimmer. Und des nachts schlafen sie miteinander in der Hundekiste, obwohl 30 cm daneben das Katzenkörbchen ist.</p>
    <p>Ach ja, und dann wäre noch mein Pferd zu erwähnen: Es ergab sich, daß von den zuerst drei Pferden zwei weggegeben wurden. Ein Pferd fühlt sich alleine unwohl, deshalb kaufte ich von einem Bauern ein (pflegeleichtes) Schaf. Sie waren ein Jahr zusammen, im Stall und auf der Weide. Auf der Weide stand das Schaf teilweise unter dem Pferd, um das Gute wegzuäsen, was das Pferd übrig ließ. Nach einem Jahr hatten wir wieder drei Pferde und ich verschenkte das Schaf an einen guten Platz. Mein Pferd trauerte wochenlang!</p>
    <p>Das soweit zu Ihrer Säugetier-Theorie!</p>
    <p>ob Sie von anderen mit was auch immer angesteckt werden können Sie nur verhindern,wenn Sie sich aus der menschlichen Gemeinschaft vollständig ausschließen.Das Recht haben Sie.Es gab zu allen Zeiten Eremiten in der Wüste oder anderen unzugänglichen Orten.</p>
    <p>Aber ich kann Ihnen versichern Sie entkommen den ehernen Gesetzen der Vorsehung oder wie Sie das immer nennen wollen nicht.Die mittlere Lebensdauer ist hierzulande ca. 80 Jahre.An was Sie sterben spielt keine Rolle .Niemand hat bisher ewig gelebt.</p>
    <p>„Kein Säuge-Tier in der Natur macht freiwillig Gruppenkuscheln.“</p>
    <p>So ein Schmarrn! Noch nie in der Natur gewesen? Welche Säugetiere kennen Sie denn, wieviele glauben Sie gibt es? Wie groß ist die Differenz?</p>
    <p>„Weltweit steigen nun mal die Zahlen auf 200.000 Neuinfektionen pro Tag.“</p>
    <p>Wenn man fleißg testet; mit einem Test, der alle möglichen der 200 Coronaviren nachweist, ist das kein Kunststück.</p>
    <p>Nur die Aussagekraft ist 0.</p>
    <p>Ich wundere mich, wenn „Klimaleugner“ zu Zeugen Coronas werden. Ist doch offensichtlich, daß hier derselbe Trick angewandt wird: Erschrecke und herrsche!</p>
    <p>Und wer soll auf die Idee bei Corona gekommen sein und warum? Zumal die Klimajünger selbst stark betroffen sind. „Kultur“ und „Künste“ und „Gastro“ liegen brach und die Subkulturen können nicht mehr feiern. Wer sollte da also Intersse haben Coronaschrecken zu verbreiten?</p>
    <p>Ja Krüger, auf jeden Fall!</p>
    <p>Ganz sicher!</p>
    <p>„Langzeitwirkung“, ist ja ganz böse…</p>
    <p>Und nicht vergessen:</p>
    <p>Auch schön ans Treibhaus glauben – sonst muß Mutti mit dir schimpfen tun!</p>
    <p>Was bleibt ist schlichtweg fern halten von allen Menschen. Und das ist schwierig, weil die meisten Menschen dumm sind, was nicht nur das betrifft.</p>
    <p>Die Massenversammlungen zeigen die DOOFHEIT der Bundesbürger, die die in HH geborene überzeugte Ulbricht- und Honeckerristin gezielt verursacht hat. Inzwischen wird in HH der letzte Teil des Honeckerismus gebaut. In die Innenstadt innerhalb des über 100 Jahre alten U-Bahn-Rings kann man demnächst nur noch mit dem komplett per Kameras &amp; Co kontrollierten ÖPNV kommen. Oder mit dem Fahrrad. Allerdings ist das inzwischen lebensgefährlich geworden, denn die Radwege werden gezielt von den Fuß/Radwegteilen auf die Hauptverkehrsstraßenteile verlegt.</p>
    <p>Und da nun ÖPNV lebensgefährlich ist und der Radweg auch ist unsereiner froh das Auto benutzen zu können. Innenstadt ist allerdings nicht mehr. Die ist lebens- und gesundheitsgefährlich geworden. Und weil viele Menschen das wissen ist die so leer wie niemals zuvor.</p>
    <p>Was ist daran jetzt ein Anzeichen für eine zweite Welle?</p>
    <p>Alleiniges Ziel ist es, in den Tagen der Wahl, eine Briefwahl zu „erzwingen“ um den größten „Feind“ Trump durch Betrug vom Amt zu entfernen.</p>
    <p>Der dortigen Opposition ist jeder (falsche) Tote dienlich. Man will den Menschen nicht helfen, sondern zerstören.</p>
  </comments>
</doc>