<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Der oberste Gerichtshof wurde angerufen, die Rechte der Redefreiheit in Bezug auf Emails zu „Climate Gates“ wieder herzustellen" author="Andreas Demmig" date="2019-06-01" source="https://eike-klima-energie.eu/2019/06/01/der-oberste-gerichtshof-wurde-angerufen-die-rechte-der-redefreiheit-in-bezug-auf-emails-zu-climate-gates-wieder-herzustellen/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Michael Bastasch Auf Antrag von Dr. Michael Mann (Hockeystick Erfinder), entschied in 2012 ein untergeordnetes Gericht, das die Redefreiheit zu seiner „konsequent validierte wissenschaftliche Forschung“ eingeschränkt wird. [Ergänzung durch Übersetzer] Nun beantragte ein libertärer Think Tank mit Sitz in Washington, DC, beim Obersten Gerichtshof der USA die Entscheidung über diesen jahrelangen Diffamierungsfall, bei dem es um E-Mails von Klimaforschern ging, die die Glaubwürdigkeit alarmierender Vorhersagen zur globalen Erwärmung ernsthaft untergruben." categories="Klima" tags="" fingerprint="WVz6/6+5emKSSM5wHIH963K+lME=">
  <main>
    <p>Das Competitive Enterprise Institute (CEI) möchte eine Entscheidung eines untergeordneten Gerichts rückgängig machen, die es dem Klimaforscher Dr. Michael Mann von der Penn State University ermöglichte, die Redefreiheit über [vor allem seine] Klimaforschungen einzuschränken.</p>
    <p>„Die Entscheidung des Berufungsgerichts DC in der Rechtssache CEI gegen Dr. Michael Mann gefährdet nicht nur die Ausübung der Meinungsfreiheit, sondern auch den wissenschaftlichen Widerspruch und die Möglichkeit einer soliden politischen Debatte über Angelegenheiten von großer Bedeutung“, sagte CEI-Generalanwalt Sam Kazman in seiner Erklärung.</p>
    <p>CEI hat seine Petition am Donnerstag eingereicht. National Review (NR) [eine konservativ-libertäre politische Zeitschrift in den USA] hat ebenfalls eine Petition am Obersten Gericht eingereicht.</p>
    <p>(RELATED: Meteorologist Fact-Checks Ocasio-Cortez On Climate Change) [Zum Thema: Meteorologe prüft und antwortet auf die Aussage der demokratischen Repräsentantin Ocasio-Cortez [New Green Deal]zu „… diese Tornados sind Beweise für den Klimawandel“]</p>
    <p>Das [untergeordnete] Berufungsgericht entschied mit einem Präzedenzfall, dass der Schutz der Redefreiheit nicht für „Meinungsäußerungen zu öffentlichen Kontroversen wie der Debatte über die Klimawissenschaft“ gilt, argumentiert CEI in seiner Petition.</p>
    <p>Dr. Mann reichte 2012 eine Klage gegen CEI, CEI-Adjunct Fellow Samburg [~ Honorar Professor], den konservativen Kolumnisten Mark Steyn und gegen National Review ein.</p>
    <p>„Es ist eine Sache, sich auf Diskussionen über umstrittene Themen einzulassen“, schrieben Manns Anwälte in seiner 2012 eingereichten Beschwerde . „Es ist etwas ganz anderes, zu versuchen, die [meine] konsequent validierte wissenschaftliche Forschung durch die professionelle und persönliche Verleumdung eines Nobelpreisträgers in Misskredit zu bringen“.</p>
    <p>In seiner ersten Klageschrift behauptete Dr. Mann fälschlicherweise, er und seine Kollegen seien mit dem Friedensnobelpreis ausgezeichnet worden. Tatsächlich wurde Dr. Mann für seine Arbeit in den Klimawissenschaften nicht mit dem Nobelpreis ausgezeichnet.</p>
    <p>CEI und National Review veröffentlichten Kommentare, in denen die Untersuchungen von Penn State zu Dr. Manns berüchtigtem „Hockeyschläger“ -Diagramm mit den soeben abgeschlossenen Ermittlungen gegen Jerry Sandusky verglichen wurden , einen ehemaligen stellvertretenden Fußballtrainer, der wegen sexuellen Missbrauchs von Jungen verurteilt wurde .</p>
    <p>CEI gab zu, dass der Vergleich von Dr. Mann mit Sandusky „unangemessen“ war, aber der Think Tank widerrief seine Kritik an Manns zugrunde liegenden Nachforschungen und den Vorwürfen von Fehlverhalten aufgrund durchgesickerter „Climategate“ -E-Mails nicht. Die Kontroverse ergab sich aus der Veröffentlichung von gehackten E-Mails von Servern der University of East Anglia.</p>
    <p>Viele Skeptiker der menschgemachten globalen Erwärmung sagten, dass die E-Mails von Wissenschaftlern, die an Klimaanalysen der Vereinten Nationen beteiligt waren, große Missstände zeigten.</p>
    <p>Die E-Mails von Climategate enthüllten, „dass Manns berühmtes Hockeyschläger-Diagramm einen Trick verwendete, um den Rückgang der globalen Temperaturen zu verbergen“ und „dass Mann und seine Verbündeten die Untersuchung ihrer Forschungen, Daten und statistischen Methoden [durch andere Forscher] blockieren wollten“. schrieb CEI in seiner Petition.</p>
    <p>Das DC Superior Court [Kammergericht] lehnte den Antrag des Beklagten auf Klageabweisung ab und legte 2014 Berufung beim DC Court of Appeals [Berufungsgericht]ein. Das Berufungsgericht entschied 2016 gegen CEI und Mitangeklagte, wies jedoch mehrere von Mann erhobene Klagen ab.</p>
    <p>Eine Reihe von Organisationen und Wissenschaftlern reichten Amicus-Schriftsätze zur Unterstützung des CEI-Berufungsverfahrens ein, darunter die American Civil Liberties Union, die Washington Post und die Klimaforscherin Judith Curry.</p>
    <p>„Wir hoffen, dass der Oberste Gerichtshof diesen Fall annehmen und den grundlegenden First Amendment Schutz der freien Rede bekräftigen wird“, sagte Kazman.</p>
    <p>Amendment I<lb/>Garantiert die Rechte auf Redefreiheit, Pressefreiheit, Religionsfreiheit, friedliche Versammlungen und das Recht auf Antragstellung zum Regierungswechsel</p>
    <p>Dr. Mann antwortete nicht auf die Bitte der Daily Caller News Foundation um einen Kommentar.</p>
    <p>Gefunden auf The Daily Caller vom 24.05.2019</p>
    <p>Übersetzt durch Andreas Demmig</p>
    <p>https://dailycaller.com/2019/05/24/supreme-court-climategate-emails/</p>
    <p>Über dieses Thema wurde bei Eike z.T. schon sehr engagiert diskutiert</p>
    <p>Hide the Decline-der Staatsanwalt und der Hockeystick Autor: Klimaforscher Dr. Michael Mann!</p>
    <p>Klimawissenschaftler Michael Mann vergleicht seine persönliche Situation mit dem Holocaust</p>
    <p>Ergänzung, Aufmacher oben</p>
    <p>„Eine Schande für den Berufsstand“<lb/>Die Wissenschaftler der Welt, in ihren eigenen Worten, über Michael E Mann, seinen Hockeyschläger und ihren Schaden für die Wissenschaft<lb/>Band I,</p>
    <p>zusammengestellt und herausgegeben von Mark Steyn, mit Illustrationen von Josh</p>
    <p>Michael Mann, Phil Jones und Stefan Rahmstorf sollten gesperrt werden … weil die wissenschaftlichen Beurteilungen, an denen sie teilnehmen können, nicht mehr glaubwürdig sind.</p>
    <p>Eduardo Zorita, Senior Scientist am Deutschen Institut für Küstenforschung</p>
    <p>Erhältlich hier: http://www.steynstore.com/product133.html</p>
  </main>
  <comments>
    <p>https://archive.org/stream/DasGegenteilIstWahrBandIUndBandIIFreimaurerischenCIANSAReligionEsoterikNewAgeOkk/Das-Gegenteil-ist-wahr-Band-I%20und%20Band%20II%20Freimaurerischen-CIA-NSA-Religion-Esoterik-New-Age-Okkultismus-Themen-Lug-und-Trug-L%C3%BCge-Betrug-List-T%C3%A4uschung#page/n9/mode/2uphttps://archive.org/stream/DasGegenteilIstWahrBandIUndBandIIFreimaurerischenCIANSAReligionEsoterikNewAgeOkk/Das-Gegenteil-ist-wahr-Band-I%20und%20Band%20II%20Freimaurerischen-CIA-NSA-Religion-Esoterik-New-Age-Okkultismus-Themen-Lug-und-Trug-L%C3%BCge-Betrug-List-T%C3%A4uschung#page/n9/mode/2up</p>
    <p>Danke EIKE, für Eures Unermüdliches Einsetzen uns zu Informieren.</p>
    <p>– Aber auch für den Link:“Wem es gelingt, Dir falsche Fragen einzureden, Dem braucht auch vor der Antwort nicht zu bangen“</p>
    <p>Das ist wirklich gut zu lesen</p>
  </comments>
</doc>