<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Broders Spiegel: Gerechter Klimanotstand" author="Axel Robert Göhring" date="2019-05-16" source="https://eike-klima-energie.eu/2019/05/16/broders-spiegel-gerechter-klimanotstand/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Wie gut, dass es die Klimakatastrophe gibt, sonst müsste man sich ja mit so belanglosen Themen wie Migration oder Wohnungsnot beschäftigen. So aber kann man sich dem Kampf für Klimagerechtigkeit widmen. Klimagerechtigkeit – allein das Wort ist schon toll. Ist es eigentlich gerecht, wenn man in Uppsala mit einem anderen Klima leben muss als die Menschen in Palermo? Vielleicht lässt sich so auch erklären, dass die Stadt Konstanz jüngst den Klimanotstand ausgerufen hat. Oder droht ein Tsunami am Bodensee. Vielleicht ist es aber auch ein Hilferuf an Greta. Die war nämlich noch nicht in Konstanz. Greta, bitte komm nach Konstanz. Dort herrscht Klimanotstand." categories="Klima" tags="" fingerprint="SCFkSQ6oBQY3uFttTmxs5+z0rs4=">
  <main>
    <p>Klaus van overstraeten
am 21. August 2019 um 20:56</p>
    <p>Klimawandel gibt es seit Millionen Jahren,Mal kalt,Mal wärmer..da gab es noch keine Menschen und Maschinen, Grönland ( Grünland ) muss wohl auch Mal wärmer gewesen sein..auf jeden Fall brauchen wir keine Linksgruenen Ideologen die uns unnötigerweise das letzte Geld aus der Tasche ziehen..</p>
    <p>Nein, es ist noch, oder wieder da. Warum auch immer. Aber zahlreiche Kommentare wurden gelöscht, die eigentlich ganz normal waren. Bei youtube beobachte ich in letzter Zeit, dass da auch „Ordner“ am Werk sind. Wer da wie auch immer eingreift, ist mir noch nicht ganz klar. Jedenfalls werden meine Videos immer ganz unten gelistet um die Besucherzahlen zu reduzieren. Trotz über 1.000 Abonnenten, die ich dort habe.</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Geil, eine Grüne mit Matheformeln, hihi.</p>
    <p>Bitte hier nur unter vollem Klarnamen posten, siehe Regeln.</p>
    <p>Und das kommt dann auf uns zu.</p>
    <p>4,6 Bio für 1% CO2-Einsparung (wenn überhaupt). Nicht, daß die Empfänger der 4,6 Bio. dann mal eine Palastrevolution ins Haus bekommen.</p>
  </comments>
</doc>