<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Budweiser Bier nutzt nicht nur die besten Reissorten, sondern auch Windenergie" author="Andreas Demmig" date="2019-02-14" source="https://eike-klima-energie.eu/2019/02/14/budweiser-bier-nutzt-nicht-nur-die-besten-reissorten-sondern-auch-windenergie/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Michael Bastasch Budweiser erregte mit seiner Reklame während des Super Bowl (ist das Finale der US-amerikanischen American-Football-Profiliga), große Aufmerksamkeit und behauptete, sein Bier sei &quot;mit Windkraft gebraut&quot; worden, aber was bedeutet das eigentlich? Ist Budweiser auch völlig aufrichtig, wenn sie sagen, dass es 100 Prozent seines Strombedarfs aus Windenergie bezieht?" categories="Energie" tags="" fingerprint="fG/nhZyGD4Bryxw300roGOiXYV4=">
  <main>
    <p>Die 60-Sekunden-Reklame beginnt mit dem Kopf eines Dalmatinerhundes im Wind. Dann wird der ikonische Budweiser Clydesdale-Bierwagen durch windgepeitschte Felder gefahren. Im Hintergrund sind massive Windkraftanlagen zu sehen, und Bob Dylan spielt „Blowin ‚in the Wind“.</p>
    <p>Große Buchstaben blinken auf dem Bildschirm: „Jetzt mit Windenergie gebraut.“ Dieser Ausdruck könnte dahingehend interpretiert werden, dass Budweiser-Bier ausschließlich mit Windkraft gebraut wird. Was wahrscheinlich die meisten Zuschauer verpasst haben, ist das Kleingedruckte am unteren Rand der Anzeige, auf der steht:</p>
    <p>Schauen Sie die ganze BUDWEISER SUPER BOWL Reklame an:Stimmt. Budweisers Signale für Klimatugend sind ein wenig irreführend, aber der Brauriese ist nur das jüngste große Unternehmen, das mit seine grünen Referenzen um Kunden wirbt. Zum Beispiel behaupten sowohl Apple als auch Google, dass sie zu 100 Prozent mit erneuerbarer Energie versorgt werden, was eigentlich nicht der Fall ist)</p>
    <p>(RELATED: Evidence Mounts Against Climate Prediction That Inspired ‘Day After Tomorrow’ Disaster Flick) Zum Thema: . Die Beweise sprechen gegen die Klimavorhersagen, die das ‚Day after Tomorrow‘ Film-Disaster ‚inspiriert haben (Totale Vereisung der Erde)</p>
    <p>Ein Besuch der Budweiser-Website ergibt, dass das Unternehmen 11 Prozent seines Energiebedarfs aus erneuerbaren Quellen bezieht, einschließlich Windkraftanlagen, Sonnenkollektoren, Biogas und Deponiegas. Das Unternehmen ist Teil einer Koalition großer Unternehmen, die sich verpflichten, ihre gesamte Energie aus „Erneuerbaren“ zu beziehen.</p>
    <p>Was die Windenergie angeht, so Budweiser, „wird ihr Bier bis 2025 zu 100% mit erneuerbaren Strom in Anlagen auf der ganzen Welt gebraut“. Budweiser sagte, dass nach der Eröffnung eines Windparks in Oklahoma „ab 2018“, dieser 100% des gesamten für Budweiser in den USA gekauften Stroms liefern wird „, so ihre Energie-Website.</p>
    <p>Nun heißt es auf der Website für Erneuerbaren Energie: „Um das perfekte Bier zu brauen, benötigen wir eine Mischung aus Energie – sowohl Strom als auch Wärme. Fast ein Drittel der Energie für unsere Brauerei stammt aus Elektrizität, der Rest aus Wärme.“ In Bezug auf die Gesamtenergiezufuhr versorgt der Wind theoretisch ein Drittel der US-Brauereibetriebe.</p>
    <p>Und das ist ein anderer Trick. Budweisers Behauptung, sie seien „mit Wind angetrieben“, ist theoretisch. Der Strombedarf des Unternehmens wird nicht nur durch Windenergie gedeckt oder er müsste heruntergefahren werden, wenn der Wind nicht weht.</p>
    <p>Budweiser bezahlt den Thunder Ranch Windpark für die Erzeugung von Windstrom für das Stromnetz, damit erhalten sie Zertifikate für erneuerbare Energien. Bei diesen Gutschriften handelt es sich um eine buchhalterische Kennzahl, aus der nur hervorgeht, dass das Unternehmen Windenergie gekauft hat und nicht, dass sie es verwendet hat.</p>
    <p>Basierend auf den Produktionsstandorten von Budweiser und den US-amerikanischen Stromdaten ist es grundsätzlich unmöglich, den tatsächlichen Bedarf des Unternehmens mit Windkraft zu decken . Die Windenergie steht nicht nur zeitweilig zur Verfügung – sie funktioniert auch nur bei Wind – nach offiziellen Angaben macht Wind nur 6 Prozent der US-amerikanischen Stromerzeugung aus.</p>
    <p>Die Elektronen der Donner-Ranch vermischen sich mit denen von Erdgas, Kohle, Atomkraft und anderen Quellen, bevor sie an ihr Ziel gelangen. Sogar die Website von Budweiser sagt, es habe einen „virtuellen“ Kaufvertrag mit der Thunder Ranch.</p>
    <p>Mit anderen Worten: Budweiser bezahlt für Windenergie, erhält sie aber nicht unbedingt. Tatsächlich ist Budweiser für die überwiegende Mehrheit des Energiebedarfs seiner 12 US-amerikanischen Brauereien noch immer auf fossile Brennstoffe angewiesen.</p>
    <p>Webseite mit Erläuterung zur Windkraft</p>
    <quote>
      <p>Wind und Sonnenenergie</p>
      <p>Im Jahr 2017 haben wir zugesagt, dass bis 2025 100% des Stroms, den wir für die Stromversorgung unseres Brauerei- und Vertikalbetriebs beziehen, aus erneuerbaren Quellen stammen werden.</p>
      <p>Im Jahr 2017 haben wir mit ENEL Green Power eine Windenergie-Partnerschaft mit 152 MW für das erste vertraglich vereinbarte Projekt im Versorgungssektor angekündigt, das weltweit für AB InBev den Betrieb aufnimmt. Wir hoffen, dass dies ein Branchenbeispiel ist, wie Unternehmen dazu beitragen können, den Klimawandel zu verbessern. Dies ist ein „virtuelles“ Kauf-Power-Agreement (PPA) mit Enel Green Power für die Energie, die vom Windpark Thunder Ranch in Oklahoma erzeugt wird, der am 1. Januar 2018 mit der Erzeugung begonnen hat. Der erzeugte Strom erhöht unseren gesamten angekauften erneuerbaren Strom von weniger als 2%. auf 50% – dadurch werden die Gesamtemissionen unserer Betriebe erheblich reduziert. Durch diese Vereinbarung kaufen wir genug Strom aus erneuerbaren Energien, der an das Netz geliefert wird, um jährlich mehr als 20 Milliarden Bier zu brauen.</p>
      <p>Durch den Kauf von mehr als genug Strom aus erneuerbaren Energien, um Budweiser in den USA zu brauen, können wir sagen, dass Budweiser zu 100% aus erneuerbarem Strom aus Windkraft hergestellt wird. Im Januar 2018 gab Budweiser bekannt, dass das Symbol für erneuerbare Elektrizität auf allen Verpackungen zu sehen ist. Dies würdigt die Verpflichtung der Marke, mit 100% erneuerbarem Strom zu brauen.</p>
    </quote>
    <p>Gefunden auf The Daily Caller News Foundation vom 04.02.2019</p>
    <p>Übersetzt durch andreas Demmig</p>
    <p>https://dailycaller.com/2019/02/04/budweiser-wind-power-super-bowl/</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Das ganze Geschwafel um erneuerbare Energien läßt sich in einem einzigen richtigen Satz darstellen, z. B.:</p>
    <p>„Wir bezahlen 100% den Preis für erneuerbare Energien, nutzen aber das, was gerade ankommt.“</p>
    <p>– Ende!</p>
    <p>Die Ladungsträger haben weder heute noch in Zukunft Herkunftsmerkmale, ich wäre der erste, der entsprechende Filter auf den Markt bringen und auch an dem riesigen Bluff der erneuerbaren Energien endlich einmal profitieren würde, wenn schon so viele Gelder unsinnig umverteilt werden.</p>
    <p>Solche Kapriolen entstehen, wenn staatliche Organisationen die Physik verdrehen und die Wettbewerbshüter mangels Verständnis nicht nachkommen können.</p>
    <p>Bei „Frisch vom Feld ins Glas“ kann der durchschnittliche Wettbewerbshüter noch mit seinem bisherigen Erfahrungsschatz den Verstoß erkennen, bei Strom aus erneuerbaren Quellen offensichtlich nicht mehr. Wahrscheinlich hat er schon Probleme, genau zwischen Strom und Spannung zu unterscheiden, bei Ladungsträgern bei Ökostrom hört es dann ganz auf.</p>
    <p>Wir sind im Aufbruch in eine neue Zeit, physikalisch und technisches Denken, was bisher der Welt zu Wohlstand verholfen hat, wird nicht mehr gebraucht. Politik und Juristerei werden die Zukunft erfolgreich weiter entwickeln! Dann nur zu und gute Nacht!</p>
    <p>Vergleichbares könnte man auch mit den Sonnenstromern machen.</p>
    <p>Schon in den 70ern des letzten Jahrhunderts gab es den AStroSep (Atomstromseparator).</p>
  </comments>
</doc>