<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Die Alten und der Umweltschutz!" author="Admin" date="2021-05-19" source="https://eike-klima-energie.eu/2021/05/19/die-alten-und-der-umweltschutz/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Wie man mit Fakten gegen ein modernes Märchen umgehen kann. &quot;Aber Umweltschutz kannten wir nicht.&quot;" categories="Klima" tags="" fingerprint="0a/eZixuJMBJCLiyZ6dDOfxaZS4=">
  <main>
    <p>Beim Bezahlen an der Kasse im Supermarkt schlägt die Kassiererin der vor mir stehenden alten Dame vor, beim nächsten Einkauf ihre Einkaufstasche mitzubringen. ..denn Plastiktüten seien schlecht für die Umwelt.</p>
    <p>„Da haben Sie recht“, entschuldigt sich die alte Dame „doch leider war ich in Eile und habe sie entgegen meiner Gewohnheit zu Hause vergessen.“</p>
    <p>Die junge Frau erwidert: Ja, wissen Sie, unser Problem ist nämlich, dass Ihre Generation sich keine Gedanken darüber gemacht hat, in welch schlechtem Zustand sie die Umwelt uns und den zukünftigen Generationen hinterlässt. Umweltschutz ist sicherlich ein Fremdwort für Sie!</p>
    <p>„Das stimmt. Unsere Generation kannte keinen Umweltschutz. Das war auch gar nicht nötig, denn Sprudel- und Bierflaschen gaben wir an den Laden zurück, in dem wir sie gekauft hatten. Von dort gingen sie an den Hersteller, der die Flaschen wusch, sterilisierte und auffüllte, sodass jede Flasche unzählige Male benutzt wurde. Die Milch holten wir beim Milchhändler in unserer eigenen Milchkanne ab.“</p>
    <p>Aber Umweltschutz kannten wir nicht.</p>
    <p>Für unsere Gemüseeinkäufe benutzten wir Einkaufsnetze, für den Resteinkauf unsere Einkaufstaschen. Vergaßen wir sie, so packte uns der Händler den Einkauf in braune Papiertüten, … die wir Zuhause für viele Zwecke weiter verwendeten, z.B. zum Einpacken der Schulbücher, die uns von der Schule unter der Auflage, dass wir sie gut behandeln, kostenlos zur Verfügung gestellt wurden.</p>
    <p>Nach Beendigung des Schuljahres wurden sie wieder eingesammelt und in gutem Zustand an den nachfolgenden Jahrgang weiter gereicht.</p>
    <p>Aber Umweltschutz kannten wir nicht.</p>
    <p>Wir stiegen Treppen hoch, denn Aufzüge oder Rolltreppen gab es nicht. Wir gingen zu Fuß die paar Schritte zum nächsten Lebensmittelgeschäft und benutzten keinen 300 PS starken Geländewagen.</p>
    <p>Aber Umweltschutz kannten wir nicht.</p>
    <p>Damals wuschen wir Babywindeln, weil es keine Einwegwindeln gab. Wir trockneten die Wäsche nicht in einem Strom fressenden Trockner, sondern mit Wind auf der Wäscheleine. Die Kleidung der Kinder ging stets an die jüngeren Geschwister, denn neue Kinderkleidung konnten wir uns nicht leisten.</p>
    <p>Aber Umweltschutz kannten wir nicht.</p>
    <p>Im Haus hatten wir ein einziges Radio und einen kleinen Fernseher mit einem Bildschirm in Taschentuchgröße. In der Küche gab es keine elektrischen Maschinen.</p>
    <p>Als Polstermaterial für Päckchen oder Pakete benutzten wir alte Zeitungen, kein Styropor oder Plastik. Der Rasenmäher wurde mit der Hand geschoben, machte keinen Krach und keinen Gestank. Das war unser Fitnesstraining, weshalb wir keine Fitnessstudios mit elektrischen Laufbändern und anderen Energie fressenden Unsinn benötigten.</p>
    <p>Aber Umweltschutz kannten wir nicht.</p>
    <p>Das Wasser tranken wir aus der Leitung und benötigten keine Plastikflaschen. Unsere leeren Schreibfüller wurden wieder mit Tinte gefüllt, anstatt neue zu kaufen.</p>
    <p>Aber Umweltschutz kannten wir nicht.</p>
    <p>Damals fuhren unsere Kinder mit dem Bus, der Straßenbahn, dem Fahrrad oder gingen zu Fuß zur Schule. Einen24-stündigen Taxiservice mit einem 50.000 Euro teuren Auto gab es nicht.</p>
    <p>Aber Umweltschutz kannten wir nicht.</p>
    <p>Aber bedenken Sie: Es ist traurig, wenn die junge Generation sich darüber beklagt, wie verschwenderisch wir Alten gelebt haben, nur weil wir keinen Umweltschutz kannten?</p>
    <p>Glauben Sie wirklich, wir Alten brauchten solche Belehrung? Und dann nochvon einem Mädchen, das mir nicht das passende Wechselgeld geben kann, ohne die elektronische Kasse zu befragen?</p>
    <p>Verfasser mir unbekannt .</p>
    <p>Mit Dank an Prof. Appelt der diese Geschichte verbreitet hat. Sie könnte wahr sein.</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Hat das jemand behauptet oder gar gefordert? Im Artikel steht davon nichts.</p>
    <p>Geimpfte sind vielleicht klar im Vorteil.</p>
    <p>Wenn sie heute schon die Höhlen bauen, können sie später noch Knochen kauen…</p>
    <p>„…Und wer belehrt endlich die Grünen und die Kanzlerin darüber, dass der CO2-Irrsinn maßlos übertrieben ist? Von den Klima-Neudeppen in Karlsruhe ganz zu schweigen?…“</p>
    <p>Der, der das kann: Unbelehrbare belehren, ist noch nicht geboren.</p>
    <p>Eine Belehrung kann nur dadurch zustande kommen, dass die Folgen ihrer mörderischen Ideologie offensichtlich für alle werden.</p>
    <p>*| O-Ton…</p>
    <p>Danke für Ihren schönen Kommentar zu diesem großartigen und nachdenklich stimmenden Eintrag.</p>
    <p>„Aber wollen wir das wirklich wieder?“</p>
    <p>Meine Antwort an Sie: Nein, nicht unbedingt! Aber mit Ihrem und dem Wissen der Alten weg von unserer „Wegwerfkultur“: Das will ich wirklich!</p>
    <p>PS</p>
    <p>Bin mir mittlerweile nicht mehr so sicher, ob – auf dem modernsten Stand der Technik produzierte – Plastiktüten (auf österreichisch: Plastiksackerln) umweltschädlicher als Papiertüten sind.</p>
    <p>Weiß jemand auf diesem edlen Plateau mehr dazu?</p>
  </comments>
</doc>