<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" author="Chris Frey" date="2021-05-11" source="https://eike-klima-energie.eu/tag/strompreise/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Nicht das Klima ist bedroht, sondern unsere Freiheit!" categories="Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Energie" tags="" fingerprint="cqu7Hxh+x5ZfVZFqsHWu7C6lSCc=">
  <main>
    <p>9. Woche- Die insgesamt schwache Stromerzeugung mittels Windkraft- und Photovoltaikanlagen in den ersten beiden Monaten des Jahres setzte sich in der ersten Märzwoche beeindruckend fort. An den ersten beiden Tagen war die PV-Stromerzeugung sogar stärker als die der Windkraftanlagen. Und dies, obwohl der PV-Stromerzeugung noch weniger als die Hälfte des Tages zur Verfügung steht.</p>
    <p>Wenn es jemals ein Beispiel dafür gab, was auf eine Besessenheit von chaotisch intermittierendem Wind- und Sonnenstrom folgt, muss es Deutschland sein. Kein Land ging härter oder schneller als Deutschland voran, als es darum ging, seine Kulturlandschaft mit Sonnenkollektoren und Windkraftanlagen zu zerstören. Das Ergebnis ist eine absolute Katastrophe.</p>
    <p>stopthesethings
Der „unvermeidliche Übergang“ Europas zu Wind und Sonne bringt auch „unvermeidliche Probleme“ mit sich. Bei kaltem, ruhigem Wetter geraten die Netzmanager in Panik, woher ihr nächstes Megawatt kommen könnte.</p>
    <p>von Rüdiger Stobbe
Die 10. Analysewoche ist von einer Schwachwindphase gekennzeichnet, die von Montagmittag bis Donnerstagmittag andauerte. In diesem Zeitraum gab es mehrere Stromlücken, die mit Importstrom zum Teil verhältnismäßig teuer geschlossen werden mussten.</p>
    <p>Rekorde, Rekorde, Rekorde
Es war die Woche des Windstroms, die Woche der Rekorde und die Woche des billigen Stroms. Nicht für den Stromkunden. Der zahlt – wie immer – die, wenn man von den Bermudas absieht, höchsten Strompreise der Welt. Nein, es waren die Strompreise, die an der Börse aufgerufen wurden, die nach meiner Kenntnis innerhalb einer Woche noch niemals insgesamt so niedrig waren wie in der achten Analysewoche des Jahres 2020.</p>
    <p>Stopthesethings
Eiferer erneuerbarer Energien sagen uns immer wieder, dass Wind und Sonne kostenlos sind und immer billiger werden. Deutschland zahlt für diese Lüge, ebenso wie Dänemark und Südaustralien, wobei sich jeder für die Auszeichnung bei den weltweit höchsten Strompreisen einsetzt.</p>
    <p>von Holger Douglas
Die Strompreise kennen auch künftig weiter nur eine Richtung: nach oben. Vermutlich werden die Strompreisabzocker von SPD und CDU das neue Abgabemonstrum CO2-Steuer dazu nutzen, Gelder für Strom umzuschichten. Wegen der Optik, so sieht’s besser aus.</p>
    <p>Linke Politiker und Aktivisten betonen seit eh und je, daß es ihnen um die Schwächsten der Gesellschaft gehe, den Arbeitern, den Armen, den Obdachlosen, den Rentnern. Von wegen: Die Sozialisten lieben nicht die Armen, sondern nur sich selbst. Deswegen können immer mehr sozial Schwache, darunter viele Familien, ihre Stromrechnung nicht mehr zahlen.</p>
    <p>Todd Royal, Cfact
Energiespeicherung ist ein meist sofort genannter Baustein, von den Befürwortern alternativer Energieerzeugung. Die Ökonomen (die auch an den Verbraucher denken, erwarten das die Stromspeicher skalierbar, erschwinglich und zuverlässig sind. Technisch gesehen muss auch einbezogen werden: Energiesicherheit, genügend verfügbare Energieerzeugung, um die Speicher auch füllen zu können und heutzutage: Cyber-Sicherheit. Heutzutage erfüllen die Energiespeicher keines dieser Kriterien.</p>
    <p>stopthesethings
Einer von Donald Trumps ersten Schritten als Präsident war es, die USA vom selbstmörderischen Pariser Klimaabkommen zu befreien. Mit billiger Energie und einem Amerika-Ansatz für die Wirtschaftspolitik ziehen die USA internationale Investitionen an, wie junge Königskinder die Paparazzi anziehen.</p>
  </main>
  <comments>
    <head>Neueste Kommentare</head>
  </comments>
</doc>