<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Eine Merkwürdigkeit bei den Adjustierungen von Bojen-Daten von Karl et al. 2015" author="Chris Frey" date="2017-02-18" source="https://eike-klima-energie.eu/2017/02/18/eine-merkwuerdigkeit-bei-den-adjustierungen-von-bojen-daten-von-karl-et-al-2015/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Anthony Watts Aus einer E-Mail von Frank Lansner: Ich möchte einfach nur sicherstellen, dass sich die Menschen dieser kleinen Vielleicht-Merkwürdigkeit bewusst sind hinsichtlich der Rechtfertigung von Änderungen der ERSSTv4-Daten bzgl. des Überganges von Schiffs- zu Bojen-Daten. Wir konzentrieren uns alle auf den Übergang von ERSSTv3b-Daten zu den ERSSTv4-Daten nach dem Jahr 2003, da diese doch Einfluss auf den Stillstand haben." categories="Klima" tags="" fingerprint="E/ycpvDUPxV5mSKdMZ3tQvxdmUo=">
  <main>
    <p>Das Argument lautet also, dass es der Übergang zu Bojendaten ist, der Warm-Änderungen in den ERSSTv4-Daten erforderlich macht.</p>
    <p>Aber falls das so ist, was ist mit dem Zeitraum 1986 bis 2003? Während dieses Zeitraumes gab es eine Zunahme von Bojendaten von etwa 8% auf 50%.</p>
    <p>Warum aber ist es nicht notwendig, den Zeitraum 1986 bis 2003 zu warm-adjustieren, wie man es im Zeitraum 2003 bis 2016 gemacht hatte?</p>
    <p>Zwar kann dieser Umstand schon öfter zuvor angesprochen worden sein, aber davon habe ich nichts gesehen.</p>
    <p>Daten des Bojen-Anteils in % sind Schätzungen aus diesem Artikel:</p>
    <p>https://judithcurry.com/2015/11/22/a-buoy-only-sea-surface-temperature-record/</p>
    <p>Bis 2006 sind die Prozentwerte aus der Graphik in diesem Artikel abgelesen. Und außerdem schreiben sie, dass der Bojen-Anteil nach 2007 über 70% gelegen habe. Folglich reflektieren die Zahlen der Jahre 2007 bis 2015, dass der Anteil 2015 über 70% gelegen hat.</p>
    <p>Aber im Raum bleibt stehen, dass der Bojen-Anteil im Jahre 2003 auf 50% gestiegen ist, aber trotzdem nur einher ging mit immer noch kälteren Temperatur-Adjustierungen.</p>
    <p>Es „sollte“ also einen sehr wichtigen Grund geben für die Kalt-Adjustierung von 1986 bis 2000 – welcher dominanter ist als der für die „notwendige“ Warm-Adjustierung infolge der Bojen.</p>
    <p>Link: https://wattsupwiththat.com/2017/02/14/an-oddity-in-the-karl-et-al-2015-buoy-data-adjustments/<lb/>Übersetzt von Chris Frey EIKE</p>
  </main>
  <comments>
    <head>1 Kommentar</head>
  </comments>
</doc>