<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="EIKE 10.internationale Klima – und Energiekonferenz (IKEK 10)" author="Webadmin" date="2016-09-28" source="https://eike-klima-energie.eu/2016/09/28/eike-10-internationale-klima-und-energiekonferenz-ikek-10/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="wann? 11.-12. November 2016 wo? Marriot Hotel Inge-Beisheim-Platz 1 10785 Berlin (direkt neben dem Potsdamer Platz) Programm &amp; Anmeldung (hier)" categories="Energie;Klima" tags="" fingerprint="YeXYeEAKOu+wzVdnRs7Qn6NuEto=">
  <main>
    <head rend="h2">Programm</head>
    <head rend="h1">"Schwerpunkt: Natürliche Einflußfaktoren auf das Klima 200 Jahre nach Tambora"</head>
    <head rend="h4">Freitag, 11. November</head>
    <p>8.30 Uhr Registrierung der Teilnehmer</p>
    <p>10.00 Uhr "Einführung: Tambora und das Jahr ohne Sommer"</p>
    <p>Warum diese Themen und speziell die Politik jeden betreffen</p>
    <p>Dr. Holger Thuß im Gespräch mit n.n. Präsident, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</p>
    <p>10.30 Uhr Brexit – Großbritanniens Abschied von der europäischen Klimapolitik?</p>
    <p>Dr. Benny Peiser Direktor, Global Warming Policy Forum</p>
    <p>11.15 Uhr Die Klimaübereinkunft von Paris! Was bedeutet sie wirklich?</p>
    <p>– Für die Welt und für Deutschland?</p>
    <p>Michael Limburg Vizepräsident, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</p>
    <head rend="h1">Messen statt modellieren</head>
    <p>12.00 Uhr</p>
    <p>Die Achillesferse der Klima-Modelle: Wasserdampf-Verstärkung</p>
    <p>Dipl.-Meteorologe Klaus-Eckart Puls Ehemaliger Leiter der Wetterämter Essen und Leipzig</p>
    <p>12.45 Uhr – 14.15 Uhr Mittagspause – Gemeinsames Mittagessen</p>
    <p>14.15 Uhr 2016- Der heißeste Sommer seit Aufzeichnung?“</p>
    <p>Ein Faktencheck</p>
    <p>NN</p>
    <p>14.45 Uhr Vulkane, die schwarzen Schwäne der Evolution</p>
    <p>Dr. Sebastian Lüning Geologe und Autor von Die Kalte Sonne</p>
    <p>15.30 Uhr Das Experiment – Teil I</p>
    <p>Start des 2-tägigen „Al-Gore Experiments“ im Konferenzraum</p>
    <p>Experimentelle Überprüfung der CO2-Treibhausthese</p>
    <p>Prof. em. Jan-Erik Solheim University of Oslo, Institute of Theoretical Astrophysics, Wissenschaftlicher Berater Klimarealistene</p>
    <p>16.00 Uhr – 16.30 Uhr Pause</p>
    <p>16.30 Uhr Sonne, Planeten und Vulkane und die Veränderungen der Eisschilde</p>
    <p>Prof. em. Jan-Erik Solheim University of Oslo, Institute of Theoretical Astrophysics, Wissenschaftlicher Berater Klimarealistene</p>
    <p>17.15 Uhr CO2-induzierte Erwärmung vs. gesteigertem Pflanzenwachstum</p>
    <p>Prof. em. Dr. Francois Gervais Université François Rabelais, de Tours, où il enseignait la physique et la science des matériaux</p>
    <p>20.00 Uhr Abendveranstaltung – Gemeinsames Abendessen mit Tischrede</p>
    <p>n.n.</p>
    <p>n.n.</p>
    <head rend="h1">Samstag, 12. November</head>
    <p>9.00 Uhr Klimawissenschaft in EIKE: Jüngste Forschungsergebnisse zu Klimazyklen</p>
    <p>Prof. Dr. Horst Lüdecke Pressesprecher, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</p>
    <p>9.30 Uhr Multi-Frequenz Spektralkoherenz zwischen planetaren und globalen Oberflächentemperaturschwankungen</p>
    <p>Prof. Dr. Nicola Scafetta Università di Napoli Federico II, Dipartimento di Scienze della Terra</p>
    <p>10.30 Uhr – 11.00 Uhr Pause</p>
    <p>11.00 Uhr Veränderungen im Meeresspiegel der Iberischen Halbinsel</p>
    <p>Prof. Dr. Maria da Assunção Araújo’s Universidade do Porto, Departamento de Geografia</p>
    <p>11.45 Uhr Die unterschätzte Abhängigkeit von fossilen Brennstoffen: Die Zukunft sichern</p>
    <p>Steffen Henne Head of Research, Center for Industrial Progress</p>
    <p>James Taylor President, The Spark of Freedom Foundation</p>
    <p>12.30 Uhr – 14.00 Uhr Mittagspause – Gemeinsames Mittagessen</p>
    <p>14.00 Uhr Das Experiment – Teil II</p>
    <p>Auswertung des 2-tägigen „Al-Gore Experiment“ im Konferenzraum zur experimentellen Überprüfung der CO2-Treibhausthese</p>
    <p>Prof. Dr. em. Jan-Erik Solheim University of Oslo, Institute of Theoretical Astrophysics, Wissenschaftlicher Berater Klimarealistene</p>
    <p>14.30 Uhr Schlusswort</p>
    <p>Wolfgang Müller Generalsekretär, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</p>
    <p>anschließend Sektempfang und Ende der Veranstaltung</p>
    <p>Der Veranstalter behält sich das Recht auf kurzfristige Programmänderungen vor.</p>
    <p>Die Konferenz, mit Ausnahme der Tischrede, wird simultan Deutsch-Englisch / Englisch-Deutsch gedolmetscht.</p>
    <head rend="h4">Veranstaltungsort Marriot Hotel</head>
    <p>Inge-Beisheim-Platz 1</p>
    <p>10785 Berlin, Germany</p>
    <p>direkt neben dem Potsdamer Platz</p>
    <p>Anmeldung:</p>
    <head rend="h3">Online hier</head>
    <head rend="h3">Offline</head>
    <p>Mit vollem Namen, Anschrift und Institution an EIKE e.V.</p>
    <p>Email info@eike.pw Fax 03641 – 3279 8589</p>
    <p>Brief</p>
    <p>EIKE e.V., Unstrutweg 2, 07743 Jena</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Frau Dr. phil. Barbara Anne Hendricks – http://tinyurl.com/jhwvath</p>
    <p>Auf ein gutes Gelingen und mit besten Grüßen</p>
    <p>B. Bühner</p>
    <p>Es wird höchste Zeit. Die Klimaristen werden immer direkter und aggressiver. Mittlerweile glaube ich sogar, dass Frau Barbara Hendricks, alles was sie sagt, ernst meint. Die kann einem richtig Angst machen. Für die Durchsetzung Ihrer Ideale würde Frau Hendricks sogar Gewalt befürworten. Sie nennt das etwas abgeschwächt: „Anwendung des Ordnungsrechts“. Die Gesetze wären schnell gemacht. Der Michel hat ja für die notwendigen Mehrheiten gesorgt.</p>
    <p>„In London wurde kein Experiment gemacht.“</p>
    <p>Ok, dann habe ich mich da geirrt. Ich hatte das in den veröffentlichten Abstracts und der Tagesordnung gelesen und dachte, das wäre dort auch durchgeführt worden. Dann muss ich meine Frage anders stellen: Wird es das Experiment werden, über das Jan-Erik Solheim laut Tagesordnung am 9.9. um 9 Uhr in London berichtet hat?</p>
    <p>Start des 2-tägigen „Al-Gore Experiments“ im Konferenzraum</p>
    <p>Experimentelle Überprüfung der CO2-Treibhausthese“</p>
    <p>Wird das das gleiche Experiment, das Anfang September in London vorgeführt wurde?</p>
  </comments>
</doc>