<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="EIKE wünscht allen Lesern und Unterstützern ein frohes Weihnachtsfest und ein glückliches und erfolgreiches Neues Jahr.." author="Admin" date="2017-12-23" source="https://eike-klima-energie.eu/2017/12/23/eike-wuenscht-allen-lesern-und-unterstuetzern-ein-frohes-weihnachtsfest-und-ein-glueckliches-und-erfolgreiches-neues-jahr/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="..und dankt allen für anregende Mails, Gespräche, Vorträge, Artikel sowie ihrer immer großzügigen Unterstützung – auch wenn es oft nur kleine und kleinste Beiträge sind- durch die zahlreichen Spenden." categories="Allgemein" tags="" fingerprint="HBT0DY+xjmEX3MVyrPzX1sXJsmI=">
  <main>
    <p>Das Geld reicht zwar immer gerade so, aber dank unsere schlanken Struktur, sowie dem hohen Grad an gern erbrachter Selbstausbeutung, kommen wir unter allen Sparanstrengungen mit den geringen Mitteln zurecht, die uns unsere Spender – häufig unter persönlichem Verzicht – erübrigen konnten. Manchmal gab es zum Glück auch größere Spenden.<lb/>Damit konnten wir z.B. unsere Konferenz (11. IKEK) im November in Düsseldorf finanzieren, sie war ein voller Erfolg. Die Teilnehmerzahl war mit ca. 160 so hoch wie nie zuvor. Organisationen aus den USA, der Schweiz, den Niederlanden und Frankreich waren beteiligt. Auch war die Teilnehmerstruktur noch nie so international wie dieses Mal.<lb/>Für das nächste Jahr hoffen wir auf eine möglichst drastische Ausweitung unserer Aktivitäten, da die Klima-Propaganda ständig schriller wird, und die „grün“ getarnten Interventionen in unseren Alltag immer unerträglicher werden, leider aber die Angst-Kampagnen bei Vielen immer noch auf fruchtbaren Boden fallen.<lb/>Dazu kommt, dass wir auch von der nächsten Regierung kein Umsteuern erwarten. Im Gegenteil. Wie ein Krebsgeschwür, das sich metastasierend – zunächst fast immer unbemerkt- durch den ganzen Körper frisst, schaffen die Regierung und die ihr ebenso zugetanen wie abhängigen Institutionen fast täglich neue Fakten. Wie zuletzt das soeben unter Führung von Staatssekretär Baake in Brüssel verabschiedete „Legislativpaket „Saubere Energie für alle Europäer“. Wir werden in Kürze darüber berichten. Dabei geht sie nach dem alten Junkers Spruch vor</p>
    <quote>
      <p>„Wir beschließen etwas, stellen das dann in den Raum und warten einige Zeit ab, was passiert. Wenn es dann kein großes Geschrei gibt und keine Aufstände, weil die meisten gar nicht begreifen, was da beschlossen wurde, dann machen wir weiter – Schritt für Schritt, bis es kein Zurück mehr gibt.“ –</p>
    </quote>
    <p>in Die Brüsseler Republik, Der Spiegel, 27. Dezember 1999.<lb/>Und das funktioniert besonders gut, wenn es um das langsame Abkochen der Bürger mittels Klimaangst und Energiewende geht. Diese Themen sind leider ziemlich kompliziert und selbst für erfahrene Experten nicht so leicht in wenigen Worten erklärbar. Und wer will sich schon gerne mit als „Wissenschaftlern“ verkleideten Propagandisten anlegen? Etwa Journalisten oder Politiker?<lb/>Hinzu kommt die erfolgreiche Kampagne der Klimagewinnler und aller ihrer Hilfstruppen, die gekonnt alle Abweichler für mindestens blöde erklären, noch schlimmer, als böse Häretiker darzustellen, die dem hehren Ziel der unbedingt erforderlichen Klimarettung nicht folgen wollen. Und deswegen am Besten ausgesondert gehören. Man will sich noch nicht einmal mit ihnen und ihren Argumenten auseinandersetzen, um sie nicht auch noch „zu adeln“.<lb/>Hier muss daher dringend weiterhin viel getan werden.<lb/>Ermutigend finden wir dabei, daß das TV-Interview mit unserem Vize Michael Limburg bisher fast 135.000 Zuschauer auf Youtube gesehen haben. Ein anderes hat inzwischen die 90.000 Marke überschritten. Und die Zahl der Anfragen an uns nimmt täglich zu.<lb/>Vieles, was an guten Ideen und Projekten an uns herangetragen wird, können wir jedoch wegen fehlender Mittel und Personal gar nicht bearbeiten. Zur Zeit arbeiten wir daran, die Referate unserer letzten Konferenz als Filme so vorzubereiten, dass wir sie ins Internet stellen können. Dafür müssen Vortragsfolien und Filmsequenzen hinter einander geschnitten werden, was mit einigem Aufwand verbunden ist.<lb/>Da das für uns der einzige Weg ist, die Öffentlichkeit zu erreichen, bitten wir Sie herzlich, darüber nachzudenken, ob es Ihnen möglich ist, diese und unsere für 2018 außerdem geplanten Aktivitäten mit einer Spende zu unterstützen. Wir sind noch immer gemeinnützig und dürfen nach dem Bescheid des Finanzamtes Jena vom 25. 1. 2016 abzugsfähige Spendenquittungen ausstellen.<lb/>Nochmals Dank<lb/>Der Vorstand für alle EIKE Mitglieder<lb/>Unsere Spendenkonto bzw. die komfortable Eingabe finden Sie hier</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Kann sich jemand von EIKE mal diesem Thema widmen?</p>
    <p>http://iopscience.iop.org/article/10.1088/1748-9326/aaa00e</p>
    <p>Lohnt nicht. Computergestützte Kaffeesatzleserei.</p>
    <p>Ich werde, wie viele meiner Kollegen in ganz Deutschland, an den Feiertagen auf der Leitwarte meines Kraftwerks sitzen und dafür sorgen dass, die Lichter am Weihnachtsbaum nicht ausgehen.</p>
    <p>Auf diesem Wege auch ein herzlicher Weihnachtsgruß an alle meine Kollegen in den Kraftwerken und Netzleitstellen!</p>
  </comments>
</doc>