<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="EIKE Blog Nr. 62 unter den Top Hundred Wissenschaftsblogs der Welt" author="Webadmin" date="2016-10-22" source="https://eike-klima-energie.eu/2016/10/22/eike-blog-nr-62-unter-den-top-hundred-wissenschaftsblogs-der-welt/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="EIKE Redaktion Wie soeben veröffentlicht hat sich der EIKE Blog den sehr respektablen Platz # 62 unter den hundert führenden Wissenschaftsblogs der Welt erobert. (Hier) Obwohl nur deutschsprachig, erreicht er unter den Klima bezogenen Wissenschaftsblogs weltweit sogar Rang 4 und bei den Energiethemen sogar den Rang 3. Unser Dank gilt allen Autoren und Lesern, die uns zu diesem herausragenden Platz mit dem Ziele der Aufklärung verholfen haben." categories="Klima" tags="" fingerprint="zKQLvjicYhKxJvMdMwCeOGss3wU=">
  <main>
    <head rend="h1">Platz 4 unter den Blogs mit Klimabezug</head>
    <p>Nur die Blogs von Watts (Rang 3 – 41) State oft he planet (Rang 2-31) und Sciencemag.org (Rang1-9) waren erfolgreicher.</p>
    <p>Erst hinter EIKE folgt der alarmistische Blog Real Climate ((Rang 5-63) ) auf dem PIK Forscher Stefan Rahmstorf und der Direktor des ebenso alarmistischen GISS Gavin Schmidt gern veröffentlichen. Und auf Rang 6 (81) landete der Blog Arctic News</p>
    <head rend="h1">Platz 3 unter den Blogs mit Energiebezug</head>
    <p>Nur die Blogs von Cool Green Science (Rang 2 – 36) und State oft he planet (Rang 1-31) und waren erfolgreicher. Hinter EIKE folgen die hierzuiande kaum bekannte Blog Earth Magazine ((Rang 4-66) ) Und auf Rang 5 (97) landete der Blog Otters And Science News</p>
    <p>Das bessere Abschneiden der vorderen Ränge lag insgesamt wohl hauptsächlch an deren außerordentlich starken Facebook- und Twittergemeinde. Eine Informationsmethode, die EIKE zwar auch verwendet, aber unsere Leser offenbar nicht so stark einsetzen, wie die in der englisch sprachigen Welt</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Also, wären die EIKE-Betreiber ehrlich, würden Sie sich nicht mit (alten) Lorbeeren schmücken…dass sie das nicht tun und suggerieren, als wären sie immer noch „top 100“ spricht für sich.</p>
    <p>Aber danke für den Hinweis, wir gehen der Sache nach.</p>
    <p>immerhin.</p>
    <p>Gratulation</p>
    <p>Zitat: „Hab mal die Webseitenaufrufe bei EIKE betrachtet und musste verstellen das es unter 50 Aufrufe am Tag sind …“</p>
    <p>Trau keiner Statsitik, die du nicht selbst gefälscht hast.</p>
    <p>Einfach mal http://www.wolframalpha.com/input/?i=eike-klima-energie.eu anschauen.</p>
    <p>EIKE – Platz 62</p>
    <p>Ergebnis: rund 30.000 Besuche/Tag</p>
    <p>Watts Up With That? – Platz 41</p>
    <p>Ergebnis: rund 100.000 Besuche/Tag</p>
    <p>Das ist für EIKE doch ein sehr gutes Ergebnis. Immerhin als deutschsprachiger Blog in einem internationalen Ranking.</p>
    <p>Mfg</p>
    <p>Werner Holtz</p>
    <p>Na dann sind ja höchstqualifiziert um das Alexa Ranking, das Google Ranking, etc, welches Anuj Agarwal als Grundlage genommen hat, zu beurteilen. Allerdings, m.W.n. beurteilt Anuj Agarwal und sein Feedspot-Team keine Bauchgefühle, wie schade für Sie.</p>
    <p>Nennen Sie den EIKE Foristen denn noch Ihre „Webseitenaufrufe“ damit jeder selbst nachvollziehen kann wo Alexa und Google sich so sehr „irren“, oder was.</p>
    <p>Da habe ich jetzt irgend wie Bauchschmerzen.</p>
    <p>Hab mal die Webseitenaufrufe bei EIKE betrachtet und musste verstellen das es unter 50 Aufrufe am Tag sind und dann soll der „EIKE Blog“ irgend eine Beachtung in der Welt finden, da bestehen dann doch so einige zweifel beim bedachter.</p>
    <p>MfG</p>
    <p>Hab eher Zweifel am Schreiber…</p>
    <p>EIKE REDAKTION!</p>
    <p>Ihre Arbeit ist mehr als grandios. Danke dafuer!</p>
  </comments>
</doc>