<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Die WHO und der „Klima-Notstand“" author="Chris Frey" date="2021-02-18" source="https://eike-klima-energie.eu/2021/02/18/die-who-und-der-klima-notstand/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Willis Eschenbach Dies ist ein Kurzbeitrag. Ich habe gelesen, dass die Welt-Gesundheits-Organisation WHO Projektionen der vermutlichen Todesursachen im Jahre 2060 erstellt hat. Da wollte ich mal sehen, wie stark die Ursache eines weit verbreitet hinausposaunten, aber bis auf den heutigen Tag unsichtbaren KLIMA-NOLTSTANDES zu Buche schlägt. Die entsprechenden Daten findet man hier." categories="Klima" tags="" fingerprint="NcrTdckOkGe02VgtXs+saKE/8zs=">
  <main>
    <p>Die Schätzungen der WHO sehen so aus:</p>
    <p>Wow … das ist schon ein verdammt großer „NOTFALL“. Die Todesursache „alle Naturgewalten“, nicht nur klimabedingte, sondern alle Kräfte, ist geringer als Mord, weit geringer als Selbstmord, und trivial im Vergleich zu Autounfällen. …</p>
    <p>Gut zu sehen, dass zumindest bis heute die Weltgesundheitsorganisation nicht auch in die Klima-Posaune stößt …</p>
    <p>Warum sind die klimabedingten Todesfälle so niedrig? Nun, weil die Menschen viel besser darin geworden sind, sich vor dem Wetter zu schützen. Hier ist eine Grafik, ursprünglich von Bjorn Lomborg. Da ich ein skeptischer Mensch bin, habe ich mich gefragt, ob sie nicht irgendeinen Fehler enthält. Also ging ich zur EMDAT Global Disaster Database, die Bjorn benutzt hatte … und ich erhielt genau das gleiche Ergebnis wie er. Hier ist meine Version des Diagramms. Informationen zu EMDAT finden Sie hier.</p>
    <p>Warum ist die Zahl der klimabedingten Todesfälle so niedrig? Früher, in den schlechten alten Zeiten, starben viele Menschen durch klimabedingte Katastrophen. Aber bessere Kommunikation, verbesserte Warnsysteme, Heizungen für Häuser mit fossilen Brennstoffen, schnellere Transportmittel, verbesserte Getreidesorten, Bewässerung, Klimaanlagen und Ähnliches haben die jährlichen klimabedingten Todesfälle auf nur wenige pro Million Menschen sinken lassen.</p>
    <p>Unter dem Strich: Seit vierzig Jahren und mehr hören wir unablässig Trompeten-Fanfaren über den bevorstehenden „KLIMA-NOTFALL!!!“</p>
    <p>Man bedenke in diesem Zusammenhang Folgendes:</p>
    <p>e·mer·gen·cy</p>
    <p>əˈmərjənsē</p>
    <p>Substantiv<lb/>1. eine ernste, unerwartete und oft gefährliche Situation, die sofortiges Handeln erfordert.<lb/>Nennen Sie mich verrückt, aber etwas, das nach vierzig Jahren endloser Warnungen absolut keine Anzeichen von Auftauchen gegeben hat, ist keine „unerwartete Situation, die sofortiges Handeln erfordert“.</p>
    <p>Link: https://wattsupwiththat.com/2021/02/15/who-and-the-climate-emergency/</p>
    <p>Übersetzt von Chris Frey EIKE</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Und um ihnen die Furcht vor dem Klima zu nehmen, fordern sie Maßnahmen, die Armut, Verzweiflung und extreme Unfreiheit für alle anderen mit sich bringen. Bevormundung und Unterdrückung also, der sich linke und grüne Politiker natürlich erfreut anschließen …</p>
  </comments>
</doc>