<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Klimaschau von Sebastian Lüning: Ökostrom-Anteil gesunken, Reemtsma-Girls bei FfF, gescheiterte Klimaklage" author="Axel Robert Göhring" date="2021-04-12" source="https://eike-klima-energie.eu/2021/04/12/klimaschau-von-sebastian-luening-oekostrom-anteil-gesunken-reemtsma-girls-bei-fff-gescheiterte-klimaklage/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Die Klimaschau informiert über Neuigkeiten aus den Klimawissenschaften und von der Energiewende. Themen der 27. Ausgabe vom 11. April 2021: 0:00 Begrüßung 0:24 Ökostromanteil gesunken 2:29 Die Reemtsma-Girls und FfF 5:12 2-Gradziel in Reichweite 7:19 Klimaklage gescheitert Thematisch sortiertes Beitrags-Verzeichnis aller Klimaschau-Ausgaben: http://klimaschau.tv" categories="Klima" tags="" fingerprint="h7PQhDo1wuHWWqJeL2j08DdJHJE=">
  <main>
    <p>Die Klimaschau – die bestmögliche Antwort auf die institutionalisierte Übermacht der Klimaalarm- und Panikschürer. Die Hoffnung stirbt zuletzt… Objektivität und Sachkunde gegen permanente und verlogene Klimaindoktrination. Man denke nur an einen ausgeflippten und komplett Klima- und Öko-irren Hirschhausen vom Staatsfernsehen, zugleich bei FfF und voll auf Linie mit Merkel, von der Leyen, Luisa, Greta und den meisten Medien. Wie schrieb kürzlich Wolfgang Herles bei TE, früher beim ZDF, als das Zweite noch kein rotgrüner Staatssender war: 16 Jahre hat es gedauert, die schlimmsten Schäden nach dem Zweiten Weltkrieg zu beseitigen. Nach Merkel wird es länger dauern…</p>
    <p>Schöne Klimaschau. Einige beschweren sich aber schon das Herr Lüning zu polemisch wird. Tja, anders erhält man heute keine Aufmerksamkeit. Die Klimaschau wird pro Folge immer noch von youtube auf 2.000-3.000 Aufrufe begrenzt. Und unter den Videovorschlägen ganz nach unten gelistet.</p>
    <p>Herr Krüger, wer die Klimaschau von Herrn Lüning als polemisch bezeichnet, verwechselt anschauliche und korrekte Darstellung mit unsachlicher (= polemischer) Darstellung.
Als Beispiel für polemische Darstellung kann man z.B. die Videos von Rezo bezeichnen. Ich bin genauso wie Sie ein Fan der Klimaschau mit ihren vielen wertvollen Informationen zu Klima und Klimapolitik. Ich bin aber kein Experte für das Google Internetportal „Youtube“.
Daher würde ich mich freuen, wenn Sie als Experte mir erklären könnten, wie Aufrufe von Youtube begrenzt werden können und wie und nach welchen Kriterien Videovorschläge gelistet werden. Herzlichen Dank im voraus !</p>
    <p>Rezo (Yannick Frickenschmidt) ist ja auch so eine Sache. Der hat sich ein paar Jahre jünger gemacht und bekommt durch youtube alle Unterstützung. Seine Videos erscheinen durch youtube ganz oben bei Videovorschlägen zu Klima, etc.. Wie youtube beschränkt wird hier erklärt. Bekomme ich auch seit 2-3 Jahren zu spüren.</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Herr Krüger, wer die Klimaschau von Herrn Lüning als polemisch bezeichnet, verwechselt anschauliche und korrekte Darstellung mit unsachlicher (= polemischer) Darstellung.</p>
    <p>Als Beispiel für polemische Darstellung kann man z.B. die Videos von Rezo bezeichnen. Ich bin genauso wie Sie ein Fan der Klimaschau mit ihren vielen wertvollen Informationen zu Klima und Klimapolitik. Ich bin aber kein Experte für das Google Internetportal „Youtube“.</p>
    <p>Daher würde ich mich freuen, wenn Sie als Experte mir erklären könnten, wie Aufrufe von Youtube begrenzt werden können und wie und nach welchen Kriterien Videovorschläge gelistet werden. Herzlichen Dank im voraus !</p>
    <p>https://www.youtube.com/watch?v=G172Lk1-lrU</p>
  </comments>
</doc>