<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Klima-Skepsis am Ägeri-See" author="Klaus-eckart Puls" date="2018-04-16" source="https://eike-klima-energie.eu/2018/04/16/klima-skepsis-am-aegeri-see/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Ein neues Forschungsinstitut tritt der These der vom Menschen verursachten Erderwärmung entgegen. =======================" categories="Klima" tags="" fingerprint="PdBiUSETpcVAvq06TD04C+WBcJI=">
  <main>
    <p><lb/>Der Ägerisee im Kanton Zug ist eingebettet in eine liebliche Landschaft. Hier liegt der Morgarten, wo die Eidgenossen vor vielen Jahrhunderten erfolgreich Widerstand gegen die Habsburger leisteten. Um eine andere Art von Widerstand geht es bei einer Forschungseinrichtung, die seit kurzer Zeit ihren Sitz am Ägerisee hat:<lb/>Das Institut für Hydrographie, Geoökologie und Klimawissenschaften will zeigen, dass CO2 nicht zwingend der Haupttreiber hinter der Erderwärmung ist, und widersetzt sich damit einem angeblich weiten Konsens unter Forschern.<lb/>Hans-Joachim Dammschneider empfängt die Basler Zeitung in seinem Büro in Oberägeri, wo das Institut seine Adresse hat. Der Naturwissenschaftler und gebürtige Deutsche leitet die Institution, die Anfang 2017 gegründet wurde. «Im Gegensatz zu vielen anderen, die sich zum Thema Erderwärmung zu Wort melden, bin ich tatsächlich Klimatologe», sagt Dammschneider.<lb/>Wer beim Institut mitmacht, tut das – zumindest bisher – ehrenamtlich. Denn über wesentliche finanzielle Mittel verfügt dieses noch nicht. Dank moderner Kommunikation ist es für die Beteiligten auch nicht nötig, sich physisch am Ägerisee aufzuhalten.<lb/>Das Institut ist eine Art Netzwerk gleichgesinnter Forscher.<lb/>«Ruhe, Vernunft und Anstand»<lb/>Entscheidend für die Gründung war eine Begegnung von Hans-Joachim Dammschneider mit dem deutschen Geologen Sebastian Lüning vor zwei Jahren. Lüning war zusammen mit Fritz Vahrenholt Autor des Buches «Die kalte Sonne» und betreibt eine klimaskeptische Internetseite mit dem gleichen Titel. «Lüning und ich kamen zum Schluss, dass es eigene Forschungsaktivitäten braucht, um aufzuzeigen, wie sehr sich die tonangebenden Klimawissenschaftler in Behauptungen verrannt haben», so Dammschneider. Denn nur, wer selber eine wissenschaftliche Leistung bringe, habe die Chance, ernst genommen zu werden.<lb/>Mit «Ruhe, Vernunft und Verstand» wolle sich das Institut in die Diskussion um die Erderwärmung einbringen. Dammschneider selber bezeichnet sich als «Klimarealisten», der es absurd findet, CO2als Schadstoff zu bezeichnen und der Substanz die Hauptschuld am Klimawandel zu geben.<lb/>Nachdem Dammschneider in Hamburg Geografie (mit Schwerpunkt Klimaforschung), Ozeanografie und Geologie studiert hatte, spezialisierte er sich während vieler Jahr auf Hydrologie. Im Anschluss an seine Doktorarbeit auf diesem Gebiet arbeitete er lange als selbstständiger Gutachter und half unter anderem mit, die Versandungs- und Verschlickungsprobleme an der Unterelbe zu lösen.<lb/>Ständiger Wechsel<lb/>Vor 15 Jahren zog er zusammen mit seiner Frau in die Schweiz, wo die Hydrologie eine Zeit lang nicht mehr im Mittelpunkt seiner beruflichen Tätigkeit stand. Darum freut er sich, jetzt für das Institut wieder verstärkt wissenschaftlich tätig zu sein.<lb/>Für das Institut hat er bereits mehrere wissenschaftliche Arbeiten in der hauseigenen Schriftenreihe publiziert. Dammschneiders Spezialgebiet sind periodische Temperaturveränderungen der Meere. Solche Ozeanzyklen mit einer Dauer von rund sechzig Jahren würden auch die Verhältnisse in der Atmosphäre prägen, leitet er aus seinen Resultaten ab. «Die Lufttemperaturen korrespondieren tendenziell mit den Oszillations-Trends in den Meeren und unterliegen einem vergleichbaren Muster.» Wichtig ist ihm aufzuzeigen, dass ständige Wechsel beim Klima normal sind und nicht erst existieren, seit der Mensch fossile Brennstoffe nutzt.<lb/>Diesen Schluss legen auch andere Studien nahe, die im Namen des Instituts in wissenschaftlich begutachteten Zeitschriften publiziert worden sind: Unter der Leitung von Sebastian Lüning untersuchte ein Forscherteam die Temperatur- und Niederschlagtrends in Afrika während des Hochmittelalters. Während den Jahren 1000 bis 1200 war es auf der Nordhalbkugel ähnlich warm wie heute. Die Arbeiten von Lüning und seinem Team legen nahe, dass in dieser Zeit auch in Afrika sehr günstige Klimaverhältnisse herrschten. Auch das deutet darauf hin, dass die heutige Warmzeit nicht einzigartig ist.<lb/>Aufmerksamkeit und Geld<lb/>Es ist dennoch kaum zu erwarten, dass die arrivierte Wissenschaft wegen dieser Publikationen auf den klimaskeptischen oder eben «klimarealistischen» Kurs des neuen Instituts einschwenkt. Hans-Joachim Dammschneider ist sich bewusst, dass ein langer, beschwerlicher Weg bevorsteht. «Auch in der Wissenschaft existiert der Herdentrieb», gibt er zu Bedenken. Gerade junge Klimaforscher könnten es sich in der Regel nicht leisten, angebliche Wahrheiten in Frage zu stellen, wenn sie nicht ihre Karriere gefährden wollten. Von daher setze das Institut stark auf den Support von freien Wissenschaftlern und emeritierten Professoren. «Diese können sich erlauben, offen zu sprechen», so Dammschneider.<lb/>Noch ringt das neue Institut um Aufmerksamkeit. Um es grösser und bekannter zu machen, braucht es vor allem Geld. Die Suche nach Sponsoren aus der Wirtschaft sei vielversprechend, versichert Dammschneider. Er erwartet, dass das Institut irgendwann eigene Mitarbeiter anstellen kann. Überstürzen wolle man aber nichts: «Wir gehen es Schritt für Schritt an.»<lb/>Sicher ist sich der Naturwissenschaftler, dass der Alarmismus um den angeblich menschengesteuerten Klimawandel nicht ewig anhält:<lb/>«Früher oder später wird man die bisherigen Positionen relativieren müssen.»<lb/>Bis es so weit ist, wollen er und seine Mitstreiter sich weiter in die Wissenschaft vertiefen – «nüchtern und unideologisch», wie Dammschneider versichert.<lb/>(Basler Zeitung)<lb/>=====================================================<lb/>)* Dieser Artikel erschien zuerst in der BASLER ZEITUNG (ol.) am 13.04.2018<lb/>https://bazonline.ch/wissen/Klimaskepsis-am-Aegerisee/story/14557957<lb/>EIKE dankt der Redaktion der BasZ sowie dem Autor Alex Reichmuth für die Gestattung des ungekürzten Nachdrucks.<lb/>======================================================</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Aufmerksam das Interview mit dem Gründer lesen:</p>
    <p>http://www.ifhgk.org/impressum/interview/</p>
    <p>Meine Meinung: Das Instiut möchte nur an „Klima/Wetter Projekten“ partizipieren. Holt raus, was noch rauszuholen ist.</p>
    <p>Mfg</p>
    <p>Werner Holtz</p>
    <p>http://www.ifhgk.org/aktuelle-forschung-science-news/</p>
    <p>Pressemitteilung: 15. Februar 2018</p>
    <p>Institut für Hydrographie, Geoökolgie und Klimawissenschaften (IFHGK), Ägeri, Schweiz</p>
    <p>Kartierung des Mittelalterlichen Klimawandels in Afrika:</p>
    <p>Erwärmung des Kontinents, Abkühlung der Küstenmeere, Verschiebung der Regengürtel vor 1000 Jahren</p>
    <p>Der globale Klimawandel gibt Anlass zu großer Sorge. Experten sind sich einig, dass die beobachteten Veränderungen der letzten 150 Jahre durch eine Kombination von menschengemachten und natürlichen Klimafaktoren verursacht worden sind</p>
    <p>Auf der Seite dieses Instituts dagegen steht: „Der globale Klimawandel gibt Anlass zu großer Sorge. Experten sind sich einig, dass die beobachteten Veränderungen der letzten 150 Jahre durch eine Kombination von menschengemachten und natürlichen Klimafaktoren verursacht worden sind.“</p>
    <p>Was stimmt denn nun?</p>
    <p>die Webseite des Instituts ist http://www.ifhgk.org .</p>
    <p>Weder auf der Home-Seite noch auf untergeordneten Seiten habe ich diesen Satz zum globalen Klimawandel gefunden.</p>
  </comments>
</doc>