<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Klimaretten: 10 Tipps für den Kampf gegen das CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;" author="Axel Robert Göhring" date="2020-11-17" source="https://eike-klima-energie.eu/2020/11/17/klimaretten-10-tipps-fuer-den-kampf-gegen-das-co2/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="(ARG) Du willst das Klima retten und hast fürchterliche Angst vor der Klimakatastrophe? Hier bekommst Du zehn Tipps für den Kampf gegen das CO2. Von Sebastian Lüning." categories="Klima" tags="" fingerprint="s2VIH2DViGuoWdBoop48cdVsZjs=">
  <main>
    <p>Den Beitrag hätte man sich durch eine einzige Überlegung sparen können.</p>
    <p>In einer Welt, in der die Energieversorgung CO2-neutral, also ohne die Verbrennung fossiler Energieträger (Ausnahme Bio-Gas oder Erdgasverbrennung mit Ausgleichsmaßnahmen) , eingerichtet ist, kann in Bezug auf die Anreicherung der Atmosphäre mit Treibhausgasen völlig unbesorgt gelebt werden – ohne Einschränkung.</p>
    <p>„In einer Welt, in der die Energieversorgung CO2-neutral, …….eingerichtet ist, kann in Bezug auf die Anreicherung der Atmosphäre mit Treibhausgasen völlig unbesorgt gelebt werden – ohne Einschränkung.“</p>
    <p>Oha. ohne Sorgen, *ohne Einschränkung* sogar. Da machen Sie ja mehr Versprechungen als selbst die grünsten Grünen. Sie haben einen Plan? Teilen Sie ihn mit!</p>
    <p>Den Plan sah ich nämlich noch nie. Ich sah nur Forderungen, strengere *Ziele*, gesenkte Grenzwerte, Wunschdenken und Geschwafel von noch zu erfindenden Technologien.</p>
    <p>Nie sah ich von *offizieller Seite* einen technischen Machbarkeitspfad, nie eine seriöse(!) Kostenrechnung, schon gar keine Kosten- Nutzen- Analyse, die diesen Namen auch verdient.</p>
    <p>Frau Kosch, die Herren Besso Keks, Thomas Heinzow und Anton Pirol ersparen Ihnen, Ihre teilweise widersprüchlichen Aussagen in Ihrem heutigen Kommentar von 8:17 Uhr zu erläutern, was mich bei diesen Herren ein wenig enttäuscht. Daher meine Fragen an Sie :</p>
    <p>1) welche Ausgleichsmaßnahmen meinen Sie ?</p>
    <p>2) welche fossilen Energieträger haben Sie im Sinn und warum sind Ausgleichmaßnahmen bei Erdgas Ihrer Meinung nach vorhanden und vernünftig und bei anderen fossilen Energieträgern nicht ?</p>
    <p>3) Wenn Sie Biogas verbrennen, ist der Eintrag von CO2 in die Atmosphäre noch größer als z.B. bei Erdgas und da außerdem die benötigte Biogasmenge nur zu einem geringen Teil aus organischen Abfall gewonnen werden kann, werden wertvolle Agrarflächen für Energiepflanzen verschwendet, was letztendlich zur Vernichtung von Naturwäldern führt, da zusätzliches Ackerland für die Produktion von Nahrungsmitteln benötigt wird. Warum ist Ihrer Meinung nach Biogas so förderungswürdig ?</p>
    <p>4) Uranerze und Thoriumerze sind auch fossile Energieträger (viel fossiler als Kohle, Erdgas und Erdöl) aber produzieren nach Spaltung durch langsame oder schnelle Neutronen kein CO2. Warum sind Sie dagegen ? Stört Sie das Alter dieser Energieträger und warum ?</p>
    <p>Frau Kosch, ich möchte einfach nur, dass Sie über Energieerzeugung nachdenken – wenn Sie meine Fragen vernünftig beantworten, ist dies für mich völlig in Ordnung !</p>
    <p>Und immer fleißig die Altparteien wählen, denn nur so kann es gelingen, der totale soziale Abstieg, die totale Zerstörung der Industrie, totaler als man es sich vorstellen kann.</p>
    <p>Und natürlich nur die Altmedien beachten, denn querdenken erzeugt viel zuviel co2, und wird daher verfolgt, vom Verfassungsschutz!</p>
    <p>Und am Mittwoch vor dem Reichstag demonstrieren, FÜR das Ermächtigungsgesetz 2.0, genau wie im Jahre 1933, denn unsere unfehlbare Führerin, die Raute des Grauens, wird uns geleiten, in den Weg zur totalen Finsternis.</p>
  </main>
  <comments>
    <p>In einer Welt, in der die Energieversorgung CO2-neutral, also ohne die Verbrennung fossiler Energieträger (Ausnahme Bio-Gas oder Erdgasverbrennung mit Ausgleichsmaßnahmen) , eingerichtet ist, kann in Bezug auf die Anreicherung der Atmosphäre mit Treibhausgasen völlig unbesorgt gelebt werden – ohne Einschränkung.</p>
    <p>Ich freue mich auf diese Zukunft.</p>
    <p>Silke Kosch</p>
    <p>Joo!</p>
    <p>Und auf Entfall der Reisefreiheit, Entzug der Bürgerrechte, totale Überwachung mit Verbot von Bargeld und e-Euro und Import von Millionen von Muslimen.</p>
    <p>Das wird schön…</p>
    <p>Mir ist noch keine Frau begegnet, die in der Lage gewesen war die Zukunft vor ihrem Eintritt zu kennen.</p>
    <p>Und deshalb ist mir auch noch keine Frau begegnet, die mit Solarenergie in der Lage war 500km binnen 5 bis 8 Stunden ohne Motornutzung durch die Luft zurückzulegen.</p>
    <p>Ach ja: Was hat noch mal Angela K. vor dem Haus von … mir fällt der Name eben nicht ein … gemacht?</p>
    <p>Es ist Zeit für einen Generalstreik!</p>
    <p>Menschen wie „besso keks“ glauben noch nicht einmal an ein Leben vor dem Tod.</p>
    <p>Silke Kosch</p>
    <p>Woraus schließen Sie das? Und was wollen Sie damit aussagen?</p>
    <p>Leider bin ich da schon tot. Wesentlich ist für mich deshalb die Zeit bis dahin. Und die ist keineswegs rosig.</p>
    <p>Sie wissen ja, dass es in der Erdatmosphäre in der Vergangenheit bis zu 6.000 bis 8.000 ppm CO2 statt der heute ca 400 ppm gegeben hat, ohne dass die Erde deswegen untergegangen wäre?</p>
    <p>ich weiß sogar, dass die Erde bisher wegen überhaupt nichts untergegangen ist. Und die Menschheit wird sie auch überleben. Da bin ich völlig unbesorgt.</p>
    <p>Silke Kosch</p>
    <p>Die Erde hat ja auch den Menschen-Affen Danuvius guggenmosi überlebt. Der lebte vor 11,6 Millionen Jahren im Allgäu. Damals betrug dort die Jahres-Mittel-Temperatur 20°C.</p>
    <p>Oha. ohne Sorgen, *ohne Einschränkung* sogar. Da machen Sie ja mehr Versprechungen als selbst die grünsten Grünen. Sie haben einen Plan? Teilen Sie ihn mit!</p>
    <p>Den Plan sah ich nämlich noch nie. Ich sah nur Forderungen, strengere *Ziele*, gesenkte Grenzwerte, Wunschdenken und Geschwafel von noch zu erfindenden Technologien.</p>
    <p>Nie sah ich von *offizieller Seite* einen technischen Machbarkeitspfad, nie eine seriöse(!) Kostenrechnung, schon gar keine Kosten- Nutzen- Analyse, die diesen Namen auch verdient.</p>
    <p>Frau Kosch, die Herren Besso Keks, Thomas Heinzow und Anton Pirol ersparen Ihnen, Ihre teilweise widersprüchlichen Aussagen in Ihrem heutigen Kommentar von 8:17 Uhr zu erläutern, was mich bei diesen Herren ein wenig enttäuscht. Daher meine Fragen an Sie :</p>
    <p>1) welche Ausgleichsmaßnahmen meinen Sie ?</p>
    <p>2) welche fossilen Energieträger haben Sie im Sinn und warum sind Ausgleichmaßnahmen bei Erdgas Ihrer Meinung nach vorhanden und vernünftig und bei anderen fossilen Energieträgern nicht ?</p>
    <p>3) Wenn Sie Biogas verbrennen, ist der Eintrag von CO2 in die Atmosphäre noch größer als z.B. bei Erdgas und da außerdem die benötigte Biogasmenge nur zu einem geringen Teil aus organischen Abfall gewonnen werden kann, werden wertvolle Agrarflächen für Energiepflanzen verschwendet, was letztendlich zur Vernichtung von Naturwäldern führt, da zusätzliches Ackerland für die Produktion von Nahrungsmitteln benötigt wird. Warum ist Ihrer Meinung nach Biogas so förderungswürdig ?</p>
    <p>4) Uranerze und Thoriumerze sind auch fossile Energieträger (viel fossiler als Kohle, Erdgas und Erdöl) aber produzieren nach Spaltung durch langsame oder schnelle Neutronen kein CO2. Warum sind Sie dagegen ? Stört Sie das Alter dieser Energieträger und warum ?</p>
    <p>Frau Kosch, ich möchte einfach nur, dass Sie über Energieerzeugung nachdenken – wenn Sie meine Fragen vernünftig beantworten, ist dies für mich völlig in Ordnung !</p>
    <p>Das Video des Kreisverkehrs zeigt keine PKW in Deutschland, sondern welche in einem Land mit Linksverkehr.</p>
    <p>Und immer fleißig die Altparteien wählen, denn nur so kann es gelingen, der totale soziale Abstieg, die totale Zerstörung der Industrie, totaler als man es sich vorstellen kann.</p>
    <p>Und natürlich nur die Altmedien beachten, denn querdenken erzeugt viel zuviel co2, und wird daher verfolgt, vom Verfassungsschutz!</p>
    <p>Und am Mittwoch vor dem Reichstag demonstrieren, FÜR das Ermächtigungsgesetz 2.0, genau wie im Jahre 1933, denn unsere unfehlbare Führerin, die Raute des Grauens, wird uns geleiten, in den Weg zur totalen Finsternis.</p>
  </comments>
</doc>