<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Meereis um die Antarktis wächst um 2 Millionen km² – ein Gebiet so groß wie Saudi-Arabien" author="Chris Frey" date="2021-03-31" source="https://eike-klima-energie.eu/2021/03/31/meereis-um-die-antarktis-waechst-um-2-millionen-km%C2%B2-ein-gebiet-so-gross-wie-saudi-arabien/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Pierre Gosselin Antarktisches Meereis wächst innerhalb von 4 Jahren um 2 Millionen km²… Es wird immer schwieriger, die Behauptung aufrecht zu erhalten, dass die globale Erwärmung global ist. In einigen Gebieten ist es während der letzten 40 Jahre wirklich wärmer geworden (z. B. In der Arktis*), in anderen Gebieten aber nicht." categories="Klima" tags="" fingerprint="XmskU0jJ6wBjOQKDGt9Kh23tr/Q=">
  <main>
    <p>[*Siehe die Anmerkung am Ende dieses Beitrags!]</p>
    <p>Antarktisches Meereis weitet sich aus</p>
    <p>Obwohl das antarktische Meereis 2017 auf ein „Rekord-Minimum“ fiel – nachdem es 2015 ein „Rekordhoch“ erreicht hatte – zeigen die neuesten Daten des National Snow and Ice Data Center (NSIDC), dass sich das Meereis am Südpol seither kräftig erholt hat und um etwa 500.000 km² über den Mittelwert gestiegen ist:</p>
    <p>Am 26. März 2017 maß das antarktische Meereis 3,055 Mio. km². Vier Jahre später erreichte das Meereis 5,103 Mio. km². Das ist ein Unterschied von mehr als 2 Mio. km², was einer Fläche von der Größe Saudi-Arabiens entspricht!</p>
    <p>Natürliche Faktoren kann man nicht ignorieren</p>
    <p>Warum also sollte das Meereis so schnell wachsen? Wäre das Eis verschwunden, würden viele die Schuld auf die Treibhausgase schieben – absurd, versteht sich. Und genauso absurd wäre es, den jüngsten Zuwachs auf die globale Abkühlung zu schieben. Offensichtlich ist eine komplexe Reihe von natürlichen Faktoren am Werk – Faktoren, die die Klimaalarmisten in den letzten Jahrzehnten konsequent ignoriert haben.</p>
    <p>Hier ist das Satellitenfoto der Antarktis vom 26. März 2021:</p>
    <p>Link: https://notrickszone.com/2021/03/28/antarctic-sea-ice-grows-2-million-sq-km-area-as-big-as-saudi-arabia-and-hamburg-spring-arriving-later/</p>
    <p>Übersetzt von Chris Frey EIKE</p>
    <p>—————————</p>
    <p>Anmerkung des Übersetzers: Auch das arktische Eis zeigt sich bzgl. des Zeitpunktes seiner maximalen Ausdehnung in guter Verfassung:</p>
  </main>
  <comments>
    <head>5 Bemerkungen</head>
  </comments>
</doc>