<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Menschen aller Berufsschichten im Kampf gegen die Windenergie vereint: Vernunftkraft" author="Andreas Demmig" date="2019-01-24" source="https://eike-klima-energie.eu/2019/01/24/menschen-aller-berufsschichten-im-kampf-gegen-die-windenergie-vereint-vernunftkraft/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="StopTheseThings Von über 30.000 Windenergieanlagen überrannt, stehen deutsche Landbewohner vor dem Aufstand. Über 1.000 Gruppen sind entschlossen, ihr Kernland zurückzugewinnen. Auch im Ausland werden die Ergebnisse der Energiewende in Deutschland beobachtet. Hier über die Australier und NoTricksZone, Pierre L. Gosselin, zu einem Bericht in der Neuen Züricher Zeitung. Abgerundet durch Links zu Befürwortern und Gegnern und deren Zitate." categories="Energie" tags="" fingerprint="pz/gnG4T0ceUCtKX67ThygoAZsE=">
  <main>
    <p>Mehr als 10.000 Deutsche haben die Nase voll, im Schatten von mehr als 200 Meter hohen und 300 Tonnen schweren Giganten zu leben. Bei Wind ist das niederfrequentes Rauschen und der Infraschall kaum abzublocken, manche wurden dadurch aus ihren Häusern vertrieben.</p>
    <p>Einer der größten und am besten organisierten Verteidiger der Kommunen Deutschlands ist Vernunftkraft, eine Gruppe, die von Ökologen, Ingenieuren und Ökonomen geleitet wird , von denen viele Professoren an deutschen Universitäten sind. Diese Leute sind organisiert; Diese Leute sind wütend.</p>
    <p>Hier ist No Tricks Zone, mit einem Bericht über die hochkochende Gegenreaktion der Anti-Windgruppen.</p>
    <p>Neue Züricher Zeitung: Über 1000 Bürger Protestgruppen gegen Windenergie- … Deutschland auf dem Weg in die Ungewissheit</p>
    <p>No Tricks Zone, Pierre Gosselin, 15. Januar 2019</p>
    <p>Obwohl der Widerstand gegen die Zerstörung der Natur durch industrielle Windkraftanlagen weiterhin stark wächst und das Stromnetz dabei immer instabiler wird, weigert sich die Bundesregierung, den Ausbau der Wind- und Solarenergie aufzuhalten.</p>
    <p>Jonas Herrmann von der schweizerischen NZZ kommentiert, wie Deutschland „gegen seine Windkraftanlagen kämpft“.</p>
    <p>Es begann vor 28 Jahren, als die Bundesregierung ein Gesetz verabschiedete, das die Energieunternehmen dazu zwang, den erzeugten Ökostrom aufzukaufen, dafür exorbitante Preise zu vergüten und sie in das Stromnetz einzuspeisen, ob dies nun erforderlich war oder nicht. Im Laufe der Zeit explodierte die Installation von Sonnenkollektoren und Windkraftanlagen und heute sind viele Teile der Landschaft mit unansehnlichen Windparks übersät.</p>
    <p>Ruinierte Landschaft, aber noch ein weiter Weg</p>
    <p>Heute, fast 30 Jahre später [und Ausgaben von mehr als 1.000 Milliarden Euro] ist Deutschland noch weit davon entfernt, seinen Energiebedarf aus „grünen“ Quellen zu decken.</p>
    <p>Die NZZ kommentiert: „Die Landschaft hat sich dadurch vielerorts verändert. Eine längere Fahrt durch Deutschland führt unweigerlich an Dutzenden von Windkraftanlagen vorbei. “</p>
    <p>Darüber hinaus ist inzwischen fast jede Gemeinde betroffen, sagt Nikolai Ziegler, der Vorsitzende der Widerstandsgruppe Vernunftkraft, dem größten Dachverband der Windkraftgegner: „In Deutschland sind mehr als 1000 Bürgerinitiativen gegen Windenergie entstanden“, und diese Gruppen engagieren sich in der Politik.</p>
    <p>Wind und Sonne werden diese Aufgabe nie schaffen</p>
    <p>Nicht nur das Windkraftanlagen die idyllische Landschaft Deutschlands zerstören, sondern auch die technische Unzuverlässigkeit von Wind- [und Sonnenenergie] erzeugt einen Großteil des Widerstands. Die NZZ zitiert den Ingenieur Dr. Detlef Ahlborn: „… die Windenergie ist zu unberechenbar und daher unzuverlässig“.</p>
    <p>Nach Angaben der NZZ sind mit dem Dachverband Vernunftkraft alle davon überzeugt, dass Wind- und Sonnenenergie niemals eine sichere und zuverlässige Stromversorgung gewährleisten können</p>
    <p>Befürworter in Ablehnung</p>
    <p>Dies ist eine Behauptung, die die deutsche Regierung und die Befürworter der grünen Energie weit von sich weisen. Befürworter in Deutschland glauben, dass die Probleme mit den grünen Energien irgendwie verschwinden und die Versorgung durch ein Wunder immer problemloser werden wird, wenn immer mehr volatilere Wind- und Sonnenkapazitäten installiert werden.</p>
    <p>Kritiker wie Nikolai Ziegler bemängeln auch, dass es wirklich keine wirkliche Energiewende gegeben hat, denn Strom ist nur etwa ein Fünftel des gesamten deutschen Energiebedarfs. Grüne Energien liefern nur ein Drittel von dem fünften [Wasserkraft, die schon immer genutzt wurde wo möglich, ist dazu gezählt] und „grüne Energie ist und bleibt relativ bedeutungslos“.</p>
    <p>Die NZZ erwähnt, dass der Verband 24 Mitglieder als Ansprechpartner auflistet, von denen fast die Hälfte einen Professorentitel trägt. Die meisten Aktiven der Protestgruppe Vernunftkraft sind Männer in der zweiten Hälfte ihres Lebens, die der Ärger über die Windenergie vereint.</p>
    <p>„Weg zum Unbekannten“</p>
    <p>Vernunftkraft fordert ein Ende der Ökostrom-Subventionen, keine weiteren Windkraftanlagen und stattdessen mehr Investitionen in Gaskraftwerke</p>
    <p>Die NZZ sieht eine politische Mehrheit jedoch nicht in Reichweite. Obwohl die AfD und Teile der FDP die Energiewende für einen Fehler halten, kann die Bundesregierung den weiteren Ausbau der erneuerbaren Energien kaum verhindern. Damit ist Deutschland mit der Energiewende immer noch auf dem Weg ins Unbekannte.</p>
    <p>Gefunden auf stopthesethings vom 20.01.2019</p>
    <p>Übersetzt durch Andreas Demmig</p>
    <p>https://stopthesethings.com/2019/01/20/people-power-german-professors-lead-1000-anti-wind-industry-groups-in-assault-on-toxic-wind-power/</p>
    <p>***</p>
    <p>Da ich immer gerne etwas zum Thema recherchiere, hier ein Befürworter von EE und Gegner von Vernunftkraft, aus dem zweiten Kapitel ausschnittsweise zitiert:</p>
    <p>Solarenergie Förderverein Deutschland (Link nachfolgend)</p>
    <p>26.01.2015, Rüdiger Haude:</p>
    <quote>
      <p>Mit „Vernunftkraft“ gegen saubere Energie</p>
      <p>Der Doktor von der traurigen Gestalt</p>
      <item>Kampf gegen Windmühlenflügel</item>
      <item>Die Kunst, Klimaskeptiker und Atomfan zu sein, und dennoch als Umweltschützer zu erscheinen</item>
      <p>… Auch folgenden Satz aus dem vernunftkräftigen Positionspapier muss man sich auf der Zunge zergehen lassen: „Zwischen der Frage einer sinnvollen Förderung alternativer Energien in Deutschland und den komplexen und emotionsbeladenen Fragen nach Existenz, Ausmaß, Wirkungen und Ursachen des (anthropogenen) Klimawandels und der adäquaten Strategie zum Umgang mit diesem besteht kein Zusammenhang.“ (S.12)… In der Tat: Die Förderung regenerativer Energien geschieht unter der Prämisse, dass es einen anthropogenen Klimawandel gibt, und zwar vor allem durch den Treibhauseffekt, bei dem CO2-Emissionen die wichtigste Rolle spielen. Diese Prämisse wird freilich von dem naturwissenschaftlichen Sachverstand praktisch aller Klimaforscher geteilt – jenem Sachverstand also, den „Vernunftkraft“ für sich monopolisieren will. Wenn aber der menschengemachte CO2-Ausstoß zu katastrophischen Veränderungen (Anstieg der Meeresspiegel, Extremwetterereignisse, globale Ernteeinbußen) führt, wie die Modelle der Klimatologen nahelegen und wie sich bereits empirisch zu zeigen beginnt, dann steht die Entwicklung einer CO2-freien Energieversorgung durch regenerative Energien selbstverständlich in unmittelbarem Zusammenhang damit. Mit welchem Gedankenhintergrund dieser Zusammenhang im obigen Zitat bestritten wird, bleibt ein Geheimnis.</p>
      <item>Vergiftete Vorschläge</item>
      <item>Dem Opfer die Schuld geben</item>
      <item>Ein Wort an Windkraftgegner</item>
      <item>Anmerkungen und Quellennachweise</item>
      <p>http://www.sfv.de/artikel/mit_vernunftkraft_gegen_saubere_energie.htm</p>
    </quote>
    <p>Weil’s so schön ist, sei hier auf Fußnote 9 o.g. Kommentars verwiesen:</p>
    <p>…Buch Reality Check eines AGW-Anhängers, Auszug.pdf, auf Seite 5 der berühmt – berüchtigte Hockey-Stick von M.E. Mann und L.R. Kump</p>
    <p>https://ncse.com/files/pub/evolution/excerpt–reality.pdf</p>
    <p>PS: Für die Leser, die hier nur gelegentlich sich informieren: Obiger Hockey-Stick wurde kurz nach seiner Veröffentlichung als Fake-Science entlarvt.</p>
    <p>Berichte sind auf Eike zu finden und hier und hier</p>
    <p>Vernunftkraft.de verlinkt aktuell auf einen Kommentar in der FAZ vom 15.01.2019</p>
    <quote>
      <p>VON JASPER VON ALTENBOCKUM</p>
      <p>Ökologische Marschmusik</p>
      <p>Energiepolitik gehorcht kaum noch dem Gebot, das auch für sie gelten muss: Freiheit bewahren.</p>
      <p>Das magische Dreieck der Energiewirtschaft – Versorgungssicherheit, Wirtschaftlichkeit und Umweltverträglichkeit – hat sich unter dem Eindruck von Klimawandel und Energiewende so sehr der Ökologie verschrieben, dass von einem Dreieck kaum noch zu sprechen ist. Entschuldigt wird das mit einer Vordringlichkeit, die gehobene politische und wissenschaftliche Kreise von einer „großen Transformation“ träumen lässt. Die wird so wichtig genommen, dass dem einen oder anderen Protagonisten die langsame und pluralistische Demokratie lästig zu werden beginnt.</p>
      <p>….</p>
    </quote>
    <p>https://edition.faz.net/faz-edition/seite-eins/2019-01-15/251e042bc73fcc788ffcc0e935c4fa78/?GEPC=s9</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Dies ist eine Behauptung, die die deutsche Regierung und die Befürworter der grünen Energie weit von sich weisen. Befürworter in Deutschland glauben, …“</p>
    <p>Meine Meinung: Glauben ist Religion und sollte Privatsache sein.</p>
    <p>WISSEN ist WISSENSCHAFT!</p>
    <p>Und außerdem hat der Spruch:</p>
    <p>Wer die Wahrheit nicht weiß, der ist bloß ein Dummkopf. Aber wer sie weiß und sie eine Lüge nennt, der ist ein Verbrecher.</p>
    <p>Bertolt Brecht</p>
    <p>Soviel zu unseren“ SOGENANNTEN DUMMEN POLITIKTERN,dem Mainstream und intelligenz</p>
    <p>Ist es schon. 2017 zahlte ich bereits 31,628 Cent je kw/h. Abrechnung für 2018 kommt erst noch. Steigerung je kw/h von 2006 bis 2017: 51,56 %.</p>
    <p>Aus nicht mich direkt betreffenden Gründen besteht noch das FAZ-Abo. Für mich vollzieht die FAZ nahezu dieselbe Schreibe wie die Süddeutsche Zeitung. Kritik, abweichende Meinungen gibt es nicht, auch wenn Herr Mihm just Sorgen wegen der Industrie äußerte , die auf Strom sehr angewiesen ist und wegen der Schwankungen im Netz immer wieder rausgekickt wird. Aber das böse manmade CO2, wenn das nicht wäre!</p>
  </comments>
</doc>