<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Kalifornische Buschfeuer. Neil Young (Popsänger) rechnet mit Trump ab. Alternativ: Wie viel (Un-)Wissen haben Klimasachverständige" author="Chris Frey" date="2018-11-24" source="https://eike-klima-energie.eu/2018/11/24/kalifornische-buschfeuer-neil-young-popsaenger-rechnet-mit-trump-ab-alternativ-wie-viel-un-wissen-haben-klimasachverstaendige/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Helmut Kuntz Die großen Buschfeuer in Kalifornien haben viele Prominente direkt getroffen. Nachdem für viele die Ursache anscheinend klar ist, publizieren unsere Medien entprechende „Abrechnungen“ betroffener US-Bürger mit ihrem Präsidenten [1]: MSN 12.11.2018: Nach Feuer-Drama: Neil Young rechnet mit Trump ab. Obwohl zu den aktuellen Buschfeuern bereits viele Publizierungen auch auf EIKE zu finden sind, Anlass eine kleine Zusammenfassung zu erstellen." categories="Klima" tags="" fingerprint="eP6yFiMkiowOgx3oqf0GZsy6FTo=">
  <main><head rend="h2">Wenn die Ursache klar ist …</head><p>Darf man selbstverständlich die Verursacher anklagen. So wie inzwischen weltweit Staaten von NGOs wegen mangelndem Klimaschutz angeklagt werden:<lb/>EIKE 24.05.2018: Das „natürliche“ Wetter einzuklagen, wird weltweit immer beliebter,<lb/>ist es nicht verwunderlich, dass wirklich Betroffenen es ebenfalls machen:<lb/>MSN 12.11.2018: Neil Young hat durch das Feuer-Drama in Kalifornien sein Haus verloren. Nun ging er in einem offenen Brief hart mit US-Präsident Donald Trump ins Gericht.<lb/>Neil Young (73, „Heart of Gold“) und seine Frau Daryl Hannah (57) sind Teil der Promis, die durch die verheerenden Brände in Kalifornien ihr Haus in Malibu verloren haben. Dass US-Präsident Donald Trump (72) den kalifornischen Bundesstaat für die Katastrophe verantwortlich macht, stimmt den Sänger wütend. In einem langen Statement auf seiner Webseite „Neil Young Archives“ rechnete er nun mit Trump ab.<lb/>Dieser hatte zuvor folgende Aussage getwittert: „Es gibt keinen anderen Grund für diese massiven, tödlichen und kostspieligen Waldbrände in Kalifornien außer den, dass die Wälder schlecht verwaltet werden. Jedes Jahr werden Milliarden von Dollar ausgegeben, während so viele Menschenleben verloren gehen, nur wegen des groben Missmanagements der Wälder. Abhilfe jetzt, oder keine Zahlungen des Bundes mehr!“.<lb/>In seinem fast Essay-artigen Schreiben, aus dem unter anderem „Variety“ zitiert, geigte Young dem US-Präsidenten gehörig seine Meinung. „Kalifornien ist verletzlich – nicht wegen schlechtem Forstmanagement, wie DT (unser sogenannter Präsident) uns denken lässt. […] Wir sind aufgrund des Klimawandels verwundbar. Die extremen Wetterereignisse und die ausgedehnte Trockenheit sind Teil davon.<lb/>„Es ist Zeit für eine Abrechnung“</p><p>Wie so oft beim sich ständig ändernden Klima, gibt es für dessen Veränderungen lebende Augenzeugen. Wenn diese aktuelle Veränderungen „bisher noch nie gesehen haben“, gilt es inzwischen als Beleg, dass als Verursacher nur der menschengemachte Klimawandel in Frage kommt [2].<lb/>Beim Stern lässt sich dazu Ergänzendes nachlesen: [1] … Er (Neil Young) habe in den letzten Tagen von zahlreichen Feuerwehrleuten gehört, dass sie so etwas noch nie gesehen hätten. Und er habe schon einmal ein Haus in Kalifornien an ein Feuer verloren. Young richtete einen Appell an seine Mitmenschen: „Hoffentlich können wir als Volk zusammenkommen, um den Klimawandel in Angriff zu nehmen. Wir haben die Werkzeuge und könnten es schaffen, wenn wir es versuchen würden. Es gibt dabei keinen Nachteil.“<lb/>Seinen offenen Brief beendete er mit den Worten: „Stellen Sie sich einen Anführer vor, der sich der Wissenschaft widersetzt und sagt, dass diese Lösungen kein Teil seiner Entscheidungen in unserem Namen sind. Stellen Sie sich einen Anführer vor, der sich mehr für seinen eigenen, bequemen Vorteil interessiert, als für die Menschen, die er anführt. Stellen Sie sich einen unpassenden Anführer vor. Und nun stellen sie sich einen passenden vor. Sehen Sie sich um.“</p><head rend="h2">Noch nie hatten Fachpersonen so etwas gesehen …</head><p>So berichtet Neil Young von den befragten Feuerwehrleuten. „Unser“ PIK konnte da selbstverständlich nicht zurückstehen. Dort gibt es eine Waldbrandexpertin und diese wusste zu berichten:<lb/>Lokalausgabe der nordbayerischen Nachrichten vom 17. November 2018 (basierend auf einen dpa-Artikel):<lb/>[5] … Waldbrandexpertin Kirsten Thonikcke vom Potsdam-Institut für Klimafolgenforschung<lb/>Interviewer*in:[5] Wird das Risiko für schwere Waldbrände in Zukunft zunehmen?<lb/>Nach Expertenmeinung ja. Bei einem ungebremsten Klimwandel sei das unvermeidbar, sagt Thonicke … das sei eine völlig neue Herausforderun für Feuerwehrleute, Politiker und Bürger…<lb/>Und auch der Gouverneur von Kalifornien, Jerry Brown, kennt die Ursachen: [5] … (Jerry Brown) warnt, der fortschreitende Klimawandel werde die Lage in dem dürregeplagten Staat verschärfen. „Dies ist nicht die Normalität, es ist die neue Abnormalität“, resümierte Brown kürzlich …<lb/>Dazu ergänzt laut Zitierung: [6] … Unser ebenso charmanter wie inkompetenter Gouverneur [von Kalifornien] Jerry „Moonbeam“ Brown hat verkündet, dass alle Klimawandel-Leugner definitiv beitragen zu den Waldbränden in den nördlichen und südlichen Gebieten des Staates, ebenso wie weitere Brände in den kommenden Jahren … Prophezeiungen einiger Wissenschaftler zufolge ist es bereits ein Grad wärmer geworden; ich denke, dass wir ein weiteres halbes Grad erwarten können während der nächsten 10 bis 12 Jahre, was katastrophal ist. Wir haben es also hier mit einer echten Herausforderung zu tun, die unsere gesamte Lebensart bedroht“.<lb/>Selbstverständlich wurden weitere Experten befragt:<lb/>[5] … Der kalifornische Feuerexperte Kurt Henke … verweist auf die 129 Millionen abgestorbener Bäume in kalifornschen Wäldern als Folge extremer Trockenheit und Borkenkäferbefall. „Sie wirken wie Streichhölzer“ …Früher gab es alle sechs bis acht Jahre ein verheerendes Feuer, jetzt haben wir zwei bis vier Megabrände pro Jahr …</p><head rend="h2">Weil sie damals einfach noch nicht gelebt haben</head><p>Wer sich allerdings an überlieferte, schlimmste historische Ereignisse erinnert:<lb/>[10] … The Peshtigo, Wisconsin fire of 1871 blackened 1.5 million acres and caused the deaths of 1,500 to 2,500 people. Fires threatened recently formed Yellowstone National Park in 1886, and the army was called in to fight it …<lb/>Fragt sich: Was wäre passiert, wenn die Feuerwehrleute schon länger, vielleicht sogar seit historischen Zeiten ihren Job ausführen würden?</p><p>Auf WUWT kann man es nachlesen:<lb/>WUWT December 3, 2017: [3] Wildfires: Separating Demagoguery from the Science<lb/>und im folgenden Bild sehen, zu welchen Zeiten in dieser Gegend Buschfeuer besonders wüteten.</p><p>WUWT December 14, 2017: [4] Is climate change REALLY the culprit causing California’s wildfires? Daran ist erkennbar, dass diese Gegend wohl schon seit längerer Zeit durch Feuer heimgesucht wird und kann die von Neil Young als „Beleg“ zitierte Aussagen der Feuerwehrmänner „so etwas haben wir noch nie gesehen“ beginnen einzuordnen.</p><p>Bleibt die Aussage des befragten Feuerexperten. Anhand von Daten des USA National Interagency Coordination Center Wildland Fire im Bild 2 würde man sagen, dass diese wohl nicht ganz stimmen können.</p><p>Er spricht allerdings von „verheerenden Bränden“. Vielleicht ergibt sich ein anderes Bild, wenn nicht die Anzahl, sondern die Brandfläche betrachtet wird. Und Bild 4, welches ca. einen 30jahre „Klimazeitraum“ umfasst, gibt ihm recht.</p>Allerdings nur, so lange man lediglich diesen Ausschnitt betrachtet (was in vielen Darstellungen gemacht wird) und nicht den vollständigen Verlauf, den Bild 4 zeigt. Es zeigt exemplarisch die Gefährlichkeit und leicht zu vollkommen falschen Schlüssen führenden Aussagen von „Erlebnisberichten“ bei Wetter/Klima-Ereignissen:<p>Nach einer Stagnation seit 1957 bis 1998 steigen die Brandflächen seit dem Jahr 2000 an, liegen hinter denen einer Generation zuvor aber immer noch meilenweit zurück.</p><head rend="h2">Weil die Temperatur so extrem zugenommen hat</head><p>Zwei „Sachverständige“, die Fachfrau für Feuer vom PIK und der Kalifornische Gouverneur, waren dank ihrem Wissen in der Lage, gnadenlos die Hauptursache des Feuerproblems zu benennen: Die stetig und alarmistisch steigende Temperatur.<lb/>Der Gouverneur nannte sogar konkrete – und ganz schlimme, aufrüttelnde – Zahlen: [6] … Brown hat verkündet … Prophezeiungen einiger Wissenschaftler zufolge ist es bereits ein Grad wärmer geworden; ich denke, dass wir ein weiteres halbes Grad erwarten können während der nächsten 10 bis 12 Jahre, was katastrophal ist. Wir haben es also hier mit einer echten Herausforderung zu tun, die unsere gesamte Lebensart bedroht“. .<lb/>Doch wie sehen die Daten dazu aus? Was haben neben den Fachpersonen Privatpersonen herausgefunden? WUWT zeigt es:<lb/>EIKE 15. November 2018: [6] Waldbrände in Kalifornien<lb/>Das folgende Bild zeigt die dortige Temperaturkurve: Von ca. 1900 bis zum Jahr 2020 (Regressionsgerade) stieg die Temperatur um ca. +0,3 °C, also um 0,025 °C/Jahrzehnt (Anmerkung: im Artikel werden 0,02 °C genannt) an. Das ist für die Feuerentwicklung sicher vollkommen bedeutungslos. Und es ist mehr als ein Rätsel, wie der Gouverneur daraus für die nächsten 10 … 12 Jahre eine plötzliche Steigerung um nicht weniger als +2.000 % davon ableitet (120 Jahre +0,3 °C/10 Jahre +0,5 °C).</p><head rend="h2">Und die zunehmende Dürre trägt ihr Übriges dazu bei</head><p>Auch darin sind sich die Experten einig: … Waldbrandexpertin Kirsten Thonikcke vom Potsdam-Institut für Klimafolgenforschung nennt eine Liste von Punkten – darunter die langjährige Dürre …</p><p>Nur stimmt es und wenn, wäre es eine Folge des (AGW-)Klimawandels?</p><p>Wieder helfen vorwiegend Recherchen von nicht-Fachpersonen [6]: Seit ca. 1995 regnet es in Kalifornien weniger (Bild 6). Allerdings zyklisch und mit einer horizontalen Regressionsgeraden. Von einem Klimawandel-bedingten Reduktionstrend ist keine Spur zu sehen.</p>Betrachtet man es historisch, wird das Bild noch frappierender, entspricht aber dem, welches man von anderen Weltgegenden kennt: Die schlimmsten Dürren in dieser Gegend waren während Kaltzeiten!!!, wie es das folgende Bild – zusammengesetzt aus zwei Studiengrafiken -, zeigt.<p>„Kaltesonne“ hat dazu noch ein weiteres Interview mit einem bekannten „Klimaexperten“ ausgegraben:<lb/>[8] Brände in Kalifornien: Ist das der Klimawandel?</p><p>… „Ich denke schon“, sagt Mojib Latif, einer der wichtigsten Klimaforscher in Deutschland … „Das ist mit Sicherheit der Klimawandel“, sagt Johann Georg Goldammer, Feuerökologe und Gründer des Global Fire Monitoring Centers Freiburg. Die Zeit der Zweifel scheint vorbei. Bei der Dürre in Kalifornien und den Bränden, die sich immer häufiger dort entwickeln, handelt es sich vermutlich eben nicht mehr um Einzelereignisse, sagt Mojib Latif … Er kennt die Landschaften und das Klima aus eigener Anschauung seit mehr als zwanzig Jahren. Er weiß, dass regelmäßige Brände in Kalifornien natürlich sind, manche Bäume dort sogar Feuer brauchen, um sich fortzupflanzen. Latif kennt auch die wissenschaftlichen Daten über das Klima der Region. Aus diesen Daten könne man das Klima Kaliforniens seit dem Jahr 800 rekonstruieren, sagt er. „Seit Jahrzehnten ist es in Kalifornien sehr trocken. Das ist in mehr als 1200 Jahren einmalig.“</p><p>Kaltesonne weist darauf hin, dass die Aussage von Herrn Latif eindeutig der bekannten Faktenlage widerspricht (wie sie die Studien zeigen):<lb/>kaltesonne: [8] … Latif verweist auf Paläoklimastudien, die angeblich aussagen, dass es in Kalifornien in den letzten 1200 Jahren noch nie so trocken gewesen wäre wie heute. Stimmt das? … Die Autoren berichten über schlimme Dürreserien während der Mittelalterlichen Wärmeperioden, die zum Aussterben von ganzen Indianerkulturen geführt hat. … Latif scheint die Arbeiten (Anm.: Bild 7) nicht zu kennen. Liest er genug Literatur? Vielleicht sollte er einen Teil seiner Zeit vor dem Mikrofon lieber zur Lektüre von Facharbeiten nutzen …</p><p>Wer sich bis hierher durchgelesen hat, wird vielleicht auch (wieder) entsetzt sein, wie in der angeblichen Klimawissenschaft mit Aussagen hemmungslos gelogen, betrogen Vermutungen als angebliche Wahrheiten den als vollkommen ahnungslos und von keinem investigativen Gedanken behelligten Redakteur*innen vorgetragen werden.<lb/>Man ahnt schon heute, wie künftig „Expertenanalysen“ am Fließband „belegen“ werden, dass Staaten Klimawandelschäden haben und aus dem Klimaschadensfonds Reparationsleistungen beanspruchen dürfen.</p><head rend="h2">Wenn extrem nicht reicht, darf es noch ein bisschen mehr sein</head><p>Auch in den USA werden – wie bei uns – Klimaapokalypsen simuliert und publiziert. Ein Beispiel wieder von WUWT. Obwohl die Simulationen die Vergangenheit nicht im Ansatz reproduzieren (können), wollen sie die Zukunft genau kennen:<lb/>WUWT December 3, 2017 (Anmerkung: Bezogen auf Bild 8): [10] Wildfires: Separating Demagoguery from the Science<lb/>Should We Trust Model Projections of Impending Doom<lb/>… As illustrated below in a graph (Anmerkung: Bild 8) highlighted in a past National Climate Assessment, CO2 driven climate models failed to replicate the extent and severity of observed droughts since 1900. The number on the left axis represent the proportion of the USA and Mexico that was in drought. The red and black lines represent actual observations. During the Dust Bowl years 20% to 35% of the USA and Mexico were in extreme drought. Gray lines represent the scatter of individual models. The blue line represents averaged model results, which project that as CO2 rises we’ll experience growing widespread catastrophic droughts in the 21st century. That catastrophic projection is what the media hypes. But should we trust dire future predictions from models that totally failed to simulate the extreme droughts of the 20th century. Would you trust a doctor’s diagnosis, if he failed to correctly diagnose his previous patients?</p><head rend="h2">Hat Trump vielleicht weit mehr recht, als Herr Young (und angebliche Fachpersonen, sowie unsere Medien) es zugeben würden?</head><p>Anbei sein Tweet:</p><p>Wenn es nicht der Klimawandel ist, was könnten dann Ursachen sein? Recht schnell kann man es erahnen:<lb/>In den Bilden 3 und 4 sieht man, dass die Feuerproblematik Anfang 1990 beginnt anzusteigen.<lb/>Was ist damals passiert:<lb/>[6] Aber welche Gründe gibt es dann für die Zunahme der Brände? Nun, tatsächlich gibt es ein paar.<lb/>Erstens, unsere Wälder sind seit einigen Jahren nicht mehr ordentlich bewirtschaftet worden. Dies ist die Folge verschiedener Gerichtsverfahren, wobei eines das Fällen in vielen Gebieten seit 1994 verbietet. Dies war ein vergeblicher Versuch, den Fleckenkauz zu schützen. Unglücklicherweise war das aber nur ein grünes Luftschloss – das Ende der Fällarbeiten hatte keinerlei Einfluss auf die Abnahme dieser Spezies. Stattdessen scheint es, als hätte eine andere Eule den Platz des Kauzes eingenommen, nämlich der Streifenkauz (hier). Na sowas … und es gab eine ganze Reihe weiterer Verfahren, welche das Fällen verboten oder stark begrenzt haben.<lb/>Und weiter. Die Gesetze in Kalifornien verbieten sowohl Fällungen als auch die Ausdünnung von Wäldern. Nach den Bränden in Redding sagte Gouverneur Brown, er werde daran arbeiten, die Gesetze zu ändern (hier) … doch war das bisher nur Schall und Rauch.<lb/>Wenn man aber keine Bäume fällt und den Wald nicht ausdünnt, bildet sich das, was man die „Treibstoff-Ladung“ [fuel load] nennt. Darunter versteht man die Menge brennbaren Zeugs pro Acre. Und wenn es dazu kommt, würde ein ansonsten kleines Feuer rasch zu einem riesigen Brand werden.<lb/>Und schließlich, vor einigen Jahren gab es ein El Nino/La Nina-Ereignis. Dies führte zu einer Folge wärmerer und trockenerer Jahre. Dafür gibt es eine Bezeichnung. Sie lautet nicht „Klimawandel“, sondern – „Wetter“.</p><p>Das ist nicht erst seit den 90er Jahren so, sondern begann schon weit vorher (Bild 12):</p>Weiter:<p>kaltesonne: [8] SPIEGEL: Welche Rolle spielt der Klimawandel?</p><p>Brown: In der Feuerökologie gilt die Grundregel: Klima ermöglicht Feuer, Wetter facht es an. Mit anderen Worten: Ja, wenn es wärmer und trockener wird – und das beobachten wir in Kalifornien -, dann bedeutet das erhöhte Feuergefahr. Ich zögere trotzdem zu sagen: “Der Klimawandel verursacht diese großen, zerstörerischen Feuer.” Wir dürfen die anderen, mindestens ebenso wichtigen Faktoren nicht außer Acht lassen: dass es in der Vergangenheit eine Form der Brandvorsorge gegeben hat, die wir überdenken sollten; und dass die Menschen ihre Häuser an ebenjenen Orten bauen, wo die Gefahr besonders groß ist.</p><p>SPIEGEL: Sie wollen sagen: Die Leute haben ihre Häuser am falschen Ort gebaut; jetzt müssen sie sich nicht wundern, dass sie abbrennen?</p><p>Brown: Die Menschen wollen raus aus den Städten, und sie dringen dabei immer weiter vor in die Übergangszone zwischen Stadt und Wildnis. Wer aber sein Eigenheim an einem Platz inmitten einer Vegetation errichtet, die alljährlich austrocknet, der riskiert, dass es irgendwann in Flammen aufgeht.</p><p>SPIEGEL: Sollte das bei der Siedlungsplanung besser berücksichtigt werden?</p><p>Brown: Unbedingt! Denn nachträglicher Feuerschutz von Häusern, nachdem sie einmal gebaut sind, kann sehr teuer werden. Ungefähr zwei Millionen Häuser in Kalifornien stehen in Gegenden mit hoher Brandgefahr.</p><p>kaltesonne 14.1.2018: Kein Klimawandel: Waldbrände in den USA von El Nino, Brandstiftern und Änderungen in der Landnutzung kontrolliert<lb/>… Überhaupt sollte man bei Waldbränden nicht immer gleich den Klimawandel aus dem Zauberhut ziehen. Die University of Colorado at Boulder berechnete jetzt, dass 84% aller Wald- und Buschfeuer in den USA von Menschen verursacht werden. Pressemitteilung vom Februar 2017: Humans have dramatically increased extent, duration of wildfire season</p><p>Wieder ist es WUWT, welches Zusatzinformation liefert: Hemmungslos wird zugelassen (und ausgeführt), dass selbst in den gefährdetsten Brandgebieten und das noch ohne Sicherheitsabstände gesiedelt und gebaut wird.<lb/>WUWT November 17, 2018: Fact-checking the NY Times’ Fact-checking<lb/>This story does have a serious side — and bless her heart, Pierre-Louis actually reports on it in a different article co-authored by Jeremy White. This article is the real story behind the recent California Fires:<lb/>Americans Are Moving Closer to Nature, and Into Fire Zones<lb/>The fact is that one out of every three American homes are being built or already exist in “wildland-urban interface” or in the “wildland-urban intermixed” areas.</p><p>Fazit<lb/>Man würde sich eine Person wie Herrn Trump, welche sich traut, die über Jahrzehnte gewachsene und verfilzte Phalanx von Experten und Politikern mit ihren teils zur Gewohnheit gewordenen, wissentlich falschen – aber auf idologische Korrektheit geprüften – Aussagen mit Fakten zu durchbrechen, in einflussreicher Position in unserer Berliner Politikszene wünschen.</p><p>Zufügung: Wenn man den Titel wechselt und anstelle Feuer die Abkürzung EEG verwendet, kann man fast ahnen, dass eine solche Darstellung in wenigen Jahrzehnten auch über das Deutsche Energiesystem geschrieben werden kann.</p><p>Nachtrag</p><p>Nun brachte eine Lokalausgabe der „Nordbayerische Nachrichten“ noch eine ergänzende Darstellung zum Thema:<lb/>21. November 2018, Manuel Kugler (Politikredakteur): Wie Trump die Waldbrandopfer verhöhnt</p><p>… eigentlich unnötig zu sagen, dass Experten widersprechen … Trumps Worte, die Kalifornier hätten wohl nicht genug gerecht, sagt wenig aus über die Ursachen der dortigen Waldbrände, aber viel über den Menschen Trump. Sie entlarven ihn einmal mehr als Präsident der Ignoranz.</p><p>Die EIKE-Leser*innen können entscheiden, wie sie die investigative Qualität dieses Politikredakteurs bewerten und was sie für den wirklichen Grund dieses Artikels vermuten. Wohl kaum einen wirklichen Informationsversuch zum Thema Buschfeuer in Kalifornien. Leider ist solches der Normalfall geworden.</p><p>Quellen</p><p>[1] Stern 12. November 2018: Abrechnung mit Trumps Kalifornien-Tweet</p><p>[2] EIKE 10.05.2017: Die Volkshochschule Hannover und ihre Ausstellung: Wir alle sind Zeugen – Menschen im Klimawandel</p><p>[3] WUWT December 3, 2017: Wildfires: Separating Demagoguery from the Science</p><p>[4] WUWT December 14, 2017: Is climate change REALLY the culprit causing California’s wildfires?</p><p>[5] Lokalausgabe der nordbayerischen Nachrichten vom 17. November 2018 (basierend auf einen dpa-Artikel): Klimawandel oder schlechtes Forstmanagement</p><p>[6] EIKE 15. November 2018: Waldbrände in Kalifornien</p><p>[7] EIKE 16. November 2018: Kalifornien, Temperaturen und verbrannte Flächen</p><p>[8] kaltesonne 19.11.2018: US-Atmosphärenforscher warnt davor, die kalifornischen Waldbrände reflexhaft dem Klimawandel anzulasten</p><p>[9] Coyote Blog November 13, 2018: Looking At Causes of Recent Wildfires and Resultant Property Damage, It’s Hard To Point The Finger Solely or Even Mostly at CO2</p><p>[10] WUWT December 3, 2017: Wildfires: Separating Demagoguery from the Science</p></main>
  <comments>
    <p>Alles ganz schön „umweltfreundlich“, was da heute abläuft … oder man sagt lieber „unweltfreundlich“.</p>
    <p>Meist rechnet es sich. Wer einen Pool hat hat dadurch auch einen Feuerlöschteich, dazu ein automatisch anspringendes Notstromaggregat, das die Pumpen für die Sprinkleranlage antreibt. Kosten etwa 30 000 $.</p>
    <p>Für einen Kunstschaffenden in Malibu dürfte das aus der Portokasse zu bezahlen sein. Aber Geld allein hilft nicht. Man muß auch etwas Verständnis für Technik haben. Da aber die meisten dieser „Künstler“ Linke sind, lehnen sie natürlich den bösen, bösen Technischen Fortschritt ab – hatten ja schon in der Schule, so sie es den schafften die höheren Klassen zu erreichen, natürlich Physik abgewählt.</p>
    <p>Vor 40 000 Jahren kamen die Ureinwohner (Aboriginals) und merkten bald, dass die Waldbrände ihre Ernährungsgrundlage, das Wild gefährden.</p>
    <p>Sie „erfanden“ die Methode durch frühzeitiges Abbrennen des Unterholz gefährliche Brände des Hochwaldes zu vermeiden.</p>
    <p>So machten sie es erfolgreich seit Jahrtsusenden bis zum Jahr 1997. In diesem Jahr setzten NGO‘s und Grüne ein Verbot durch das Unterholz regelmäßig abzubrennen, weil dadurch Insekten und Kleinlebewesen vernichtet würden.</p>
    <p>Dann kam das Jahr 2016 und in Westaustralien gab es einen der größten Brände seit Menschengedenken. Südlich der Millionenstadt Perth fuhren wir danach 140 km durch einen total abgebrannten Hochwald, alles war zerstört weil das hohe Unterholz seit zehn Jahren nicht beseitigt wurde.</p>
    <p>Deshalb ist die Beurteilung der Situation durch Präsident Trump völlig richtig. Die Ökospinner hatten diese Katastrophe verursacht weil ein sachgerechtes Forstmanagement durch diese Ignoranten verhindert wurde und ihre „geliebten Kleinlebewesen“ natürlich auch betroffen waren.</p>
    <p>Es entfachte sich ein massiver Bürgerprotest und seitdem wird wieder abgebrannt und die Aboriginals, die diese Arbeit verrichten sind wieder in Lohn und Brot. Die Gutmenschen hatten sie durch ihren Irrsinn vorübergehend arbeitslos gemacht.</p>
    <p>Seit Ende des Krieges wurde viel Bauland ausgewiesen, u.A. auch in tiefgelegenen Gebieten.</p>
    <p>Die Landwirte waren froh, ihre „sauren Wiesen“ als teures Bauland verkaufen zu können und die neue Eigenheimbesitzer jammern nun rum, wenn regelmäßig das Wasser kommt.</p>
    <p>Ich erinnere mich an eine Fernsehreportage, in der die abgesoffenen Keller an einer kleinen Strasse lagen, die „Zum Moorweg“ o.ä. hieß – Nomen est Omen.</p>
    <p>Wenn ich da hinbaue, dann nur auf Stelzen……..</p>
    <p>Da gab es in einer Ortschaft einen Mann, der hat sein und das Haus des Nachbarn nur mit dem Gartenwasserschlauch gerettet. In einer anderen Ortschaft haben die Leute vorbereitet einen Feuerwehrschlauch ausgerollt und von 180 Häusern 160 gerettet. Also ergeht zumindest an die Wohlhabenden in Malibu die Frage, ob sie nicht in Wasser vorm Brand hätten investieren müssen plus Beachtung der Regeln, die in Frankreich gelten (kam just bei EIKE!). Gut, daß man zwei Schuldige hat: den wo-/manmade climate change und Trump. Da geht es einem gleich wieder besser.</p>
    <p>Jahrelang wurde uns eingebleut, daß die Starkregen mit den verheerenden Überschwemmungen eine sichtbare Folge des „Klimawandels“ seien, jetzt ist es die Dürre.</p>
    <p>Eine Verwandte von mir (Typ: Geisteswissenschaftler, weiß grundsätzlich ALLES besser) behauptet sogar, es würde wärmer, weil es kälter wird, und das sei absolut logisch… (vermutlich Gender-Logik).</p>
    <p>Mittlerweile kann jeder alles behaupten, Hauptsache „menschengemachter Klimawandel“, egal wie, und die Gelder sprudeln. Jammerschade, daß ich nie Mitglied bei Greenpeace o.ä. war, so kann ich leider nicht empört über den Unfug, den die verbreiten, austreten.</p>
  </comments>
</doc>