<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="&lt;i&gt;,Mikes Nature Trick‘&lt;/i&gt; wiederbelebt – @ScottAdamsSagt-Ausgabe" author="Chris Frey" date="2019-01-25" source="https://eike-klima-energie.eu/2019/01/25/mikes-nature-trick-wiederbelebt-scottadamssagt-ausgabe/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Anthony Watts Alle diejenigen, welche Twitter-Konten haben wissen, dass der Dilbert-Schöpfer und Cartoonist Scott Adams sich in die Frage vertieft hat, wer mehr glaubwürdige Argumente bzgl. Klimawandel hat – die Alarmisten oder die Skeptiker. Einer der diskutierten Aspekte war „Mikes Nature Trick“ und wie Steve McIntyre von ClimateAudit Scott Adams zu verstehen half, was tatsächlich geschehen war." categories="Allgemein" tags="" fingerprint="qqw+YXAjYc5tHIV5YBBot6UdYjk=">
  <main>
    <p>[Mehr zu „Dilbert“ hier bei Wikipedia. Die Figur ist dem Übersetzer völlig unbekannt. Anm. d. Übers.]</p>
    <p>Unglücklicherweise neigen derartige Dinge in der Klimawelt dazu, mit aufgerissenen Augen angestarrt zu werden, wenn man nicht gerade über einiges Insider-Wissen verfügt. So ist es auch Scott Adams ergangen.</p>
    <p>Mann hat Daten sowohl in großem Stil als auch im Kleinen manipuliert. Manns Nature-Trick bestand darin, Proxy-Daten bis 1980 mit instrumentellen Daten nach 1980 zusammenzufügen, um den geglätteten Wert zu berechnen. Das war ein anderer Trick, den IPCC-Diagrammen widersprechende Daten brutal zu löschen. – Scott Adams nannte den entsprechenden Beitrag „undurchdringlichen Unsinn“</p>
    <p>–Stephen McIntyre (@ClimateAudit), 17. Januar 2019</p>
    <p>Ich sehe es Scott Adams nach, dass er das Ganze undurchschaubar fand, es ist ein obskurer Trick, weshalb er von Anfang an durch das Peer Review gekommen und im IPCC-Bericht als „der Hockeyschläger“ gelandet ist.</p>
    <p>Als ich den „undurchschaubar“-Kommentar las, dachte ich sofort, dass wir es besser machen müssen, über diesen Aspekt zu sprechen. Dazu bedienten wir uns des Weges wie der beliebte „Dilbert“, und dabei arbeitete ich mit unserem heimischen Cartoonisten Josh zusammen.</p>
    <p>Daraus ergab sich das Resultat dieser Zusammenarbeit:</p>
    <p>Es ist wichtig zu erwähnen, dass sich Josh in diesem Cartoon auf die „nahe Zukunft“ des Hockeyschlägers konzentriert. Es ist nicht die gesamte Graphik mit dem langen flachen Stiel bis zurück zur Mittelalterlichen Warmzeit und darüber hinaus. Er konzentriert sich ausschließlich auf die Tatsache, dass die Baumringdaten aus jüngerer Zeit (nach 1980) nicht dem Standpunkt der Autoren der Studie folgten (sie gingen in die falsche Richtung). Also haben sie diese Daten abgeschnitten und diese durch einen vollkommen anders gearteten Datensatz ersetzt – nämlich mit Thermometermessungen. Man stelle sich mal die Strafen vor, zu welchen jemand verurteilt werden würde, der im Aktienmarkt und der Finanzwelt einen ähnlichen Trick anwenden würde, um diese Daten dann der Öffentlichkeit zu präsentieren.</p>
    <p>Der Cartoon soll ausschließlich allen Zweiflern wie Scott Adams vor Augen führen, was wir sehen und begleitet von einer Sprache, von der wir hoffen, dass sie hilfreich ist.</p>
    <p>Und hier die berühmte Klimagate-E-Mail, welche enthüllte, was vor sich gegangen war:</p>
    <quote><p>From: Phil Jones</p><lb/>To: ray bradley ,mann@xxxxx.xxx, mhughes@xxxx.xxx<lb/>Subject: Diagram for WMO Statement<lb/>Date: Tue, 16 Nov 1999 13:31:15 +0000<lb/>Cc: k.briffa@xxx.xx.xx,t.osborn@xxxx.xxx</quote>
    <quote><p>Dear Ray, Mike and Malcolm,</p><lb/>Once Tim’s got a diagram here we’ll send that either later today or<lb/>first thing tomorrow.<lb/>I’ve just completed Mike’s Nature trick of adding in the real temps<lb/>to each series for the last 20 years (ie from 1981 onwards) amd from<lb/>1961 for Keith’s to hide the decline. Mike’s series got the annual<lb/>land and marine values while the other two got April-Sept for NH land<lb/>N of 20N. The latter two are real for 1999, while the estimate for 1999<lb/>for NH combined is +0.44C wrt 61-90. The Global estimate for 1999 with<lb/>data through Oct is +0.35C cf. 0.57 for 1998.<lb/>Thanks for the comments, Ray.</quote>
    <quote><p>Cheers</p><lb/>Phil</quote>
    <quote><p>Prof. Phil Jones</p><lb/>Climatic Research Unit Telephone +44 (0) xxxxx<lb/>School of Environmental Sciences Fax +44 (0) xxxx<lb/>University of East Anglia<lb/>Norwich Email p.jones@xxxx.xxx<lb/>NR4 7TJ<lb/>UK</quote>
    <p>Hier die Übersetzung des Mittelteils:</p>
    <quote>
      <p>Hallo Ray, Mike und Malcolm,</p>
    </quote>
    <quote>
      <p>sobald Tim ein Diagramm hat, übermitteln wir es entweder später oder gleich morgen früh.</p>
    </quote>
    <quote>
      <p>Ich habe gerade Mikes Nature Trick vervollständigt, indem ich jeder Reihe die realen Temperaturen der letzten 20 Jahre hinzugefügt habe (d. h. ab 1981), um den Rückgang zu verstecken. Mikes Reihe enthielt die jährlichen Festlands- und Ozean-Daten, während die anderen die Festlands-Daten der Nordhemisphäre nördlich von 20°N enthielten. Letztere sind für 1999 real, während die Schätzung für 1999 für die gesamte NH kombiniert +0,44°C von 61 bis 90 beträgt. Die globale Schätzung für 1999 mit Daten bis Oktober ist +0,35°C für 1998.</p>
    </quote>
    <quote>
      <p>…</p>
    </quote>
    <p>Links:</p>
    <p>Keith’s Science Trick, Mike’s Nature Trick and Phil’s Combo</p>
    <p>Link zum Original: https://wattsupwiththat.com/2019/01/21/mikes-nature-trick-revisited-scottadamssays-edition/</p>
    <p>Übersetzt von Chris Frey EIKE</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Was die Dame in der Runde zu suchen hatte? Quote? Keine Ahnung. Der Betrug, der hier in dem Cartoon dargestellt wird, warum kam der in der Diskussion nicht vor?</p>
  </comments>
</doc>