<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Steve Milloy gewinnt gegen Exxon mit der SEC*" author="Chris Frey" date="2020-03-28" source="https://eike-klima-energie.eu/2020/03/28/steve-milloy-gewinnt-gegen-exxon-mit-der-sec/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Andy May *SEC = Securities and Exchange Commission = Amerikanische Behörde zur Börsenaufsicht Steve Milloy ist Betreiber der Website junkscience.com und erfahren als Rechtsanwalt und Biostatistiker. Er wurde von George Monbiot beim Guardian als einer der Top Ten-„Klimawandel-Leugner“ „gelobt“. Milloy hat einen Aktionärsantrag bei Exxon-Mobil eingereicht und darauf bestanden, dass sie für ihre „Greenwashing“-Aktivitäten Rechenschaft ablegen, die nicht gesetzlich vorgeschrieben sind. Er definiert Greenwashing als Ausgaben, die angeblich umweltbezogen sein sollen, in Wirklichkeit aber aufgebracht werden, um das öffentliche Image des Unternehmens zu verbessern. Diese unaufrichtigen grünen Aktivitäten verschwenden das Geld der Aktionäre, täuschen die Aktionäre und die Öffentlichkeit." categories="Energie" tags="" fingerprint="bsffFFMoiWQ9c0BhrRGUEYOuDyY=">
  <main>
    <p>Exxon Mobil reichte bei der SEC die Forderung ein, Milloys Eingabe nicht auf die Tagesordnung des Aktionärstreffen zu setzen, welches für den 27. Mai 2020 anberaumt ist. Das SEC entschied zugunsten von Milloy, wie diese Tabelle zeigt:</p>
    <p>Das Management von Exxon Mobil war hinsichtlich der Risiken des Klimawandels lange geteilter Meinung, wie ich hier schon beschrieben habe. Aber die Risiken eines vom Menschen verursachten Klimawandels sind bereits von Tausenden Forschern seit 1979 weltweit untersucht worden, und keiner von ihnen hat irgendetwas Bedeutsames entdecken können. Die einzigen echten Auswirkungen einer globalen Erwärmung oder eines Klimawandels, seien diese nun vom Menschen verursacht oder nicht, sind positiv, wie man hier sehen kann.</p>
    <p>Greenwashing von Exxon Mobil sendet das falsche Signal an die Öffentlichkeit und die Umweltaktivisten. Letztere nutzen es als Waffe, um die Industrie fossiler Treibstoffe zu schlagen, indem sie sagen: „Seht ihr, ihr Klima-Leugner, selbst der größte Erzeuger fossiler Treibstoffe stimmt uns zu!“ Als vieljähriger Aktionär von Exxon Mobil und ehemaliger Mitarbeiter bei Exxon stelle ich mich im Mai hinter Milloy und gegen Exxon Mobil. Die Firma sollte für sich selbst stehen und für das, was recht ist.</p>
    <p>Link: https://wattsupwiththat.com/2020/03/21/steve-milloy-wins-against-exxon-with-sec/</p>
    <p>Übersetzt von Chris Frey EIKE</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Wie komme ich zu dieser Theorie. Wir alle wissen um die Bedeutung von extrem starken Vulkanausbrüchen. Als Krakatau explodierte soll die weltweite Temperatur um über 1° gefallen sein. Wenn also die Atmosphäre sueberer wird, müsste das Gegenteil eintreten. Sind meine Überlegungen falsch?</p>
    <p>Würde das mit der Rückstrahlungserwärmung stimmen, müßte dieser Dreck eine Erwärmung verursachen. Schließlich strahlen Festkörper im gesamten Spektralbereich. Und es ist völlig unbedeutend um die ursprüngliche Erwärmungsenergie zuerst von oben oder unten kommt.</p>
  </comments>
</doc>