<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Neuerscheinung: Klimadiktatur: Fakten-Prognosen-Meinungen" author="Admin" date="2020-10-23" source="https://eike-klima-energie.eu/2020/10/23/neuerscheinung-klimadiktatur-fakten-prognosen-meinungen/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Was braucht man, um die Welt zu regieren? Geld, die Medien - und eine gute Idee. Über neues Buch von Günter Vogl" categories="Klima" tags="" fingerprint="2LIrFAZAuAQAw86Zm6F6XSUToII=">
  <main>
    <p>Die hat man mit der angeblichen Klimakatastrophe durch Kohlendioxid gefunden. Denn Kohlendioxid ist in unserer modernen Welt unvermeidlich. Es ist auch der Grundbaustein der Photosynthese, also der Pflanzen, wir Menschen atmen es aus – und bei allen Prozessen entsteht es.</p>
    <p>Egal was wir machen, was wir essen oder trinken, ob wir Maschinen herstellen, sie bedienen, Auto fahren, fernsehen oder Getränke kühlen. Es hat irgendwie immer mit Kohlendioxid zu tun.</p>
    <p>Wer das kontrolliert, der beherrscht die Welt. Mit gezielter Propaganda versucht man eine Weltregierung zu schaffen, unglaublich viel Geld zu machen, die Bürger mehr und mehr zu überwachen, zu gewünschtem Verhalten zu erziehen und gleichzeitig die armen Länder weiterhin arm zu halten, deren Märkte zu bedienen und deren Rohstoffe billig zu sichern.</p>
    <p>Die »große Transformation« führt uns mittels der CO2 – Klimareligion geradewegs in eine Diktatur, in der Nationen nicht mehr existieren und Menschen gleichgeschaltet werden und sich dem Kollektiv unterordnen müssen.</p>
    <p>Das Inhaltsverzeichnis verspricht einen spannenden Text:</p>
    <p>Einleitung</p>
    <p>Wissenschaftliche Grundlagen</p>
    <p>Die Beweise des IPCC</p>
    <p>Ist die Temperaturerhöhung menschgemacht?</p>
    <p>Manipulierte Meinungsbildung</p>
    <p>Indoktrination der Kinder</p>
    <p>Felix und Greta-Kinder wissen es besser</p>
    <p>Umgang mit Andersdenkenden</p>
    <p>Durch Angst zur Diktatur</p>
    <p>Arme sollen arm bleiben</p>
    <p>Bevölkerungskontrolle</p>
    <p>Kontrolle</p>
    <p>Klimadiktatur</p>
    <p>Klimareligion</p>
    <p>IPCC,WWF und Greenpeace–Dreifaltigkeit der Klimareligion</p>
    <p>GlobaleAbkühlung</p>
    <p>Schlussbemerkung</p>
    <list>
      <item>ISBN-10 : 3887932838</item>
      <item>ISBN-13 : 978-3887932831</item>
      <item>Herausgeber : Idea; 1. Auflage (5. Oktober 2020)</item>
      <item>Broschiert : 398 Seiten</item>
      <item>Sprache: : Deutsch</item>
    </list>
  </main>
  <comments>
    <p>Ts, ts, wie kommt man nur auf solche Wortkombinationen?</p>
    <p>Nö! Tut die nicht! Die folgt nur dem…. wie heißt das so schön…. ordre de mufti!</p>
  </comments>
</doc>