<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Reloaded: Kaleidoskop der Klimafakten Teil 3 von 3" author="Andreas Demmig" date="2019-05-11" source="https://eike-klima-energie.eu/2019/05/11/reloaded-kaleidoskop-der-klimafakten-teil-3-von-3/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Andreas Demmig Als mir die Widersprüche bei den alt (ehrwürdigen?) Vereinen der Ingenieure VDI und der Verkehrswissenschaftlichen Gesellschaft DVWG zu deutlich wurden, stellte ich für die Vorstände eine Information zusammen, um das Thema im Verein offen zu diskutieren (Ingenieure müssen schon von Berufs wegen die genauen Ursachen kennen!) Wurde natürlich nichts draus Hier Teil 3 meiner damaligen Zusammenstellung (2013, Anfang 2014), die ich nachfolgend leicht aktualisiert habe." categories="Klima" tags="" fingerprint="KBsILRfQj7s48s7/G6yPkyyS5cc=">
  <main>
    <p>Ich habe nicht die Absicht den Leser von etwas zu überzeugen, was er mit tiefem Glauben ablehnt. Jeder Mensch ändert sich nur aus sich selbst heraus! Meine Zusammenstellung kann nicht erschöpfend sein. Einige neue Leser mögen die früheren Links noch nicht kennen.</p>
    <p>Beginn Teil 3 von 3</p>
    <p>Schmelzen die Polkappen – besonders der Nordpol?</p>
    <p>Nordpol</p>
    <p>Satelliten messen täglich und machen Bilder: Die Eisbedeckung schwankt im Rhythmus der Jahreszeiten um gut 10 Mio qkm. Diese Fläche entspricht mehr als dem doppelten aller EU-Länder.Da von „zu wenig altem Eis“ zu sprechen ist lächerlich.</p>
    <p>Grafik vom 18.02.2014, Dieser Server ist nicht mehr aktiv. –http://www.ijis.iarc.uaf.edu/en/home/seaice_extent.htm</p>
    <p>Daher hier die oft genutzter Kurvendarstellung hier vom 29.04.2019 von der Universität Bremen</p>
    <p>Eindrucksvoll sind auch die Bilder der Eisbedeckung, hier im Vergleich, siehe Datum</p>
    <p>Quelle Bilder: Universität von Illinous, Datenarchiv,</p>
    <p>Dieser Server ist nicht mehr aktiv. http://arctic.atmos.uiuc.edu/cryosphere/archive.html</p>
    <p>Südpol</p>
    <p><lb/>Grafik vom 18.02.2014, Mehr als 15 Mio km² Fläche schmilzt und friert jährlich neu.</p>
    <p>Quelle Bilder: Universität von Illinous, Datenarchiv</p>
    <p>Dieser Server ist nicht mehr aktiv. http://arctic.atmos.uiuc.edu/cryosphere/IMAGES/seaice.recent.antarctic.png</p>
    <p>Daher hier vom 29.04.2019 von der Universität Bremen</p>
    <p>Hier mal zur Verdeutlichung, wieviel Eisfläche das ist, die an den Polen jährlich schmilzt und wieder einfriert</p>
    <p>https://europa.eu/european-union/sites/europaeu/files/docs/body/surface_area_world_de.pdf</p>
    <p>Der Mensch, jedenfalls der westliche, ist Schuld</p>
    <p>Bevor der temperaturneutrale Ausdruck „Klimawandel“ die „Klimaerwärmung“ abgelöst hatte, gab es alarmistische Meldungen mit fast identischem Wortlaut wie heute in den 70er Jahren.</p>
    <p>… Unsere Medien sind zum großen Teil Anhänger der Church of Global Warming und des öko-industriellen Komplexes geworden. Wie kam es, dass sich in einer der theoretisch liberalsten Gesellschaften der Welt eine Meinungsvielfalt ausbildete, die es mit derjenigen der verblichenen DDR aufnehmen konnte. … Wolfgang Röhl, 13.02.2014</p>
    <p>http://www.achgut.com/dadgdx/index.php/dadgd/article/gruener_schreiben_frag_nach_bei_greenpeace</p>
    <p>Bereits schon früher gab es Meldungen in den Medien</p>
    <p>“ Die Arktis ist eisfrei“, das war 1934.</p>
    <p>Später, um 1941, gerade als deutsche Soldaten nach Norden und Osten zogen, waren besonders strenge Winter bis zu minus 50°C angesagt, was denen gar nicht gut bekommen war.</p>
    <p>Nach kurzer Erwärmung haben die Medien dann 1974 vor der nächsten Eiszeit gewarnt und Rudi Carrell besang 1975 das schlechte Wetter. „Wann wird’s mal wieder richtig Sommer?“</p>
    <p>https://www.youtube.com/watch?v=KzEOvyDcVas</p>
    <p>Während der Nordpol schmilzt, gibt es am Südpol Rekorde in der Eisbedeckung</p>
    <p>http://www.csmonitor.com/Environment/Latest-News-Wires/2012/0921/While-Arctic-melts-Antarctic-ice-hits-record.-Is-warming-debunked</p>
    <p>Die Antarktis ist bald eisfrei, der Meeresspiegel steigt</p>
    <p>Auch lustig, ein Forschungsschiff „MV Akademik Shokalskiy“ mit Erwärmungsgläubigen an Bord wollte in der Antarktis zeigen, wie die globale Erwärmung fortschreitet, dann froren sie über Nacht in dicken Eis fest und mussten per Hubschrauber gerettet werden, Dez. 2013,</p>
    <p>http://www.sueddeutsche.de/panorama/mv-akademik-shokalskiy-hilfe-fuer-polarschiff-vorerst-gescheitert-1.1852219</p>
    <p>Auch Eike berichtet darüber</p>
    <p>https://www.eike-klima-energie.eu/2014/01/02/jetzt-da-die-passagiere-des-narrenschiffes-in-der-antarktis-sicher-sind-muessen-harte-fragen-gestellt-werden/</p>
    <p>Und dann die Überraschung:</p>
    <p>https://www.eike-klima-energie.eu/2014/12/01/unterwasser-roboter-findet-ueberraschend-dickes-meereis-um-die-antarktis/</p>
    <p>Schnee in Ägypten</p>
    <p>im Winter 2013/2014 gab es auch Schnee in Israel, Ägypten und anderen angrenzenden Ländern – ein Kamel im Schnee. Das war aber nicht das erste Mal seit über 100 Jahren, auch 2009 gab es bereits ähnliche Bilder.</p>
    <p>https://www.t-online.de/nachrichten/wissen/id_17348648/schnee-in-der-wueste.html</p>
    <p>T-Online, Kamel im Schnee, Kairo Jan. 2014, Bericht auf Eike, hier Wetter Online 2009</p>
    <p>Wie tönte unser Medienprofessor doch noch gar nicht so lange her:</p>
    <p>Quelle: Spiegel online</p>
    <p>und in der Rückschau. http://www.science-skeptical.de/blog/mojib-latif-im-jahre-2000-winter-ade-nie-wieder-schnee/0017336/</p>
    <p>http://www.t-online.de/wetter/id_43699628/winter-extrem-neue-kleine-eiszeit-ist-jetzt-moeglich-.html</p>
    <p>Erinnern Sie sich noch: Flughäfen gesperrt weil das Streusalz ausgegangen war?</p>
    <p>http://www.welt.de/vermischtes/article11856958/In-Nuernberg-ist-das-Streusalz-ausgegangen.html</p>
    <p>Die Meeresspiegel steigen – vor allem in den Malediven</p>
    <p>Die Einheimischen nutzen die Korrale als Baumaterial. Nach den Anzeichen (abgeschaut bei Prof. Mörner) gab es keine besondere Erhöhung des Meeresspiegels. Die meisten Einheimischen sind arm. Außer Tourismus gibt es keine Einnahmequellen. Der Islam ist die vorherrschende Religion.</p>
    <p>Daher planten die Malediven 11 neue Flughäfen auf weiteren Inseln, um die touristische Entwicklung voranzubringen. Dazu gehören dann auch die Einrichtung von Hotel / Resort Anlagen. Sie erinnern sich, in 2009 hielt Präsident Mohammed Nasheed eine Konferenz unter Wasser ab.</p>
    <p>http://www.dailymail.co.uk/news/article-1221021/Maldives-underwater-cabinet-meeting-held-highlight-impact-climate-change.html</p>
    <p>Im gleichen Jahr verkündete die Tourismuszentrale:</p>
    <p>http://www.maldivestourismupdate.com/2009/07/11-new-airports-to-be-constructed-in.html</p>
    <p>In 2015 ist jetzt auch der elfte Airport fertig</p>
    <p>http://www.breitbart.com/london/2015/06/19/the-maldives-has-just-built-its-eleventh-airport-thats-how-scared-it-is-of-global-warming/</p>
    <p>Malediven ist auf den Geschmack gekommen, und plant noch weitere fünf Flughhäfen</p>
    <p>Maldives to develop another five airports to boost tourism</p>
    <p>Erweiterung der Infrastruktur, damit mehr zahlende Touristen kommen können.</p>
    <p>Zum Abschluss einer doch länger gewordenen Sammlung, ein kurzer Link zur</p>
    <p>Energie</p>
    <p>Auf Eike finden Sie viele Beiträge zur Energie, der Dichte und der Reichweite der Ressourcen.</p>
    <p>https://www.eike-klima-energie.eu/2018/09/01/naturgesetzliche-schranken-der-energiewende/</p>
    <p>Andreas Demmig, ursprünglich von Anfang 2014, wieder angefasst im April 2019</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Ihr Hinweis auf die “ Milanković-Zyklen“ hilft leider nicht weiter:</p>
    <p>Wunsch, C. Quantitative estimate of the Milankovitch-forced contribution to observed climate change. Quat. Sci. Revs., 23/9-10, 1001-1012, 2004.</p>
    <p>„…Evidence that Milanković forcing „controls“ the records, in particular the 100 ka glacial/interglacial, is very thin and somewhat implausible, given that most of the high frequency variability lies elsewhere……“</p>
    <p>Zur Erklärung der Ursachen der variablen Vereisungen während der letzten 600.000 Jahre ist mir ebenfalls kein Hinweis begegnet. – Das kompetente Orakel von Delphi existiert leider nicht mehr. – Man muss wohl einfach warten, ob es etwa so bleibt wie bisher, ob es gar wärmer wird, oder ob man der Winterkleidung und der Heizung mehr Aufmerksamkeit widmen sollte.</p>
    <p>Übrigens hatte der kompetente DWD kürzlich ausdrücklich darauf hingewiesen, dass es eine Dürreperiode geben könnte, wenn es nicht regnet! – Es regnet heute immer noch!</p>
    <p>Eventuell liegt das einfach an der „ Plattentektonik“ .</p>
    <p>Meiner Ansicht nach wird diese Möglichkeit viel zu wenig berücksichtigt.</p>
    <p>Als Beispiel:</p>
    <p>Der Nordatlantikstrom lenkt ja nicht nur um wegen schmelzendem Gletscherwasser.</p>
    <p>Er stößt gegen den Festlandsockel und das Wasser aus den sibirischen Flüssen muss durch</p>
    <p>die Norwegenrinne. Ob das vor 30 oder x Millionen Jahren anders war, wer weiß? ( Ich nich!)</p>
    <p>Mit freundlichen Grüßen, Winfried Zeugner</p>
  </comments>
</doc>