<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="PNAS ein „Predator“-Verlag? Ex-PIK Chef Schellnhuber reicht sechzehn papers ein und sucht seine Gutachter selber aus." author="Admin" date="2018-08-11" source="https://eike-klima-energie.eu/2018/08/11/pnas-ein-predator-verlag-ex-pik-chef-schellnhuber-reicht-sechzehn-papers-ein-und-sucht-seine-gutachter-selber-aus/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Unter dem reißerischen Titel Fake Science - die Lügenmacher brachte kürzlich das Erste eine aufgemotzte Story über eine krebskranke Frau, die in ihrer Verzweiflung zu Medikamenten griff, die mittels Scheinstudien den Anschein seriöser Medizin erhielten. Die Macher entblödeten sich nicht, das Etikett von pseudowissenschaftlichen Studien auch EIKE und einem seiner Autoren anzukleben, nach dem Motto, irgendetwas von dem Dreck, den man wirft, wird wohl hängen bleiben. Die Autoren haben dabei in betrügerischer Absicht diesem (und anderen) Verlagen logisch geschriebene Nonsense-Studien eingereicht, die von deren Gutachtern tlw. zur Annahme empfohlen wurden. Viel einfacher machen es sich manche Autoren des PIK, allen voran dessen Ex-Chef Hans-Joachim Schellnhuber im Journal PNAS. Dort suchen sie sich ihre Gutachter selber aus. Kein Wunder, dass die das durchwinken. Ob wir dazu auch einen Fake Science Exklusiv Report im ÖR Fernsehen zu sehen bekommen? Wohl eher nicht. Die kalte Sonne hat so einen hanebüchenen Fall aufgedeckt." categories="Allgemein" tags="" fingerprint="/t7blF/YYdO6CJAuVW5wuy7fn9g=">
  <main>
    <p>Von „Die kalte Sonne“<lb/>Man muss schon fast Mitleid mit den Klimalarm-Multiplikatoren haben. Da schickt ihnen der Himmel diese schöne Hitzewelle und schon bauen sie darauf die abenteuerlichsten Dinge. Mit hochverzweifelten Phasen beklagt man sich “Es passiert nichts, nichts, nichts“. Es wird geheult und gedroht, die Hitzewelle würde ab nun zum Normalzustand, wenn man nicht ganz schnell alle Forderungen erfüllt. Ist verbale Hitzefolter eigentlich erlaubt? Das PIK fährt Überstunden und kramt aus der Klamottenkiste die verstaubten Kipppunkte heraus, die aber auch beim gefühlt 18. Versuch niemanden so richtig überzeugen. Wieder droht man, der Planet hätte möglicherweise bereits eine kritische Grenze überschritten.<lb/>Vieles deutet daraufhin, dass die PIK-Kommunikationsabteilung hier sauber vorgeplant hat. Die sechzehnköpfige Autorenschar wird vom neuen (Rockström, fast vorne) und alten PIK-Chef (Schellnhuber, ganz hinten) eingerahmt. So macht es auch Donald Trump, der bei Fernsehansprachen für die TV-Kameras das Volk um sich herum aufbaut. Sieht einfach beser aus. Erschienen ist das Paper in Schellhubers Lieblingszeitschrift, PNAS.<lb/>Genau, da war doch mal was: Mysteriöse Häufung von Schellnhubers Veröffentlichungen in Zeitschrift der National Academy of Science: Wussten Sie, dass Mitglieder ihre PNAS-Gutachter selber auswählen dürfen?. Unser Blogartikel zu diesem schier unglaublichen PNAS-Begutachtungsverfahren ist nun 4 Jahre alt (von 2014). Da wird sich doch sicherlich mittlerweile etwas getan haben, denn eine Auswahl der Gutachter durch die Autoren öffnet fragwürdigen Gutachterseilschaften Tür und Tor. Schauen wir also auf die aktuelle (August 2018) PNAS-Webseite und prüfen, ob das “Contributed Papers”-Verfahren immer noch zur Verfügung steht. Zur Erinnerung: Hans-Joachim Schellnhuber ist laut Onlinedatenbank immer noch PNAS-Mitglied und könnte daher ohne Probleme seine Lieblingsgutachter aus der befreundeten Alarmecke benennen.<lb/>Und in der Tat scheint es die Seilschaften-Option noch zu geben, wie das PNAS-Author-Center auch heute noch (Zugriff 9.8.2018) erklärt (Abb. 1):<lb/>Abb. 1: Erläuterungen der PNAS-Einreichungsoptionen. Quelle: PNAS-Webseite, Zugriff 9.8.2018.<lb/>Der Sprengstoff liegt genau hier:</p>
    <quote>
      <p>Members select their own reviewers.</p>
    </quote>
    <p>Kann man nun herausfinden, welchen Einreichungsweg das aktuelle PIK-Paper (Steffen et al. 2018) bei PNAS genommen hat? Ja kann man, denn auf dem pdf des Papers steht es am unteren Ende der Seite: In diesem Fall war es zum Glück eine ‘Direct Submission’. Das Journal hat die Reviewer für dieses Paper wohl selber ausgesucht. Trotzdem wollen wir es genau wissen. In wievielen Fällen hat Schellnhuber nun wirklich den PNAS-Joker ausgespielt und seine wissenschaftlichen Schiedsrichter selber benannt? Die Wahrheit ist erschreckend. Seit 2009 zählen wir gleich 16 Papers, die als Rechtsüberholer an den Konkurrenten vorbeigezogen sind. Eigentlich ein wissenschaftlicher Supergau. In manchen Jahren hat Schellnhuber das Kontingent von 4 “Contributed Papers” voll ausgeschöpft. Mehr geht nicht. Hier eine Übersicht der “Contributed Papers” von Schellnhuber seit 2009:<lb/>Fan et al. 2017: Network analysis reveals strongly localized impacts of El Niño<lb/>Autoren: Jingfang Fan, Jun Meng, Yosef Ashkenazy, Shlomo Havlin, and Hans Joachim Schellnhuber<lb/>Gutachter: Dirk Helbing und Yochanan Kushnir<lb/>Kushnir ist beim PIK kein Unbekannter. Er trug zum IPCC AR5-Bericht zu Kapitel 12 bei. Seine ebenfalls zutragenden Kollegen: Die PIKler und ehemaligen PIKler Stefan Rahmstorf, Kirsten Zickfeld und Malte Meinshausen. pdf hier.<lb/>Ludescher et al. 2017: Statistical significance of seasonal warming/cooling trends<lb/>Autoren: Josef Ludescher, Armin Bunde, and Hans Joachim Schellnhuber<lb/>Gutachter: Valerie Livina und Igor M. Sokolov<lb/>Sokolov arbeitet an der Berliner Humboldt Uni, einen Steinwurf von Potsdam entfernt. Ob man sich wohl kennt?<lb/>Schleussner et al. 2016: Armed-conflict risks enhanced by climate-related disasters in ethnically fractionalized countries<lb/>Autoren: Carl-Friedrich Schleussner, Jonathan F. Donges, Reik V. Donner, and Hans Joachim Schellnhuber<lb/>Gutachter: Yoshito Hirata und Jürgen Scheffran<lb/>Jürgen Scheffran ist laut Wikipedia ein alter PIKler: “Von 2001 bis 2004 war er Wissenschaftlicher Mitarbeiter am Potsdam-Institut für Klimafolgenforschung (PIK), tätig in den Arbeitsbereichen Global Change and Social Systems sowie Integrated Systems Analysis.” Schellnhuber war Mitgründer des PIK 1992, muss also zwischendurch auch Scheffrans Chef gewesen sein.<lb/>Levermann et al. 2016: Abrupt monsoon transitions as seen in paleorecords can be explained by moisture-advection feedback<lb/>Autoren: Anders Levermann, Vladimir Petoukhov, Jacob Schewe, and Hans Joachim Schellnhuber<lb/>Gutachter: Unbekannt<lb/>Hier gibt es keinen Hinweis darauf, dass es sich um eine “Direct Submission” handelt. Vermutlich ist es daher ein “Contributed Paper”.<lb/>Petoukhov et al. 2016: Role of quasiresonant planetary wave dynamics in recent boreal spring-to-autumn extreme events<lb/>Autoren: Vladimir Petoukhov, Stefan Petri, Stefan Rahmstorf, Dim Coumou, Kai Kornhuber, and Hans Joachim Schellnhuber<lb/>Gutachter: Rasmus E. Benestad and David Karoly<lb/>Benestadt ist Hardcore-Aktivist und Mitautor des Aktivisten-Blogs Real Climate. Karoly ist IPCC-Autor und entschiedener Gegner des Hockeystick-Jägers und Aufklärers Steve McIntyre.<lb/>Yu et al. 2016: System crash as dynamics of complex networks<lb/>Autoren: Yi Yu, Gaoxi Xiao, Jie Zhou, Yubo Wang, Zhen Wang, Jürgen Kurths, and Hans Joachim Schellnhuber<lb/>Gutachter: Ying-Cheng Lai and Matjaz Perc<lb/>Perc hat eine ganze Reihe von gemeinsamen Papers mit Zhen Wang, einem Co-Autor des von ihm begutachteten Schellnhuber-Papers. Es drängt sich der Verdacht auf, dass sich hier gut miteinander bekannte Kollegen mit einem Freundschaftsgutachten ausgeholfen haben.<lb/>Li et al. 2014: Chaos–order transition in foraging behavior of ants<lb/>Autoren: Lixiang Li, Haipeng Peng, Jürgen Kurths, Yixian Yang, and Hans Joachim Schellnhuber<lb/>Gutachter: Unbekannt<lb/>Rogelj et al. 2014: Disentangling the effects of CO2 and short-lived climate forcer mitigation<lb/>Autoren: Joeri Rogelj, Michiel Schaeffer, Malte Meinshausen, Drew T. Shindell, William Hare, Zbigniew Klimont, Guus J. M. Velders, Markus Amann, and Hans Joachim Schellnhuber<lb/>Gutachter: Unbekannt.<lb/>Etliche der Co-Autoren stammen aus dem Greenpeace-Umfeld. Trotzdem heißt es im Paper offiziell: “The authors declare no conflict of interest.” Wie geht das?<lb/>Coumou et al. 2014: Quasi-resonant circulation regimes and hemispheric synchronization of extreme weather in boreal summer<lb/>Autoren: Dim Coumou, Vladimir Petoukhov, Stefan Rahmstorf, Stefan Petri, and Hans Joachim Schellnhuber<lb/>Gutachter: Unbekannt<lb/>Dangerman &amp; Schellnhuber 2013: Energy systems transformation<lb/>Autoren: A. T. C. Jérôme Dangerman und Hans Joachim Schellnhuber<lb/>Gutachter: Unbekannt<lb/>Ludescher et al. 2013: Improved El Niño forecasting by cooperativity detection<lb/>Autoren: Josef Ludescher, Avi Gozolchiani, Mikhail I. Bogachev, Armin Bunde, Shlomo Havlin, and Hans Joachim Schellnhuber<lb/>Gutachter: Unbekannt<lb/>Petoukhov et al. 2013: Quasiresonant amplification of planetary waves and recent Northern Hemisphere weather extremes<lb/>Autoren: Vladimir Petoukhov, Stefan Rahmstorf, Stefan Petri, and Hans Joachim Schellnhuber<lb/>Gutachter: Unbekannt<lb/>Donges et al. 2011: Nonlinear detection of paleoclimate-variability transitions possibly related to human evolution<lb/>Autoren: Jonathan F. Donges, Reik V. Donner, Martin H. Trauth, Norbert Marwan, Hans-Joachim Schellnhuber, and Jürgen Kurths<lb/>Gutachter: Unbekannt<lb/>Schellnhuber 2011: Geoengineering: The good, the MAD, and the sensible<lb/>Autor: Hans Joachim Schellnhuber<lb/>Gutachter: Unbekannt<lb/>Wu et al. 2010: Evidence for a bimodal distribution in human communication<lb/>Autoren: Ye Wu, Changsong Zhou, Jinghua Xiao, Jürgen Kurths, and Hans Joachim Schellnhuber<lb/>Gutachter: Unbekannt<lb/>Hofmann &amp; Schellnhuber 2009: Oceanic acidification affects marine carbon pump and triggers extended marine oxygen holes<lb/>Autoren: Matthias Hofmann and Hans-Joachim Schellnhuber<lb/>Gutachter: Unbekannt<lb/>Wer wohl die unbekannten Gutachter waren? Selbst nach unserem Blogbericht über das Problem 2014 sah Schellnhuber offenbar keine Veranlassung dazu, seine fragwürdige PNAS-Einreichungsserie zu beenden. Vor kurzem gab es einen Aufschrei in der deutschen Presse über das Unwesen von ‘Predatory Journals’. Drängen sich die auffälligen PNAS-Serienveröffentlichungen eines des bekanntesten deutschen Klimawissenschaftlers nicht ebenfalls als Thema geradezu auf?<lb/>Der Beitrag erschien zuerst bei Die kalte Sonne hier</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Die Entscheidung zwischen Dichtung und Wahrheit verbleibt – was auch immer er liest – exklusiv beim Leser! Besondere Vorsicht ist bekanntlich geboten, wenn es sich um „politisch und wirtschaftlich“ brisante Themen wie „den“ Klimawandel und „die“ Energiewende handelt und vermeintlich seriöse Titelträger auf vermeintlich seriösen Plattformen auftreten. (Nur ein Schelm würde z. B. an Schellnhuber und Mojib Lativ oder gar „Das-CO2-ist-klimaneutral“denken!)</p>
    <p>Autoren: Joeri Rogelj, Michiel Schaeffer, Malte Meinshausen, Drew T. Shindell, William Hare, Zbigniew Klimont, Guus J. M. Velders, Markus Amann, and Hans Joachim Schellnhuber</p>
    <p>Gutachter: Unbekannt.</p>
    <p>Etliche der Co-Autoren stammen aus dem Greenpeace-Umfeld. Trotzdem heißt es im Paper offiziell: “The authors declare no conflict of interest.” Wie geht das?</p>
    <p>Das geht so: Man muß die Aussage nur wörtlich nehmen. Die Autoren erklären, daß sie untereinander keine Interessenskonflikte haben. Alle denken und schreiben in die gleiche Richtung. Es wäre interessant über diese AGW Meschpoche eine „Social Networks Analysys“ zu machen, wie das Wegman in seinem Report über Mann et al. (MBH 98, 99) getan hat. Das Ergebnis war, daß es zwar eine Vielzahl von Veröffentlichungen gab mit jeweils unterschiedlicher Autorenzusammensetzung, aber eine sehr überschaubare Anzahl unterschiedlicher Autoren. Fazit: Ein durchaus akademisch-inzestiöser Haufen!</p>
  </comments>
</doc>