<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Peking lehnt die Idee des Klimas als „eigenständiges Problem“ in den Beziehungen zwischen den USA und China ab" author="Andreas Demmig" date="2021-02-08" source="https://eike-klima-energie.eu/2021/02/08/peking-lehnt-die-idee-des-klimas-als-eigenstaendiges-problem-in-den-beziehungen-zwischen-den-usa-und-china-ab/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Lucas Niewenhuis , SubChina, 28. Januar 2021 China ist trotz des Führungswechsels in Washington nicht bestrebt, mit den USA befreundet zu sein." categories="Klima" tags="" fingerprint="PVnwW8DhzYQXEdXh0DbfXSbLcHE=">
  <main>
    <p>Als die Trump-Regierung einen Marathon an Reden abschloss, in denen chinesische Kommunisten angeprangert wurden, und Trump eine harte Politik bis in die letzten Tage hinein verfolgte, wurden die Erwartungen schwächer, dass sich die Biden-Regierung zumindest in den Beziehungen zu China stark verändern könnte. „Die bilateralen Beziehungen werden sich kaum ändern“, schrieben wir im Red Paper von SupChina 2021 und führten drei einschränkende Faktoren auf der Seite der Biden-Regierung an:</p>
    <list>
      <item>Es besteht überparteilicher Konsens in Washington, dass der US-amerikanische Ansatz gegenüber China weiterhin durchsetzungsfähig sein sollte, auch wenn es keine Einigung über politische Details gibt.</item>
      <item>Die [neu] beauftragten Beamten der Biden Regierung würden aus Erfahrung wahrscheinlich erste Angebote eines Neu-Starts der bilateralen Beziehungen aus Peking abzulehnen. (Das Weiße Haus sagte Anfang dieser Woche, dass es sich vorerst mit “ strategischer Geduld “ China nähere.)</item>
      <item>Ein neuer Anstieg der COVID-19-Fälle und die beispiellose Herausforderung einer landesweiten Einführung von Impfstoffen.</item>
    </list>
    <p>Natürlich spielt auch Peking eine entscheidende Rolle und heute hat China gezeigt, dass es trotz des Führungswechsels in Washington überhaupt nicht bestrebt ist, mit den USA befreundet zu sein. In der heutigen Pressekonferenz des Außenministeriums ( Englisch , Chinesisch ) goss Sprecher Zhào Lìjiān 赵立坚 kaltes Wasser auf die Idee der Zusammenarbeit zwischen den USA und China beim Klimawandel:</p>
    <p>„China ist bereit, mit den Vereinigten Staaten und der internationalen Gemeinschaft auch bezüglich des Klimawandels zusammenzuarbeiten.</p>
    <p>Trotzdem möchte ich betonen, dass die Zusammenarbeit zwischen China und den USA in bestimmten Bereichen – im Gegensatz zu Blumen, die trotz winterlicher Kälte in einem Gewächshaus blühen können – eng mit den bilateralen Beziehungen insgesamt verbunden ist. China hat immer wieder betont, dass sich niemand vorstellen sollte, China zu bitten, sie in bilateralen und globalen Angelegenheiten zu verstehen und zu unterstützen, wenn sie sich offen in Chinas innere Angelegenheiten einmischen und Chinas Interessen untergraben.</p>
    <p>Wir hoffen, dass die Vereinigten Staaten günstige Bedingungen für die Koordinierung und Zusammenarbeit mit China in wichtigen Bereichen schaffen können.“</p>
    <p>Mit anderen Worten, China ist anderer Meinung als Präsident Bidens Sonderbeauftragter für Klima, John Kerry, der gestern vorschlug, dass der Klimawandel ein „eigenständiges Thema“ in den Beziehungen zwischen den USA und China sein sollte.</p>
    <p>„Die USA können nicht mit China zusammenarbeiten und gleichzeitig China konfrontieren“, wie es die nationalistische staatliche Medien-Boulevardzeitung Global Times heute in einem Artikel formulierte, in dem sie Kommentare von Zhao, anderen hochrangigen Beamten und chinesischen Wissenschaftlern zitierte.</p>
    <list>
      <item>Die Global Times zitiert auch die vollständige Zeile, die Zhao als Antwort dem neuen US-Außenminister Antony Blinken gegeben hat, der die Behandlung von Uiguren und anderen Minderheiten als Völkermord ansieht :</item>
    </list>
    <p>„Dieses wichtige Thema muss dreimal wiederholt werden: China betreibt keinen Völkermord, China betreibt keinen Völkermord, China betreibt keinen Völkermord, zu keinem Zeitraum.“</p>
    <list>
      <item>Das englischsprachige Transkript verkürzte dies auf „Es gab in China niemals einen Völkermord, zu keinem Zeitraum.“</item>
    </list>
    <p>https://supchina.com/2021/01/28/beijing-rejects-idea-of-climate-as-standalone-issue-in-u-s-china-relations/</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Herr Zinga, ich vermisse Fairness in Ihrer Antwort an Herrn Salk. Sie sind ein Freund von Alexander und dieser genießt die Unterstützung von Xi Jinping. Dass Sie Freunde unterstützen, ist völlig O.K. aber da diese Freundschaft auch darin mündet, dass Sie versuchen jeden, der China kritisiert, zu diskreditieren, sollten Sie zumindest erwähnen, dass Sie Alexander positiv bewerten !</p>
    <p>Und nicht vergessen, am 12. Februar beginnt das Jahr des Büffels bzw. der Kuh. Dann passen Sie mal auf, dass Sie nicht auf die Hörner genommen werden, Herr Deiss !</p>
  </comments>
</doc>