<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Save the date: 12. IKEK am 23. und 24.11.18 in München" author="Admin" date="2018-09-21" source="https://eike-klima-energie.eu/2018/09/21/save-the-date-12-ikek-am-23-und-24-11-18-in-muenchen/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="von Redaktion Vom 23.-24. November 2018 treffen sich in München internationale Experten und berichten über Entwicklungen und Fortschritte in der Klimaforschung. Seien Sie mit dabei, wenn z.B. die Professoren Shaviv und Svensmark über den Einfluss kosmischer Strahlung auf unser Klima berichten, die Professoren Araújo und Mörner über die Wirklichkeit von Meeresspiegelveränderungen sprechen oder Professor Kröpelin seine sensationellen Entdeckungen über die grüne Vergangenheit der Sahara präsentiert." categories="Energie;Klima" tags="" fingerprint="J3maKgr/+3y+uDkjP2RlKQk0hq4=">
  <main>
    <head rend="h1">12. Internationale EIKE Klima- und Energiekonferenz, IKEK-12</head>
    <head rend="h2">23.-24. November 2018, NH München Ost Conference Center</head>
    <head rend="h2">Freitag, 23. November</head>
    <p>ab<lb/>9.00 Uhr Registrierung der Teilnehmer</p>
    <head rend="h3">10.00 Uhr Begrüßung und Einführung:<lb/>Die Verteidigung von Diskurs und Wissenschaft<lb/>Dr. Holger Thuß<lb/>Präsident, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</head>
    <p>Die Verteidigung von Diskurs und Wissenschaft</p>
    <p>Dr. Holger Thuß</p>
    <p>Präsident, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</p>
    <head rend="h3">10.30 Uhr Komplexität, Kausalität und die Dynamik innerhalb von Klimasystemen<lb/>Prof. Dr. Henri Masson<lb/>Maastricht University</head>
    <p>Prof. Dr. Henri Masson</p>
    <p>Maastricht University</p>
    <head rend="h3">11.15 Uhr Energiewende zwischen Wunsch und Wirklichkeit<lb/>Prof. Dr. Fritz Vahrenholt – angefragt<lb/>Ehemaliger Umweltsenator von Hamburg, Co-Autor „Die Kalte Sonne“,<lb/>Vorstand Deutsche Wildtierstiftung</head>
    <p>Prof. Dr. Fritz Vahrenholt – angefragt</p>
    <p>Ehemaliger Umweltsenator von Hamburg, Co-Autor „Die Kalte Sonne“,</p>
    <p>Vorstand Deutsche Wildtierstiftung</p>
    <head rend="h3">12.00 Uhr Gletscher- und Waldentwicklung in alpinen Hochlagen in den letzten 10.000 Jahren<lb/>Prof. em. Dr. Gernot Patzelt<lb/>Universität Innsbruck</head>
    <p>Prof. em. Dr. Gernot Patzelt</p>
    <p>Universität Innsbruck</p>
    <p>13.00 Uhr – 14.30 Uhr Mittagspause – Gemeinsames Mittagessen</p>
    <head rend="h3">14.30 Uhr Atlantische Zirkulation und die Wärme des Golfstroms<lb/>Dr. Thomas Wysmuller<lb/>Gründungsmitglied des NASA TRCS Climate Group in Houston, Texas</head>
    <p>Dr. Thomas Wysmuller</p>
    <p>Gründungsmitglied des NASA TRCS Climate Group in Houston, Texas</p>
    <head rend="h3">15.00 Uhr Atlantische Zirkulation und die Wärme des Golfstroms<lb/>Prof. em. Dr. Nils-Axel Mörner<lb/>Ozeanograph, Ehemaliger Dekan der Fakultät für Paläogeophysik und<lb/>Geodynamik an der Universität Stockholm</head>
    <p>Prof. em. Dr. Nils-Axel Mörner</p>
    <p>Ozeanograph, Ehemaliger Dekan der Fakultät für Paläogeophysik und</p>
    <p>Geodynamik an der Universität Stockholm</p>
    <head rend="h3">Veränderungen im Meeresspiegel der Iberischen Halbinsel<lb/>Prof. Dr. Maria da Assunção Araújo<lb/>Universidade do Porto, Departamento de Geografia</head>
    <p>Prof. Dr. Maria da Assunção Araújo</p>
    <p>Universidade do Porto, Departamento de Geografia</p>
    <p>16.00 Uhr – 16.30 Uhr Pause</p>
    <head rend="h3">16.30 Uhr Wieviel tragen CO2 und die Sonne zur globalen Erwärmung bei?<lb/>Prof. Dr. Hermann Harde<lb/>Helmut Schmidt Universität, Hamburg</head>
    <p>Prof. Dr. Hermann Harde</p>
    <p>Helmut Schmidt Universität, Hamburg</p>
    <head rend="h3">17.00 Uhr Elf Tatsachen die man wissen muss, um nicht an den menschengemachten Klimawandel zu glauben<lb/>Dr. Camille Veyres<lb/>Association Climato-réalistes</head>
    <p>Dr. Camille Veyres</p>
    <p>Association Climato-réalistes</p>
    <head rend="h3">17.30 Uhr Die US-Klima- und Energiepolitik 2 Jahre nach der Präsidentenwahl<lb/>James Taylor<lb/>Vice President, The Heartland Institute</head>
    <p>James Taylor</p>
    <p>Vice President, The Heartland Institute</p>
    <head rend="h3">18.00 Uhr Wie man in drei einfachen Schritten ein Stromnetz zerstört – Aktuelle Klima- und Energiepolitik in Australien<lb/>Joanne Nova<lb/>Autor von „The Skeptic’s Handbook“, Blogger JoNova.com.au</head>
    <p>Joanne Nova</p>
    <p>Autor von „The Skeptic’s Handbook“, Blogger JoNova.com.au</p>
    <p>19.00 Uhr Abendveranstaltung – Gemeinsames Abendessen mit Tischrede</p>
    <head rend="h1">Samstag 24. November</head>
    <head rend="h3">9.00 Uhr Klimawissenschaft in EIKE: Jüngste Forschungsergebnisse zu Klimazyklen<lb/>Prof. Dr. Horst Lüdecke<lb/>Pressesprecher, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</head>
    <p>Prof. Dr. Horst Lüdecke</p>
    <p>Pressesprecher, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</p>
    <head rend="h3">9.30 Uhr Fortschritte im Verständnis natürlicher Klimaveränderungen<lb/>Prof. Dr. Nicola Scafetta<lb/>Università di Napoli Federico II, Dipartimento di Scienze della Terra</head>
    <p>Prof. Dr. Nicola Scafetta</p>
    <p>Università di Napoli Federico II, Dipartimento di Scienze della Terra</p>
    <p>10.15 Uhr – 10.45 Uhr Pause</p>
    <head rend="h3">10.45 Uhr Der Einfluss kosmischer Strahlung auf des Klima – Neueste Forschungsergebnisse und ihre Bedeutung für das Verständnis des Klimawandels<lb/>Prof. Dr. Henrik Svensmark<lb/>Centre for Sun-Climate Research des Danish National Space Centre<lb/>Prof. Dr. Nir Shaviv<lb/>Racah Institute of Physics – The Hebrew University of Jerusalem</head>
    <p>Prof. Dr. Henrik Svensmark</p>
    <p>Centre for Sun-Climate Research des Danish National Space Centre</p>
    <p>Prof. Dr. Nir Shaviv</p>
    <p>Racah Institute of Physics – The Hebrew University of Jerusalem</p>
    <head rend="h3">12.30 Uhr Die Klimauhr<lb/>Prof. em. Dr. Harald Ynderstadt<lb/>Department of ICT and Natural Sciences Faculty of Information Technology and Electrical Engineering, Norwegian University of Science and Technology</head>
    <p>Prof. em. Dr. Harald Ynderstadt</p>
    <p>Department of ICT and Natural Sciences Faculty of Information Technology and Electrical Engineering, Norwegian University of Science and Technology</p>
    <p>13.15 Uhr – 14.45 Uhr Mittagspause – Gemeinsames Mittagessen</p>
    <head rend="h3">14.30 Uhr Wie glaubwürdig sind Zeitreihen historischer Klimadaten?<lb/>Dipl.-Ing Michael Limburg<lb/>Vizepräsident, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</head>
    <p>Dipl.-Ing Michael Limburg</p>
    <p>Vizepräsident, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</p>
    <head rend="h3">15.15 Uhr Die Grüne Vergangenheit der Sahara<lb/>Prof. Dr. Stefan Kröpelin<lb/>Project Late Quaternary High-Resolution Climate Archives in the Sahara<lb/>Collaborative Research Centre 806 Our Way to Europe: Culture-Environment Interaction and Human Mobility in the Late Quaternary<lb/>Africa Research Unit, Institute of Prehistoric Archaeology, University of Cologne</head>
    <p>Prof. Dr. Stefan Kröpelin</p>
    <p>Project Late Quaternary High-Resolution Climate Archives in the Sahara</p>
    <p>Collaborative Research Centre 806 Our Way to Europe: Culture-Environment Interaction and Human Mobility in the Late Quaternary</p>
    <p>Africa Research Unit, Institute of Prehistoric Archaeology, University of Cologne</p>
    <p>16.15 Uhr – 16.45 Uhr Pause</p>
    <head rend="h3">16.45 Uhr Experimentelle Verifikation des Treibhauseffektes<lb/>Dr. Michael Schnell<lb/>Department of ICT and Natural Sciences Faculty of Information Technology and Electrical Engineering, Norwegian University of Science and Technology</head>
    <p>Dr. Michael Schnell</p>
    <p>Department of ICT and Natural Sciences Faculty of Information Technology and Electrical Engineering, Norwegian University of Science and Technology</p>
    <head rend="h3">17.15 Uhr CO2 verringern – Das Gegenteil wäre richtig<lb/>Prof. Dr. Friedrich-Karl Ewert<lb/>Fachbeirat, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</head>
    <p>Prof. Dr. Friedrich-Karl Ewert</p>
    <p>Fachbeirat, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</p>
    <head rend="h3">17.45 Uhr Desinvestition – Die Umverteilung des Weltvermögens, Gefahr für unsere Renten<lb/>K. Nown<lb/>Investor und Berater</head>
    <p>K. Nown</p>
    <p>Investor und Berater</p>
    <head rend="h3">18.15 Uhr Schlusswort<lb/>Wolfgang Müller<lb/>Generalsekretär, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</head>
    <p>Wolfgang Müller</p>
    <p>Generalsekretär, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</p>
    <p>anschließend (18.30 Uhr) Sektempfang und Ende der Veranstaltung</p>
    <p>Der Veranstalter behält sich das Recht auf kurzfristige Programmänderungen vor.<lb/>Die Konferenz, mit Ausnahme der Tischrede, wird simultan Deutsch-Englisch / Englisch-Deutsch und gedolmetscht.</p>
    <p>Veranstaltungsort NH München Ost<lb/>Conference Center<lb/>Einsteinring 20<lb/>85609 Aschheim<lb/>12 Gehminuten von der<lb/>S-Bahnstation München Riem</p>
    <p>Anmeldung</p>
    <p>Mit vollem Namen, Anschrift an EIKE e.V.</p>
    <p>Email: info@eike.pw Fax: 03641 – 3279 8589</p>
    <p>Brief: EIKE e.V., Unstrutweg 2, 07743 Jena</p>
    <p>oder online auf der EIKE Website</p>
    <p>Tagungsbeitrag Privatpersonen Firmenvertreter</p>
    <p>Tageskarte (Freitag oder Sonnabend) 60 € 150 €<lb/>Im Tagungspreis enthalten sind: Mittagessen und alle<lb/>Kaffeepausen sowie Konferenztasche mit Buch.</p>
    <p>Tageskarte mit Abendveranstaltung (Freitag) 80 € 180 €<lb/>Im Tagungspreis enthalten sind: Mittagessen und alle Kaffee-<lb/>pausen, Abendessen sowie Konferenztasche mit Buch.</p>
    <p>Komplette Konferenz (Fr.-Sa.) inkl. Abendveranstaltung 130 € 280 €<lb/>Im Tagungspreis enthalten sind: Zwei Mittagessen, alle Kaffee-<lb/>pausen, Abendessen sowie Konferenztasche mit Buch.</p>
    <p>Teilnahme halbtags 40 € 90 €<lb/>Im Programm aufgeführte Kaffeepausen sind im Tagungspreis enthalten.</p>
    <p>Für Schüler, Studenten, Promovierende (mit Nachweis) Konferenz: 45 €</p>
    <p>Bitte richten Sie die Überweisungen Ihres Tagungsbeitrags an: Europäisches Institut für Klima und Energie<lb/>Volksbank Gera Jena Rudolstadt IBAN: DE34 8309 4454 0042 4292 01 BIC: GENODEF1RUJ</p>
    <p>Spenden an das Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE) sind steuerbegünstigt</p>
    <p>Hier das vorläufige Programm zum downlaod Programm Klimakonferenz MUC 2018.23.-24.11.-X</p>
    <p>English version for download Program Climate Confernce MUC 2018.23.-24.11.-V-US-Letter</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Der copy &amp; paste Teufel war wieder zugange. Danke ist korrigiert.</p>
    <p>Tageskarten und Abendveranstaltung sind am Donnerstag !</p>
    <p>schönes Wochenende</p>
    <p>Korrekt. Hatte ich übersehen. Ist korrigiert.</p>
  </comments>
</doc>