<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Sensibles Klima? – Harte Zahlen! Klimasymposium am 7.3.19 in Amsterdam" author="Admin" date="2019-02-24" source="https://eike-klima-energie.eu/2019/02/24/sensibles-klima-harte-zahlen-klimasymposium-am-7-3-19-in-amsterdam/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="von EIKE Redaktion unsere Freunde in den Niederlanden von der &quot;De Groene Rekenkamer&quot; veranstalten am 7. März 2019 in Amsterdam ein halbtags Symposium mit herausragenden Klimaforschern. Sie wollen einen &quot;Entgrünungstag&quot; daraus machen. Mit Fakten gegen Glauben. Amsterdam liegt für viele unserer Leser um die Ecke. Ein Besuch lohnt sich allemal." categories="Klima" tags="" fingerprint="ZLhegQl1ejZBIM4xneQ3vsfeAaA=">
  <main>
    <p>Liebe realistische Freunde,</p>
    <p>Ich freue mich, Ihnen mitteilen zu können, dass wir am 7. März in Amsterdam ein interessantes Symposium zur Klima- und Klimapolitik abhalten. https://ontgroeningsdag.nl/<lb/>Das Timing (13.00 Uhr bis 18.00 Uhr) ist optimal für einen eintägigen Auslandsaufenthalt.</p>
    <p>Die erste Stunde (einschließlich meines Vortrags) über die Entwicklungen in Holland wird auf Niederländisch sein, um die älteren Besucher entgegen zu kommen, die in der Regel nicht sehr fließend Englisch sprechen. Danach werden Benny Peiser, Richard Tol und Nic Lewis auf Englisch sprechen.<lb/>Nic Lewis wird die Hauptredner zu seiner neuesten Arbeit über die Klimasensibilität halten, und die Ergebnisse werden so durchdacht sein, wie wir sie von ihm gewohnt sind!</p>
    <p>Wir hoffen, Sie in Amsterdam zu sehen!</p>
    <p>Theo Wolters</p>
    <p>Anmelden hier https://ontgroeningsdag.nl</p>
    <p>Dear realistic Friends,</p>
    <p>I am happy to inform you that we are having an interesting symposium on climate and climate policies in Amsterdam on March 7th. https://ontgroeningsdag.nl/<lb/>Timing (1pm till 6pm) is optimal for a one day visit from abroad.</p>
    <p>The first hour (including my talk) about developments in Holland will be in Dutch, to accomodate the older visitors, who are usually not very fluent in English. But after that, Benny Peiser, Richard Tol and Nic Lewis will speak in English.<lb/>Nic Lewis will have the keynote speach on his latest work om climate sensitivity, and the results will be as thourough as meaningful, as we are used from him!</p>
    <p>Hope to see you in Amsterdam!</p>
    <p>Theo Wolters</p>
  </main>
  <comments>
    <head>Neueste Kommentare</head>
  </comments>
</doc>