<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="North Face -Outdoor Bekleidung ist auf Erdölprodukte angewiesen – will diese Branche jedoch nicht beliefern" author="Andreas Demmig" date="2020-12-20" source="https://eike-klima-energie.eu/2020/12/20/north-face-outdoor-bekleidung-ist-auf-erdoelprodukte-angewiesen-will-diese-branche-jedoch-nicht-beliefern/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Ashe Schow, 12. Dezember 2020 DailyWire Innovex Downhole Solutions, ein Unternehmen der Öl- und Gasindustrie, wollte seinen Mitarbeitern North Face-Jacken mit dem Firmenlogo zu Weihnachten schenken. Als sich das Unternehmen jedoch an The North Face wandte, wurde der Antrag aufgrund der Branche abgelehnt," categories="Energie" tags="" fingerprint="41TSLljNpVlie+wUYjWcWf6yZ6Y=">
  <main>
    <p>CBS7 berichtete, dass Adam Anderson, CEO von Innovex [Ausrüstungen für die Exploration von Öl und Gas], dass das Unternehmen, bei dem die Jacken angefragt waren, die Öl- und Gasindustrie nicht unterstützen wolle, genauso wie es die Porno- oder Tabakindustrie nicht unterstützen würde.</p>
    <p>„Sie sagten uns, dass wir ihre Markenstandards nicht erfüllen. Wir wurden separat darüber informiert, dass dies wirklich bedeutete, weil wir ein Öl- und Gasunternehmen wären.“</p>
    <p>Anderson bemerkte gegenüber der Verkaufsstelle [North Face verkauft über Handelspartner], dass es für North Face ironisch sei, ihnen die Jacken zu verweigern, da erst die Öl- und Gasindustrie es dem Oberbekleidungsunternehmen ermöglicht, ihre Produkte herzustellen.</p>
    <p>Seiner Meinung nach, ist das pure Heuchelei von North Face.</p>
    <p>“ Die Herstellung von Kleidung und Produkten für outdoor- Freizeitaktivitäten, erfordern alle Kohlenwasserstoffe, um sie herzustellen. Es ist einfach so eng mit allem verbunden, was wir tun.“</p>
    <p>Anderson schickte The North Face auch einen vierseitigen Brief auf LinkedIn, in dem er erläuterte, wie die Öl- und Gasindustrie der Welt geholfen und die Kohlendioxidemissionen in den letzten zehn Jahren gesenkt hat, einschließlich Grafiken, die den Rückgang der klimabedingten Todesfälle zeigen.</p>
    <p>„Kostengünstige, zuverlässige Energie ist entscheidend, damit der Mensch gedeihen kann. Öl und Erdgas sind die beiden wichtigsten Ressourcen, mit denen die Menschheit kostengünstige und zuverlässige Energie erzeugen kann. Die Arbeit meines Unternehmens und unserer Branche im weiteren Sinne ermöglicht es den Menschen, eine Lebensqualität und Lebenserwartung zu haben, die noch vor einem Jahrhundert unfassbar waren“.</p>
    <p>Anderson erklärte, wie seine Branche das Leben in den Industrieländern ermöglicht und dass diejenigen, ohne Zugang zu Elektrizität, ein kürzeres und schwierigeres Leben führen. Er legte all dies dar, bevor er Steve Rendle, dem CEO der VF Corporation, der The North Face gehört, erklärte, warum er ihm den Brief schrieb. Er beschrieb die Erfahrung seines Unternehmens mit dem Versuch, bei North Face-Jacken für seine Mitarbeiter zu bestellen, was nur aufgrund ihrer Branche abgewiesen wurde.</p>
    <p>„Die Ironie in Ihrer Aussage ist, dass Ihre Jacken aus den Öl- und Gasprodukten hergestellt werden, die die fleißigen Männer und Frauen unserer Branche produzieren. Ich denke, diese Haltung Ihres Unternehmens ist ein kontraproduktives Signal für Tugenden, und ich würde es begrüßen, wenn Sie diese Haltung überdenken würden. Wir sollten die Vorteile von Öl und Gas feiern, um den Lebensstil zu genießen, den Ihre Produkte für Outdoor Aktivitäten ermöglichen. Ohne Öl und Gas gäbe es für Sie keinen Markt und keine Möglichkeit, die von Ihrem Unternehmen verkauften Produkte überhaupt herzustellen “, schloss Anderson.</p>
    <p>CBS 7 sagte, es habe „The North Face um einen Kommentar per Telefon, E-Mail, Twitter und Facebook gebeten, aber sie haben nicht geantwortet.“</p>
    <p>Anderson sagte der Verkaufsstelle auch, dass er hofft, dass sein Brief einen Dialog mit The North Face eröffnen kann.</p>
    <p>„Ich denke, es gibt eine wachsende Anhängerschaft in der Welt, die sagt: ‚Öl und Gas sind schlecht. Und ich bin mit dieser Ansicht in jeder Hinsicht grundsätzlich nicht einverstanden.“</p>
    <p>https://www.dailywire.com/news/north-face-reportedly-snubs-oil-and-gas-company-ceo-points-out-hypocrisy?</p>
    <p>Übersetzt durch Andreas Demmig</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Warum, ist klar: Die teure Funktionskleidung von North Face etc. wird gerne von progressiven Bildungsbürgern getragen, die damit ihren Status diskret signalisieren. Ähnlich läuft es bei den extrem teuren „Canada goose“-Jacken, die unscheinbar wirken, aber erkannt werden.https://newyorkaktuell.nyc/canada-goose-nyc/</p>
    <p>Würde bekannt werden, daß eine böse „fossil-kapitalistische“ Firma (FFF-Sprech) Dienstkleidung von denen bekommt, würde das das Image ramponieren.</p>
  </comments>
</doc>