<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Referent gesucht!" author="Webadmin" date="2016-08-23" source="https://eike-klima-energie.eu/2016/08/23/referent-gesucht/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Der 4. Bürgerschutz-Tag in Frankfurt/M. am 16.10.2016 wird sich mit Pro &amp; Contra des Klimaschutzes beschäftigen. Gesucht werden für den 4. Bürgerschutz-Tag in Frankfurt/M. am 16.10.2016 – ab 14.30 Uhr fachkundige Politiker und Wissenschaftler, die als Referent die Meinung vertreten: “Die Gesetzgebung zur CO2-Reduzierung und die daraus entstehende Kostenbelastung des Bürgers ist gerechtfertigt.”" categories="Klima" tags="" fingerprint="snaquREg3cVGuLG0GiFdHs/e9E0=">
  <main>
    <p>Kontaktaufnahme mit dem Veranstalter zur Abstimmung der Modalitäten erbeten.</p>
    <p>Norbert Deul – Vorstand</p>
    <p>Schutzgemeinschaft für Wohnungseigentümer und Mieter e.V.</p>
    <p>Tel.: 09154/1602, E-Mail: hausgeld-vergleich@t-online.de</p>
    <p>www.hausgeld-vergleich.de</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Auch Frau Dr. Merkel wäre doch Spitze und der Erfinder des EEG-Gestetzes_ Der könnte dann noch erklären was die WKK mit Umweltschutz zu tun hat und Gefolgsleute aus Aurich mitbringen. Bin jetzt schon gespannt über den Pressebericht – falls einer kommt.</p>
    <p>Wie soll das gehen? Wer fachkundig ist, kann die Meinung nicht vertreten.</p>
    <p>Was kostet die vermiedene Tonne CO2 mittels einer Windmühle? Pro kWh emittiere ein BKKW 1000 Gramm CO2. Bekanntlich kostet eine kWh Windmühlenstrom 9 Ct. Abzüglich realem Marktwert macht das 8 Ct oder 80 €/Tonne. Da sich eine Investition rentieren muß, hier mal angenommen mit 3%, stünden am Ende des 2°-Ziels im Jahr 2000 960 € auf der Uhr, die an Schäden verursacht werden müßten – durch die eine Tonne CO2! -, damit sich die Investition in die Windmühle die Rentabilitätsschwelle erreicht.</p>
    <p>Den Menschen dort soll verkauft werden, daß sich die Investition rechnet?</p>
    <p>Der Verein täte gut daran fachUNkundige Politiker und Wissenschaftler zu suchen, die die Meinung von der Rentabilität der Investitionen in Windmühle &amp; Co vertreten.</p>
  </comments>
</doc>