<doc sitename="CO2-induzierte Erwärmung vs gesteigertem Pflanzenwachstum | EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="10. IKEK- CO2-induzierte Erwärmung vs gesteigertem Pflanzenwachstum" author="Admin" date="2017-02-28" source="https://eike-klima-energie.eu/2017/02/28/0-ikek-co2-induzierte-erwaermung-vs-gesteigertem-pflanzenwachstum/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="von Prof. em. Dr. François Gervais Lässt sich gesteigertes Pflanzenwachstum dank höherer CO2 Konzentration eher nachweisen als die vermutete die CO2-induzierte Erwärmung? Prof. em. Dr. François Gervais, von der Université François Rabelais, in Tours, Frankreich, LS Physik/Materialwissenschaften geht dieser Frage nach und kommt zu klaren Ergebnissen." categories="Klima;Videos" tags="" fingerprint="B2lggU63pUHvdUVZ9DU0zc5WzAQ=">
  <main>
    <p>In seinem Vortrag zeigt Prof. Gervais, dass die Zeitfolgen des Meeresspiegelanstiegs in Form einer Sinuskurve in einer Periode von 60 Jahren stattfinden, was den Zyklus für die globale mittlere Temperatur der Erde bestätigt.<lb/>Video des Vortrages anläslich der 10. IKEK am 11. und 12.11.16 in Berlin von Prof. em. Francois Gervais zum Vergleich der Beweise über stärkeres Pfanzenwachstum dank CO2 Zuwachs vs. Temperaturzunahme.<lb/>Dieser Zyklus erscheint in Phasen mit der Atlantischen Multidekadalen Oszillation (AMO). Das letzte Maximum der Sinuskurve fällt mit dem seit dem Ende des 20. Jahrhunderts beobachteten Temperaturplateau zusammen. Der Beginn der sinkenden Phase der AMO, der jüngste Überschuss der Anomalie der globalen Meereisfläche und die negative Steigung der globalen mittleren Temperatur gemessen von Satelliten von 2002 bis 2015 – all diese Indikatoren zeichnen den Beginn der rückläufigen Phase dieses 60-Jahres-Zyklus.<lb/>Sobald dieser Zyklus von Beobachtungen abgezogen wird, wird die vorübergehende Klimareaktion nach unten konsequent mit den neuesten Beobachtungen überarbeitet, wobei die neuesten Auswertungen auf der Grundlage der atmosphärischen Infrarotabsorption und mit einer allgemeinen Tendenz der veröffentlichten Klimasensitivität beruhen.<lb/>Die Vergrößerung der Amplitude der CO2-Saisonschwingungen, die bis zu 71% schneller als die atmosphärische CO2-Zunahme befunden wird, konzentriert sich auf die Erdvergiftung und den Nutzen für die Ernteerträge der ergänzenden Photosynthese und minimiert so die Konsequenzen des winzigen anthropogenen Beitrags zum Erwärmen.</p>
    <p>In seinem Vortrag zeigt Prof. Gervais, dass die Zeitfolgen des Meeresspiegelanstiegs in Form einer Sinuskurve in einer Periode von 60 Jahren stattfinden, was den Zyklus für die globale mittlere Temperatur der Erde bestätigt.</p>
  </main>
  <comments>
    <p>http://www.solidariteetprogres.org/francois-gervais-modeles-climat.html</p>
    <p>Schon seltsam, im Ausland bietet ein renomiertes Deutsches Institut den Klimawandelskeptikern eine Bühne, die man Land von Schiller vergeblich sucht. Hier wird nur offiziell Öko-Propaganda verbreitet. Was würde wohl Schiller dazu sagen….</p>
  </comments>
</doc>