<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Abschaffung der bauplanerischen Privilegierung von Windkraftanlagen vom 04.10.2017" author="Admin" date="2018-02-28" source="https://eike-klima-energie.eu/2018/02/28/abschaffung-der-bauplanerischen-privilegierung-von-windkraftanlagen-vom-04-10-2017/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Redaktion Gelegentlich werden wir von Lesern und Interessengemeinschaften gebeten Aufrufe zu veröffentlichen. Gelegentlich tun wir das auch. Wie mit diesen hier." categories="Energie" tags="" fingerprint="/0HXanI4aTq/4/J2m4+8nz6sWKA=">
  <main>
    <p>Liebe Mitbürger, liebe Landschafts- und Naturschützer,<lb/>es wurde eine wichtige Bundes-Petition gestartet. Bitte helft mit, leitet den Aufruf an Eure Bekannten, Verwanden, Vereine, Parteien und vergesst nicht Eure Ehepartner.</p>
    <p>https://epetitionen.bundestag.de/petitionen/_2017/_10/_04/Petition_74043.mitzeichnen.html</p>
    <p>Achtung: Petition läuft nur einen Monat – bis 26.03.2018!!!</p>
    <p>kann auch über Facebook geteilt werden https://www.facebook.com/175267266384933/posts/213692409209085</p>
    <p>https://www.instagram.com/p/Bfss7atAAsl/</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Grundlage ist, und auch das steht in §35 BauGB, der Flächennutzungsplan. Wenn dieser den Bau von WKA nicht vorsieht bzw. keine Flächen dafür ausweist, kann auch keine gebaut werden. Weist er eine Fläche dafür aus, kann auch nur auf dieser gebaut werden und nirgendwo anders.</p>
    <p>soweit ich die Petition verstanden habe, geht es um die Abschaffung eines Privilegs im ländlichen Raum.</p>
    <p>Auszug aus Petition:</p>
    <p>„Der Bau im ländlichen Raum, der ja eigentlich der Landwirtschaft</p>
    <p>vorbehalten ist wird damit zum Gewerbegebiet für den Windkraftausbau. Das</p>
    <p>Prüfungs- und Genehmigungsverfahren ist minimalistisch und eben durch das</p>
    <p>„Recht zum Bau“ schon vorweggenommen, es ist so gut wie gar nicht anfechtbar</p>
    <p>und mittlerweile stark standardisiert, es gibt dafür ein sogenanntes „vereinfachtes</p>
    <p>Verfahren“. Die Privilegierung für den Bau von WKA nach § 35 BauGB muss</p>
    <p>abgeschafft werden, damit dieser dann auch wie jeder andere „Bau“, wie jedes</p>
    <p>andere Industriegewerk eingereicht, geprüft, genehmigt und gebaut werden kann.“</p>
  </comments>
</doc>