<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Aktuelles aus Klima und Energie (17.01.2020) Einladung zum Fachvortrag" author="H.j. Lüdecke" date="2020-01-18" source="https://eike-klima-energie.eu/2020/01/18/aktuelles-aus-klima-und-energie-17-01-2020/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="EIKE-Redaktion Dieser Beitrag ist der erste einer (versuchsweisen) neuen Reihe. In dieser bitten wir EIKE-Leser, uns relevante Geschehnisse über Klima und Energie mizuteilen. Näheres zu den Kriterien im News-Text." categories="Klima" tags="" fingerprint="d1WPxjUNXBru6BMiuN13NcMEU88=">
  <main>
    <head rend="h4">Fachpublikationen</head>
    <p>Werner Roos, Infraschall aus Windenergieanlagen – ein verkanntes Gesundheitsrisiko, Naturwissenschaftlichen Rundschau, 72. Jahrgang, Heft 7, 2019, Leseprobe Nawi Ru 7_2019 S. 343.</p>
    <head rend="h4">Vorträge</head>
    <p>Vortragstitel: Warum wir uns mit der Energiewende so schwer tun</p>
    <p>Referent: Dr. rer. nat. Dominique Görlitz</p>
    <p>Datum und Zeit: Donnerstag, 23. Januar 2020 um 19:30</p>
    <p>Ort: Schulküche Hochheim, 99869 Hochheim</p>
    <p>Kurzbeschreibung: Klimawandel und Energiewende sind momentan in allen Medien präsent und Lösungen gegen den Temperatur- und Meeresspiegelanstieg werden händeringend gesucht. „Die Energiewende ist wichtig und konsequenterweise richtig, wird aber völlig falsch angegangen“, sagt Dominique Görlitz. Denn laut dem vortragenden Naturwissenschaftler hat der Temperaturanstieg seinen Ursprung in der Komplexität des Weltklimas und nicht ausschließlich im Menschen. In der Wissenschaft gibt es kein Erkenntnisproblem, sondern ein Anwendungsdefizit. Das beweist Dominique Görlitz in seinem Vortrag zur Energiewende anhand des Beispiels der ABORA-Expeditionen. Denn mit seinen Schilfboot-Expeditionen über den Atlantik oder auf alten Handelsrouten übers Mittelmeer beweist der Experimentalarchäologe, dass Erkenntnisse von gestern Lösungen für den Klimawandel bieten und nicht nur Kohlefaserboote der gefährlichen Atlantiküberfahrt standhalten können. Görlitz zeigt in seinem Klima-Vortrag, dass die Klimageschichte der letzten 20.000 Jahre mögliche Ursachen, Widersprüche, Folgen und Lösungsansätze des Klimawandels bietet. Daraus entstehen reelle und nachhaltige Lösungen, die der Naturwissenschaftler in seinem Vortrag argumentativ und frei von Wertungen beschreibt.</p>
    <head rend="h3">Zur neuen EIKE-Serie</head>
    <p>Da dies die erste EIKE-News dieser Reihe ist und hoffentlich nicht gleich die letzte bleibt, nachfolgend die Kriterien für Zusendungen:</p>
    <p>Themen: Klima, Energie, Energiewende. Im Wesentlichen erwarten wir Hinweise auf Vorträge, insbesondere auch solche an Hochschulen. Ferner Hinweise auf Fachveröffentlichungen und einschlägige Promotionsarbeiten.</p>
    <p>Nicht dazu gehören: eigene Beiträge, die noch nicht veröffentlicht wurden, Beiträge aus Zeitungen, TV oder Hörsendungen.</p>
    <p>Die Zusendungen müssen entsprechende Informationen oder Unterlagen aufweisen, damit sie für Veröffentlichung in den EIKE-News brauchbar sind. Bei Vorträgen daher bitte alle relevanten Informationen (Beispiel s. oben) angeben, bei Veröffentlichungen die genaue Angabe der Quelle.</p>
    <p>Bitte beachten, dass aus Zeitgründen bei nicht verwendeten Zusendungen keine Antwort erfolgen kann.</p>
    <p>Zusendung an moluedecke1@gmx.de</p>
  </main>
  <comments>
    <head>Neueste Kommentare</head>
  </comments>
</doc>