<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="13. IKEK: James Taylor – DEUTSCHE VERSION – Vom Umgang mit Klimaalarmismus in den USA" author="Axel Robert Göhring" date="2020-01-04" source="https://eike-klima-energie.eu/2020/01/04/13-ikek-james-taylor-deutsche-version-vom-umgang-mit-klimaalarmismus-in-den-usa/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="von AR Göhring James Taylor, Senior Fellow für Umwelt- und Energiepolitik am Heartland Institute James Taylor von unserem US-amerikanischen Partner-Institut Heartland dankte den Gästen unseres Kongresses für ihren Einsatz für die Redefreiheit. Er meinte, es sei erstaunlich, daß man sich im Jahre 2019 verstecken müsse, statt das Versammlungsrecht offen wahrnehmen zu können; vor allem, weil wir uns nur träfen, um die Wissenschaft darzustellen." categories="IKEK-13;Klima" tags="" fingerprint="i2wDC+q94sOUNTxmpLsEwhFws48=">
  <main>
    <p>Hat sich absolut gelohnt, den Vortrag nochmals auf Video anzusehen! Eine einzige und absolut verdiente Abwatschung unserer Dauerlügenbolde in den Medien (ganz wenige natürlich ausgenommen)! Bei soviel Bloßstellung bleibt dieser traurigen Spezies, charakterlich passend, nur noch die Diffamierung!</p>
    <p>Wir kommen gerade aus dem Schwimmbad .Solange es noch geht, geniesse ich das warme Wasser, in baldiger Zukunft schaff ich mir dann einen Neoprenanzug an . „Die CDU steht fuer bezahlbare Ernergiepreise“. So stehts auf deren Homepage . Ich hab da mal angefragt, wie sie das in Zukunft machen wollen . Bis jetzt , nach ueber 2 Wochen, noch keine Antwort . Ganz zu schweigen auf die Frage, wie sie die Sicherheit der Menschen in D foerdern wollen, angesichts des Abbaus bei der Polizei .
Vielleicht krieg ich ja noch ’ne Antwort .Bald ist Bundestagswahl :-))))))</p>
    <p>Man muß sich darüber im Klaren sein, daß die sog. Grünen totalitäre Leute sind.
Und mit den Windmühlen läßt sich der ökonomische Zwang im Strombereich perfekt durchsetzen.
Das liegt einmal daran, daß die meisten Bundesbürger saudumm sind und daselbe für die Pressefritzen gilt. Die wissen ja nicht wie der nachgefragte Strombedarf real abgedeckt werden kann. Mit Windmühlen und primitiven Solarpanels in keinem Fall.
Aber die saudummen und allerhöchstwahrscheinlich ex-SED-Pressefritzen wissen das angeblich nicht und damit die meisten saudummen Bürger auch nicht.
Wenn ich an der Uni-HH das saudumme Gequatsche der Studies mir anhöre, wird mir übel. Deren Bildungsniveau entspricht so in etwa dem der Mittelschulabsolventen zu meiner Abi-Zeit.
Als ich an der Uni Studies betreuen mußte wurde mir übel über deren math.-naturwissenschaftlich-ökonomisches Bildungsniveau. Damit die ihre Arbeit schreiben konnten, z.B. über Energieversorgung mit Windmühlen &amp; Co, mußte ich mit denen in die Bibliotheken fahren. Ansonsten hätten die keine Fachliteratur gefunden.</p>
    <p>Insofern wird das nix mehr mit einer sicheren Energieversorgung nach Abschalten der KKW.
Unsereiner hat jedenfalls noch für den Bau des Kohlekraftwerkes in Wilhelmshaven gesorgt. Das wollten die Rotgrünen schon nicht mehr bauen. Immerhin haben damit Bremen, Oldenburg und Wilhelmshaven und umzu noch sicheren Strom.</p>
    <p>Lieber T. Heinzow,
man muss sich vor allem darüber im Klaren sein, dass es seit 1996 eine reformierte deutsche Rechtschreibung gibt.
Unbeachtet des Inhaltes eines Textes, führt die Anwendung dieser neuen Regeln zu mehr Glaubwürdigkeit.</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Vielleicht krieg ich ja noch ’ne Antwort .Bald ist Bundestagswahl :-))))))</p>
    <p>Und mit den Windmühlen läßt sich der ökonomische Zwang im Strombereich perfekt durchsetzen.</p>
    <p>Das liegt einmal daran, daß die meisten Bundesbürger saudumm sind und daselbe für die Pressefritzen gilt. Die wissen ja nicht wie der nachgefragte Strombedarf real abgedeckt werden kann. Mit Windmühlen und primitiven Solarpanels in keinem Fall.</p>
    <p>Aber die saudummen und allerhöchstwahrscheinlich ex-SED-Pressefritzen wissen das angeblich nicht und damit die meisten saudummen Bürger auch nicht.</p>
    <p>Wenn ich an der Uni-HH das saudumme Gequatsche der Studies mir anhöre, wird mir übel. Deren Bildungsniveau entspricht so in etwa dem der Mittelschulabsolventen zu meiner Abi-Zeit.</p>
    <p>Als ich an der Uni Studies betreuen mußte wurde mir übel über deren math.-naturwissenschaftlich-ökonomisches Bildungsniveau. Damit die ihre Arbeit schreiben konnten, z.B. über Energieversorgung mit Windmühlen &amp; Co, mußte ich mit denen in die Bibliotheken fahren. Ansonsten hätten die keine Fachliteratur gefunden.</p>
    <p>Insofern wird das nix mehr mit einer sicheren Energieversorgung nach Abschalten der KKW.</p>
    <p>Unsereiner hat jedenfalls noch für den Bau des Kohlekraftwerkes in Wilhelmshaven gesorgt. Das wollten die Rotgrünen schon nicht mehr bauen. Immerhin haben damit Bremen, Oldenburg und Wilhelmshaven und umzu noch sicheren Strom.</p>
    <p>man muss sich vor allem darüber im Klaren sein, dass es seit 1996 eine reformierte deutsche Rechtschreibung gibt.</p>
    <p>Unbeachtet des Inhaltes eines Textes, führt die Anwendung dieser neuen Regeln zu mehr Glaubwürdigkeit.</p>
    <p>Bitte hier nur unter vollem Klarnamen posten, siehe Regeln.</p>
  </comments>
</doc>