<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Auge in Auge: Cfact Morano konfrontiert Gore mit der DVD ,Climate Hustle‘ in Australien! Gore lehnt ab und rauscht im SUV davon" author="Chris Frey" date="2017-07-19" source="https://eike-klima-energie.eu/2017/07/19/auge-in-auge-cfact-morano-konfrontiert-gore-mit-der-dvd-climate-hustle-in-australien-gore-lehnt-ab-und-rauscht-im-suv-davon/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Marc Morano - Climate Depot MELBOURNE; AUSTRALIEN: Der ehemalige US-Vizepräsident Al Gore wurde von dem Klimarealisten Marc Morano auf dem EcoCity-Weltgipfel in Melbourne am 13. Juli angesprochen. Morano zeigte eine Kopie seines Films ,Climate Hustle'. Während dieser unangenehmen Begegnung lehnte Gore es ab, den Film anzuschauen und rauschte einfach davon mit seinem wartenden Lexus RX450h SUV „hybrid.”" categories="Klima" tags="" fingerprint="pI+pDfQa2HIkcXf3/RHtKfDODNE=">
  <main>
    <p>Gores Reise nach Australien, um seinen neuen Film „An Inconvenient Sequel“ [etwa: eine unbequeme Fortsetzung] zu präsentieren, fiel zufällig zusammen mit der Premiere des Realisten-Filmes „Climate Hustle“ in Australien, welcher am 12. Juli in Melbourne im Village Roadshow Theater an der State Library of Victoria vorgeführt wurde. Dieser Film wird auch in Brisbane und Sydney gezeigt werden. Siehe hier.</p>
    <p>[Link zum Video, falls das Einbinden nicht klappt: https://youtu.be/GW7t-ajU0YE</p>
    <p>Transcript von Gores unbequemer Begegnung mit Marc Morano:</p>
    <p>Morano: Hallo Mr. Gore“</p>
    <p>Gore: „Hallo!“</p>
    <p>Morano: „Marc Morano, ich habe einmal für Senator James Inhofe gearbeitet“ (Gore schüttelt Morano die Hand).</p>
    <p>Gore: „Oh, nett, Sie zu treffen! Jawohl! Vielen Dank!“</p>
    <p>Morano, seine DVD hoch haltend: „Das ist jetzt mein Film, Climate Hustle. Wollen Sie eine Kopie davon? Nein? Danke!“</p>
    <p>Gore wendet sich ab und geht nach draußen zu seinem wartenden Lexus SUV.</p>
    <p>Security: „Darf ich Sie fragen, wie Sie in diesen Bereich hinein gekommen sind?“</p>
    <p>Ende Video.</p>
    <p>Dies war nicht das erste Zusammentreffen von Gore und Morano. Sie trafen sich erstmals im Jahre 1992, als Morano in der Fernsehshow Rush Limbaugh auftrat. Und dann trafen sie sich noch einmal im Jahre 2007, Klima-Zusammenstoß: Gore weist Morano 11.000 Meter über dem Südchinesischen Meer im Jahre 2007 zurück (siehe hier).</p>
    <p>14.Dezember 2007 – 11.000 Meter über dem Südchinesischen Meer: Der ehemalige Vizepräsident Al Gore brüskierte den Sprecher von James Inhofe während des Rückflugs von der UN-Klimakonferenz in Bali.</p>
    <p>Gore, der vor begeisterten Passagieren für Photos posierte, gab von sich, dass er nicht glücklich sei über die Kritik, die er über sich ergehen lassen musste. „Sie greifen mich fortwährend an!“, sagte ein erregter Gore.</p>
    <p>Morano erwiderte: „Ja! Machen wir!“</p>
    <p>Nachdem sie sich lange angestarrt hatten, lehnte Gore es ab, fotografiert zu werden, und ging. Inhofe war einer der stärksten Kritiker Gores. Inhofes Website macht sich über Gore lustig ob seiner Scheinheiligkeit und betreibt eine fortlaufende Zählung, wie viele Tage Gore es abgelehnt hat zu versprechen, nicht mehr Strom zu verbrauchen als im Mittel üblich (hier).</p>
    <p>Das Ganze ereignete sich um etwa 5.55 Uhr ET am 14. Dezember (2 Stunden nach Abheben).</p>
    <p>Flug zwischen Singapore und Manila über dem Südchinesischen Meer ((Flight CX 784. Or 554mph. 37000 feet).</p>
    <p>,Climate Hustle‘ debütiert in Australien</p>
    <p>Der Film ,Climate Hustle‘ wird einige Tage später auch in Brisbane und Sydney zu sehen sein:</p>
    <p>July 15– Brisbane, Australia – Sponsored by the Australian Institute for Progress</p>
    <p>New Farm Cinema – Doors open at 4:30 PM – Get Brisbane Tickets Here<lb/>July 18– Sydney, Australia – Club Five Dock<lb/>Doors open at 7:00 PM – Get Sydney Tickets Here</p>
    <p>Siehe auch: „Bereite dich vor, Australien! Der Film ,Climate Hustle‘ in Australien mit Craig Rucker und Marc Morano“ (hier) und „Warmisten erbost: „Der notorische Klimaleugner Marc Morano fliegt nach Australien, um seinen Film ,Climate Hustle‘ zu zeigen“ (hier)</p>
    <p>Morano: „Wir machen einen kurzen Ausflug nach Australien, um die Großartigkeit dessen zu exportieren, was derzeit in den USA in punkto Klimapolitik vor sich geht.</p>
    <p>Es gibt keinen Grund, warum wir Klimaskeptiker in den USA unser Glück, das Pariser Klima-Abkommen zurückzuweisen, nicht nach außen tragen sollen. Die Klimaskeptiker in den USA grinsen jetzt schon seit Wochen von einem Ohr zum anderen. Wir haben noch viel zu tun in Australien. Und ganz oben auf der Liste steht, für einen globalen ,Clexit‘ zu werben – Climate Exit vom UN-Paris-Abkommen“, fügte Morano hinzu.</p>
    <p>Craig Rucker sagte: „Für CFACT gibt es viele Fans und Anhänger in Australien, die schon lange darauf gewartet haben, diesen Trip in ihr Land zu unternehmen. Wir wollen jetzt ein Zeichen setzen und sind voller Freude, unseren Film ,Climate Hustle‘ hier erstmals zu zeigen“. Mehr zu diesem Film gibt es hier: „Die Begutachter sind da! ;Climate Hustle‘ ist die gefährlichste Dokumentation des Jahres – Teuflisch effektiver Gebrauch von Slapstick-Humor – Wirft Gore auf den Müll – Brutal und extrem lustig.</p>
    <p>Gore predigt eine Politik, welche zu Energie-Blackouts führt</p>
    <p>Seit seiner Ankunft in Australien hat Gore den von Blackouts heimgesuchten [australischen] Staat dafür gelobt, „weltweit führend“ hinsichtlich grüner Energie zu sein (hier; siehe auch die zahlreichen Übersetzungen auf der EIKE-Website hierzu).</p>
    <p>Gores neuer Fortsetzungsfilm erhielt gleich nach seiner Premiere im Januar 2017 schlechte Beurteilungen.</p>
    <p>Dazu einige Beispiele:</p>
    <p>Warmisten-Begutachtung von Gores Fortsetzung: Verworren und verwässert – der Film kommt daher wie ,eine Werbung für Mr. Gore in sozialen Medien‘ (hier).</p>
    <p>Begutachtung von Vox.com: Unglücklicherweise ist der Film – nun ja – nicht sehr gut gemacht … es ist, als ob man aufgezeichnete Vorträge hört (hier).</p>
    <p>Superhelden-Tragödie im Gewand eines Endzeit-Umweltspektakels – Gores Fortsetzung ist ein Superhelden-Film über einen traurigen Al Gore (hier). „Der Film hat kein offizielles Rating*, ich würde aber PG vorschlagen wegen Witzen mit Bart, überholtem politischen Humor und Power Point Folien, welche in eine Naturwissenschafts-Unterrichtsstunde in einer Oberschule gehören“.</p>
    <p>[*Jeder Kinofilm in den USA wird einem Rating unterzogen. Das hier zu erklären würde zu weit führen. Es gibt die Ratings „G“, „PG“, „R“ und „X“. Anm. d. Übers.]</p>
    <p>Aber es gibt prominente Wissenschaftler, die sich zu ,Climate Hustle‘ geäußert haben, wo Gores erster Film ,Eine Unbequeme Wahrheit‘ verrissen worden ist.</p>
    <p>Der prominente Geologe Robert Giegengack, der für Gore gestimmt hatte, war nach dem Anschauen von Gores erstem Film ,entsetzt‘ (hier).</p>
    <p>Falls das einbinden nicht klappt: https://youtu.be/3wSqbUWgozc</p>
    <p>Weitere Links:</p>
    <p>Surprise: Gore praises fossil fuels for having ‘tremendous benefits’ – ‘Poverty has declined, living standards increased’</p>
    <p>12-Year Old Boy Speaks At Gore Summit in Australia: ‘Climate change concerns me heavily’</p>
    <p>Gore compares climate fight to slavery, gay rights &amp; apartheid at Aussie summit</p>
    <p>Morano to appear on Aussie TV: ‘The alternative to Al Gore…Morano here to promote his own film on global warming’</p>
    <p>Al Gore To Be Greeted By Skeptical ‘Climate Hustle’ Film in Australia Visit</p>
    <p>Finally, see ‘Climate Hustle’ in Australia — Melbourne, Brisbane, Sydney.</p>
    <p>Morano &amp; ‘Climate Hustle’ film coming to Australia</p>
    <p>Morano going to Australia to premiere ‘Climate Hustle’ film</p>
    <p>——————————</p>
    <p>Link: http://www.climatedepot.com/2017/07/13/face-to-face-morano-confronts-gore-with-climate-hustle-dvd-in-australia-gore-refuses-to-accept-departs-in-suv/</p>
    <p>Übersetzt von Chris Frey EIKE</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Aber Al Gore weiß, dass er lügt.</p>
    <p>Der wurde ja für den Propaganda-Film „Eine unbequeme Wahrheit“ von George Soros geschmiert.</p>
  </comments>
</doc>