<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Biden-Kabinett: Nominierte Ministerin offen für neue Steuern, um für die „Klima-Agenda“ zu zahlen" author="Chris Frey" date="2021-02-06" source="https://eike-klima-energie.eu/2021/02/06/biden-kabinett-nominierte-ministerin-offen-fuer-neue-steuern-um-fuer-die-klima-agenda-zu-zahlen/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Charles Rotter, From Goverment Accountability &amp; Oversight Vorbemerkung des Übersetzers: Dieser Beitrag zeigt glasklar, wohin die Reise geht – wir sollen zahlen! In den USA wird das als Steuer bezeichnet, was ehrlicher ist als die Terminologie bei uns, wo unsere werte Regierung nur von einem „Beitrag für den UN-Klimafonds“ spricht. Zahlen müssen wir den natürlich auch, nur heißt es nicht Steuer. Noch ist es in den USA nur ein Gedankenspiel, aber in Bezug zu D wird es interessant sein zu verfolgen, wie es dort damit weitergeht. – Ende Vorbemerkung." categories="Klima" tags="" fingerprint="EkppkFpj9m7feNPlha6gWzary+4=">
  <main>
    <p>Eine Kandidatin für das Kabinett er Regierung Biden ist offen für neue Steuern, um die „Klima-Agenda“ zu bezahlen. Sie hat bereits Energie-Unternehmen verklagt, um von denen einen „nachhaltigen Finanzierungs-Strom“ zu erhalten, weil die Legislative das abgelehnt hat.*</p>
    <p>[*Es ist nicht eindeutig, was der Autor hiermit ausdrücken will. Obiges ist die Interpretation des Übersetzers. Im Original lautet die Passage: Biden Cabinet Nominee Open to New Taxes to Pay for “Climate Agenda” — as Gov., Sued Energy Cos. to Obtain “Sustainable Funding Stream” Because Legislature Refused]</p>
    <p>Die Leser von GAO [= Government Accountability &amp; Oversight] und ClimateLitigationWatch sind mit den Bemühungen des Staates Rhode Island vertraut, Energieunternehmen vor dem Staatsgerichtshof wegen der Verursachung des Klimawandels zu verklagen, in der Hoffnung, damit Kasse zu machen, nachdem die Verwaltung zu dem Schluss gekommen war, dass die „Versammlung eine sehr konservative Führung hatte – die sich nicht um die Umwelt kümmert“, so dass der Gouverneur „auf der Suche nach einem nachhaltigen Finanzierungsstrom“ war.</p>
    <p>Da sollte niemand überrascht sein, dass die von Präsident Biden nominierte Wirtschaftsministerin, die Gouverneurin von Rhode Island Gina Raimondo, bei ihrer Anhörung zu ihrer Nominierung die Linie vorgegeben hatte, dass die Ausgaben für die ambitionierte „Klima-Agenda“ viel Geld kosten und dafür „Mittel benötigt werden“, die man irgendwie aus der Bevölkerung saugen muss.</p>
    <p>Die nominierte Wirtschaftsministerin Gina Raimondo: „Wir brauchen Geld!“</p>
    <p>Laut zwei gleichzeitig aufgetauchten Notizen von einem Treffen in der Rockefeller-Villa – eine handschriftlich von einem Mitarbeiter des Rocky Mountain Institute, eine andere von einem Vertreter von Tom Steyers Energy Foundation – legte Raimondos eigene Beraterin im Kabinett, die Leiterin des Umweltministeriums Janet Coit fest, dass dies bedeutete, „vor einem staatlichen Gericht“ auf die „Priorität eines nachhaltigen Finanzierungsstromes“ zu klagen.</p>
    <p>Fazit: Sie haben eine Geldausgeben-Agenda. Und ihr seid die Leute, das zu bezahlen!</p>
    <p>Link: https://wattsupwiththat.com/2021/01/30/biden-cabinet-nominee-open-to-new-taxes-to-pay-for-climate-agenda/</p>
    <p>Übersetzt von Chris Frey EIKE</p>
    <p>Anmerkung: Die Abbildungen sind auch im Original kaum leserlich.</p>
  </main>
  <comments>
    <head>2 Bemerkungen</head>
  </comments>
</doc>