<doc sitename="Und Energiekonferenz (Ikek-11) | Eike - Europäisches Institut Für Klima &amp; Energie" title="11. Internationale Klima- und Energiekonferenz (IKEK-11)" author="Admin" date="2017-10-04" source="https://eike-klima-energie.eu/2017/10/04/11-internationale-klima-und-energiekonferenz-ikek-11/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="9.-10. November 2017, Nikko Hotel Düsseldorf" categories="Allgemein;IKEK-11" tags="" fingerprint="q/kY3LoYbIz1E/SGpHPyJ7iHqb0=">
  <main>
    <head rend="h2">Programm</head>
    <head rend="h2">5oct17_IKEK11_Programm:</head>
    <head rend="h2">Donnerstag, 9. November</head>
    <p><lb/>8.30 Uhr Registrierung der Teilnehmer (Kontonummer für die Anmeldung hier zu finden)</p>
    <head rend="h3">10.00 Uhr Einführung: EIKE gegen den Rest der Welt?</head>
    <p>Rückblick nach 10 Jahren Verteidigung von Diskurs und Wissenschaft<lb/>Dr. Holger Thuß<lb/>Präsident, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</p>
    <head rend="h3">10.30 Uhr US Klima- und Energiepolitik nach 10 Monaten Trump</head>
    <p>Stunde Null für Klimaalarmisten?<lb/>Marc Morano<lb/>Chefredakteur www.climatedepot.com und Kommunikationsdirektor CFACT</p>
    <head rend="h3">11.15 Uhr Energiewende zwischen Wunsch und Wirklichkeit</head>
    <p>Prof. Dr. Helmut Alt<lb/>FH Aachen</p>
    <head rend="h3">12.00 Uhr Die bi-polare Klimaschaukel:</head>
    <p>Thermale Gegen-Koppelung zwischen Arktis und Antarktis<lb/>Dipl.-Meteorologe Klaus-Eckart Puls<lb/>Ehemaliger Leiter der Wetterämter Essen und Leipzig<lb/>12.45 Uhr – 14.15 Uhr Mittagspause – Gemeinsames Mittagessen</p>
    <head rend="h3">15.00 Uhr Meeresspiegelanstieg – Fakt und Fiktion<lb/>Ergebnis neuester empirischer Untersuchungen auf Fidschi</head>
    <p>Ergebnis neuester empirischer Untersuchungen auf Fidschi</p>
    <p>Prof. em. Dr. Niels Axel Mörner<lb/>Ozeanograph, Ehemaliger Dekan der Fakultät für Paläogeophysik und<lb/>Geodynamik an der Universität Stockholm</p>
    <head rend="h3">15.45 Uhr Der Klimamythos und die exponentielle Angst</head>
    <p>Benoît Rittaud,<lb/>Präsident climato-réalistes<lb/>16.30 Uhr – 17.00 Uhr Pause</p>
    <head rend="h3">17.00 Uhr via Video und Skype: Vom Aussterben bedroht? – Die tatsächlichen Gefahren für Eisbären</head>
    <p>Dr. Susan Crockford<lb/>Evolutionsbiologin und Experte für Eisbärenpopulationen,<lb/>Lehrbeauftragte an der University of Victoria, British Columbia, Kanada</p>
    <head rend="h3">17.45 Uhr CO2-induzierte Erwärmung vs. gesteigertem Pflanzenwachstum</head>
    <p>Prof. em. Dr. Francois Gervais<lb/>Université François Rabelais, de Tours, où il enseignait la physique et la science des matériaux<lb/>19.00 Uhr Abendveranstaltung – Gemeinsames Abendessen mit Tischrede</p>
    <head rend="h3">Der Grüne Blackout wird kommen</head>
    <p>Alexander Wendt, Journalist und Autor</p>
    <head rend="h2">Freitag, 10. November</head>
    <head rend="h3">9.00 Uhr Klimawissenschaft in EIKE: Jüngste Forschungsergebnisse zu Klimazyklen</head>
    <p>Prof. Dr. Horst Lüdecke<lb/>Pressesprecher, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</p>
    <head rend="h3">9.45 Uhr CO2 sparen durch Dämmzwang – warum und wie?</head>
    <p>Konrad Fischer, Architekt<lb/>Architekt, Sachverständiger für EnEV<lb/>10.30 Uhr – 11.00 Uhr Pause</p>
    <head rend="h3">11.00 Uhr Klimatreiber neben CO2</head>
    <p>Der Einfluss kosmischer Strahlung auf des Klima –<lb/>Neueste Forschungsergebnisse und ihre Bedeutung für das Verständnis des Klimawandels<lb/>Prof. Dr. Henrik Svensmark<lb/>Centre for Sun-Climate Research des Danish National Space Centre<lb/>Prof. Dr. Nir Shaviv<lb/>Racah Institute of Physics – The Hebrew University of Jerusalem</p>
    <head rend="h3">12.15 Uhr via Skype: Peer Review – Warum Skeptizismus zwingend notwendig ist</head>
    <p>Donna Laframboise<lb/>Blog nofrakkingconsensus.com, Autor des Buchs “The Delinquent Teenager Who Was Mistaken for the World’s Top Climate Expert“, Toronto, Canada<lb/>12.45 Uhr – 14.15 Uhr Mittagspause – Gemeinsames Mittagessen</p>
    <head rend="h3">14.15 Uhr Es ist vorbei – Der Klimaalarmismus ist die Wiederauferstehung von 120 Jahren alten Fehlern</head>
    <p>Christopher Monckton, 3rd Viscount Monckton of Brenchley<lb/>Michael Limburg, Dipl.-Ing.<lb/>Vizepräsident, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</p>
    <head rend="h3">15.00 Uhr Ein Jahr nach der Klimaübereinkunft von Paris!</head>
    <p>Michael Limburg, Dipl.-Ing.<lb/>Vizepräsident, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)</p>
    <head rend="h3">15.30 Uhr Die Schweizer Energiewende im Autonomen Nachvollzug?</head>
    <p>Elias Meier<lb/>Präsident, Freie Landschaft Schweiz<lb/>16.15 Uhr – 16.45 Uhr Pause</p>
    <head rend="h3">16.45 Uhr Fakten statt Propaganda – Wie wir zu einer „echten“ Mobilitätsdiskussion kommen können</head>
    <p>Günter Ederer (angefragt)<lb/>Wirtschaftspublizist, Filmproduzent und Buchautor</p>
    <head rend="h3">17.30 Uhr Schlusswort</head>
    <p>Wolfgang Müller<lb/>Generalsekretär, Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE)<lb/>anschließend (17.45 Uhr) Sektempfang und Ende der Veranstaltung<lb/>Der Veranstalter behält sich das Recht auf kurzfristige Programmänderungen vor.<lb/>Die Konferenz, mit Ausnahme der Tischrede, wird simultan Deutsch-Englisch / Englisch-Deutsch und gedolmetscht.<lb/>Veranstaltungsort Nikko Hotel<lb/>Immermannstraße 41<lb/>40210 Düsseldorf<lb/>500 Meter vom Hauptbahnhof Düsseldorf.<lb/>Der Flughafen Düsseldorf (DUS) ist mit dem Zug in 11-20 Minuten zu erreichen.<lb/>Anmeldung:<lb/>Mit vollem Namen, Anschrift und Institution an EIKE e.V.<lb/>Email: info@eike.pw Fax: 03641 – 3279 8589<lb/>Brief: EIKE e.V., Unstrutweg 2, 07743 Jena<lb/>Kontonummer für die Anmeldung ist hier zu finden<lb/>Tagungsbeitrag Privatpersonen Firmenvertreter<lb/>Tageskarte (Donnerstag oder Freitag) 60 € 150 €<lb/>Im Tagungspreis enthalten sind: Mittagessen und alle<lb/>Kaffeepausen sowie Konferenztasche mit Buch.<lb/>Tageskarte mit Abendveranstaltung (Donnerstag) 80 € 180 €<lb/>Im Tagungspreis enthalten sind: Mittagessen und alle Kaffee-<lb/>pausen, Abendessen sowie Konferenztasche mit Buch.<lb/>Komplette Konferenz (Do.-Fr.) inkl. Abendveranstaltung 130 € 280 €<lb/>Im Tagungspreis enthalten sind: Zwei Mittagessen, alle Kaffee-<lb/>pausen, Abendessen sowie Konferenztasche mit Buch.<lb/>Teilnahme halbtags 40 € 90 €<lb/>Im Programm aufgeführte Kaffeepausen sind im Tagungspreis enthalten.<lb/>Für Schüler, Studenten (mit Nachweis) Konferenz: 45 €<lb/>Spenden an das Europäisches Institut für Klima und Energie (EIKE) sind steuerbegünstigt</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Michael Müller</p>
    <p>Haben Sie schon mal Ihre Kritik bei den Konferenzen von PIK &amp; Cie z.B. der jüngsten Zeit-Konferenz „Klima &amp; Energie“ am 17.10.17 gesponsert von der Gasindustrie (Zukunft-Erdgas) angebracht? Bitte teilen Sie uns mit was Sie diesen Leuten geschrieben haben. Die sind – unterstützt von sämtlichen Medien dieser Republik- mehr als einseitig.</p>
    <p>Im Übrigen können Sie sich gern anmelden und teilnehmen, und dann Ihre Einwände vor den dort versammelten Fachleuten vortragen.</p>
    <p>Will the conference be in English or German language?</p>
    <p>All the best from Morten Jødal, Oslo, Norway</p>
    <p>1. You can still register. Please use here</p>
    <p>2. languages are german and english with simultanously translation be expert interpreters</p>
    <p>Welcome to Düsseldorf</p>
    <p>Nutzen Sie wirklich die Internet Domain .pw des Südsee Staates Palau für Eike Verwaltungsaufgaben? Bei solchen obskuren Adressen vermute ich immer Fake Adressen und Abzocke?</p>
    <p>Die Kontonummer finden Sie unter Impressum hier</p>
    <p>Merkwürdig. Bitte gehen Sie direkt auf Impressum! Hier noch mals der link https://www.eike-klima-energie.eu/ueber-uns/impressum/</p>
    <p>und</p>
    <p>11.00 Uhr Klimatreiber neben CO2</p>
    <p>Im Programm könnte auch stehen: „Gibt es außer der tödlichen Klimaerwärmung durch anthropogenes CO2 auch andere Klimatreiber und welchen Einfluss hat CO2 auf das Pflanzenwachstum?“</p>
    <p>Ich sehe hier, immer wieder, wie der Klimabetrugsindustrie der kleine Finger gereicht wird, mit dem Argument, dass es ja eine leichte, aber unbedeutende Klimaerwärmung durch eingebrachtes CO2 gäbe.</p>
    <p>Damit hat man die Rechnung ohne den Wirt gemacht.</p>
    <p>Diese Beschwichtigungstaktik geht niemals auf. Die Ganoven nehmen nicht den kleinen Finger, die Reißen gleich den ganzen Arm aus und sagen, dass ihnen hiermit die Beweise geliefert werden.</p>
    <p>Ich warte immer noch auf den Beweis, dass CO2-Schwankungen, auf das Wetter mit seinen Temperaturen, eine Wirkung haben.</p>
    <p>Her mit den Beweisen!</p>
    <p>Weder natürlich, noch menschgemacht?</p>
    <p>Fragen Sie doch einfach einen der eingeladenen Gäste zu diesem Thema. Oder schauen sich die Positionen der Gäste der vergangenen Konferenzen an. Vielleicht beantwortet das die Frage.</p>
    <p>Aber fragen Sie nicht Monckton, der ist seit Jahren der Meinung, es gäbe beides, siehe „Der Konsenz ist nicht 97%-ig, er ist 100%-ig (https://wattsupwiththat.com/2014/07/11/the-climate-consensus-is-not-97-its-100/)</p>
    <p>ich muß nicht die Meinung der eingeladenen Gäste kennen.</p>
    <p>Für einen Beweis, dass es keinen Treibhauseffekt gibt, benötige ich nur 3 Glasscheiben, montiert in unterschiedlichen Höhen (0.15 m, 1.5m, 3 m über dem Flisenboden) auf meiner Gartenterrasse und einen Sonnentag.</p>
    <p>Die unterschiedlichen Temperaturen zeigen, was Sache ist, ganz ohne physikalische Berechnungen!</p>
    <p>Ihre Frage war, wo denn der Vortrag bleibt, der die Nichtexistenz des Treibhauseffektes beweist. Eine Unterhaltung mit den eingeladenen Gästen könnte Ihnen zu dieser Frage Erkenntnisse bringen. Das sind keine „Alarmisten“, Sie brauchen also nicht befürchten, da evtl. irgendwelche ideologisch Verblendeten vorzufinden (oder was auch immer das Voruteil gerade ist …)</p>
    <p>ich bin jetzt in dem Alter, in dem man weder „Gott, noch den Teufel“ fürchtet. 🙂</p>
    <p>Ich vermisse einfach einen Vortrag, mit folgenden Titel:</p>
    <p>„Der Treibhauseffekt – ein wissenschaftlicher Irrtum!“</p>
    <p>Wie schon die letzten male wird eine Spende auf den Weg gebracht.</p>
    <p>Ganz herzlichen Dank. Davon brauchen wir jede Menge!Die Geizhälse der Öl- und Kohlelobby zahlen immer noch nichts.</p>
  </comments>
</doc>