<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" author="Axel Robert Göhring" date="2020-11-06" source="https://eike-klima-energie.eu/tag/erwaermung/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Nicht das Klima ist bedroht, sondern unsere Freiheit!" categories="Klima;Energie;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Allgemein;Klima;Klima;Klima;Klima" tags="" fingerprint="4BW6/L+G20VcM514G6eGfvxwNeM=">
  <main>
    <p>Von Liselotte Kornstaedt.
Am 10. August 2020 erschien eine überarbeitete Neuauflage des bekannten Buches „Energie und Klima – Chancen, Risiken und Mythen“ von Horst-Joachim Lüdecke. Was charakterisiert dieses Buch, was ist neu in dieser Auflage, und für wen lohnt sich der Kauf?</p>
    <p>Tony Heller von realclimatescience.com wurde häufig gefragt, wie und warum die NOAA* die US-Temperaturdaten ändert, um die Abkühlung in Erwärmung umzuwandeln. In diesem Video zeigt Heller, was sie tun und warum es nichts mit dem zu tun hat, was sie behaupten.</p>
    <p>Michael Bastasch
Ein „Polar-Wirbel“ -Ereignis bricht den Rekord bei niedrigen Temperaturen in den Great Plains und im Mittleren Westen und viele Medien machen dafür die globale Erwärmung verantwortlich.</p>
    <p>von Die kalte Sonne
Am Ende eines Jahres schaut man üblicherweise zurück. Das wollen wir auch hier im Blog so halten. Mojib Latif tätigte 2012 drei historische Aussagen, die es wert sind, in Erinnerung gebracht und zu werden. Wieviel Wahrheitsgehalt steckte in seinen Aussagen von damals?</p>
    <p>Justin Haskins und H. Sterling Burnett
In einer Welt, die von den Vorhersagen des Weltuntergangs zum Klimawandel durchsetzt ist, sagen eine kleine, aber wachsende Zahl von Wissenschaftlern, dass die viel beachteten Klimamodelle, die aufgrund der Kohlendioxidemissionen der Menschen eine stetig steigende globale Temperatur vorhersagen, falsch sind und dass die Erde bald noch schlimmeres erwarten könnte: globale Abkühlung.</p>
    <p>CHRIS WHITE
Einer der überlebenden Mitglieder der Beatles glaubt, dass der Umstieg auf Veganismus den Menschen helfen könnte, welche die Umwelt lieben und die gegen die Klimaagenda von Präsident Trump kämpfen.</p>
    <p>Kip Hansen
Dieser Aufsatz ist der dritte und letzte in der Reihe von Essays über Durchschnittswerte – ihre Verwendung und Missbrauch. Mein Interesse liegt darin, Ihnen die logischen und wissenschaftlichen Fehler aufzuzeigen, den Informationsfehlern, die aus dem resultieren können, was ich spielerisch als „Die Gesetze der Mittelwerte“ geprägt habe.
{In diesem Teil zeigt der Autor, warum die Aufzeichnungen der täglichen Durchschnittstemperaturen problematisch sind – wenn auf dieser Grundlage weitreichende Entscheidungen getroffen werden (sollen), die unserer aller Leben und Wohlstand stark beeinflussen; der Übersetzer]</p>
    <p>Michael Bastasch
Wir haben es immer wieder gehört: „97 Prozent der Wissenschaftler sind sich einig, dass die globale Erwärmung real und künstlich ist.“
Wer es wagt, nur einen Aspekt des globalen Erwärmung „Konsens“ zu hinterfragen, der wird von Politikern und Aktivisten sofort mit der Replik belegt: „Sie sind nicht einverstanden mit 97 Prozent der Wissenschaftler?“</p>
    <p>Cfact, Craig Rucker
In Sundance, einem Ort im US-Staat Utah, findet jährlich ein Film Festival statt, bei dem Filmschaffende aus allen Ländern ihre Produkte einreichen können und bei Annahme, auch zeigen dürfen. Das Ganze geht über fünf Tage hinweg, mit täglich mehreren Vorstellungen in unterschiedlichen Theatern. Eine Mitarbeiterin von Cfact, Craik Rucker hat sich unter das Publikum gemischt und berichtet von ihren Eindrücken.</p>
    <p>Michael Bastasch
Ein Artikel in der New York Times über die Grenzen föderaler Möglichkeiten, die „Transition“ der grünen Energie zurückzuführen, macht die Vorhersage, dass unter Donald Trump der Anstieg des Meeresspiegels und die Zunahme der Hitzewellen sich weiter verschlimmern werden.</p>
  </main>
  <comments>
    <head>Neueste Kommentare</head>
  </comments>
</doc>