<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" author="Axel Robert Göhring" date="2021-06-05" source="https://eike-klima-energie.eu/tag/e-autos/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Nicht das Klima ist bedroht, sondern unsere Freiheit!" categories="Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Allgemein;Allgemein;Energie" tags="" fingerprint="dW0/R+XfAuSURPSi4NoGk896TMI=">
  <main>
    <p>Eric Worrall
Während Elon Musk den Hype um die Produktionsziele seines Modells 3 weiter in die Höhe treibt (hier), entfaltet sich ein anderes finanzielles Desaster um Solar City, das Ziehkind von Tesla.</p>
    <p>TIM PEARCE
Ein kalifornischer Abgeordneter brachte heute eine Gesetzesvorlage ein, die den Verkauf von benzinbetriebenen Autos in diesem Bundesstaat ab 2040 verbieten würde.</p>
    <p>[Damit gehen die grünen Aktivisten in Regierung und Lobbygruppen weiter auf Ihrem Weg, Autos mit konventionellen Antrieben zu verbannen. Durch die eingefügten Links, erfahren Sie von Visionen der internationalen Lobbygruppe: E-Autos – der Übersetzer]</p>
    <p>Thornton Mcenery, Above The Law
Tesla ist gegen schlechte finanzielle Daten immun, weil Logik im Silico Valley offiziell gestorben ist.
Tesla ist nicht so sehr ein Auto-Unternehmen als vielmehr ein Personenkult vermischt mit einem quasi-religiösen Glauben an die spaltende Überlegenheit des Silicon Valleys.</p>
    <p>von Michael Limburg
Die Post setzt massiv auf Elektro-Transporter. Jetzt gab es einen folgenschweren Zwischenfall in Baden-Württemberg: Wie FOCUS Online meldet fingen drei Lieferwagen vom Typ Streetscooter wegen eines technischen Defekts Feuer.</p>
    <p>Barbara Jones
Kinder-Bergarbeiter im Alter von vier Jahren erleben die Hölle auf Erden, damit SIE ein Elektroauto fahren können: Schreckliche Menschenkosten in einer schmutzigen Kobaltmine, welche Michael Grove in seinem Kreuzzug für ,saubere‘ Energie nicht berücksichtigt hat.</p>
    <p>auf dem Bundesparteitag der Grünen am 24.6.2017 in Berlin, ließ sich der Ministerpräsident von Baden-Würtemberg Winfried Kretschmann, seelenruhig bei einer Diskussion mit einem Parteifreund abfilmen, in der er seinen anderen Parteifreunden in Bezug auf deren Forderungen zur Einführung der E-Mobilität die Leviten las. Unser Autor Prof. Dr. Helmut Alt zeigt im Detail auf, wie recht Kretschmann hat, und tut noch einiges dazu..</p>
  </main>
  <comments>
    <head>Neueste Kommentare</head>
  </comments>
</doc>