<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" author="Eike-Redaktion" date="2021-04-26" source="https://eike-klima-energie.eu/tag/greta-thunberg/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Nicht das Klima ist bedroht, sondern unsere Freiheit!" categories="Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima" tags="" fingerprint="vRtUORd5yhh/SsPs0BMO4jW7IUg=">
  <main>
    <p>DAVID KRAYDEN, 14. Mai 2020
CNN wirbt für eine Diskussionsrunde „Thursday night town hall “ (Diskussionrunde im virtuellem Rathaus), diesmal zum Thema Coronavirus und stellt die 17-jährige schwedische Aktivisten für den Klimawandel als eine der Teilnehmer in der Expertengruppe vor.</p>
    <p>von AR Göhring
Cable Network News CNN befragte in einer TV-Runde zum Thema Coronaseuche Greta Thunberg, die per Video zugeschaltet war. Die 17jährige Schülerin, die zur Zeit ein „Sabbatical“ (schulfreies Jahr) macht, ermahnte die Zuschauer, auf die Wissenschaftler zu hören.</p>
    <p>von AR Göhring
Der Youtube-Kanal „Nobel&amp;Frei“ zeigt gerade eine FFF-Demonstration aus Hamburg mit Greta, die vor Panikmache nur so strotzt. Das Video datiert von Ende Februar – what a diff’rence a month made.</p>
    <p>Lucas Nolan
Eine schief gegangene Aktualisierung bei Facebook erlaubte es jedermann zu sehen, von wo und von wem Facebook Seiten gepostet worden waren, darunter auch jene von Berühmtheiten und Politikern. Unter den bloß gestellten Seiten war auch die Klimaaktivistin Greta Thunberg, deren Postings fast immer von ihrem Vater Svante Thunberg oder von Adarsh Prathap, einem indischen Klimaaktivisten geschrieben worden waren.</p>
    <p>Die NZZ gilt laut Hans-Georg Maaßen und vielen anderen als das „neue Westfernsehen“; in Anlehnung an das Bonmot aus DDR-Zeiten. Gilt das noch? Und wie lange? In Sachen Klimakollapstheorie nähert sich das Blatt nun dem hegemonialen Klima-Narrativ an. Allerdings reflektierter, als man es aus der deutschen Presse kennt.</p>
    <p>Prof. Dr. Horst-Joachim Lüdecke
Die Überschrift dieser News ist wohl mehr Wunsch als Wirklichkeit. Dennoch mehren sich die Anzeichen, dass die Kräfte der Vernunft langfristig die Oberhand behalten. Die Frage ist allein die: „wieviel Schädigungen von Natur, Volkswirtschaft und an Vermögen jedes Einzelnen von uns“ müssen wir noch ertragen?</p>
    <p>JAMES DELINGPOLE
MADRID, Spanien – Ein Treffen mit der Anti-Greta. Ihr Name ist Naomi Seibt, sie ist 19 Jahre alt, aber im Gegensatz zu einigen jugendlichen Aktivistinnen ist sie auf der UN-Klimakonferenz COP25 definitiv nicht willkommen. Das liegt daran, dass sie die Angst vor der globalen Erwärmung für einen massiven Schwindel hält.</p>
    <p>Nach Greta Thunbergs Ankunft in Madrid gab es in der spanischen Hauptstadt eine angeblich 500.000 Teilnehmer umfassende noch nie dagewesene Riesendemonstration für Klimaschutz. Die Bundespolizei spricht aber nur von etwa 15.000 (!) Demonstranten.</p>
  </main>
  <comments>
    <head>Neueste Kommentare</head>
  </comments>
</doc>