<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" author="H.J. Lüdecke" date="2021-05-09" source="https://eike-klima-energie.eu/tag/grosse-transformation/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Nicht das Klima ist bedroht, sondern unsere Freiheit!" categories="Energie;Klima;Energie;Klima;Klima;Energie;Klima;Energie;Energie;Klima;Klima;Energie;Klima" tags="" fingerprint="m/obV3C5ZE+z06sv35axbbPHCeA=">
  <main>
    <p>von Prof. Dr. Horst-Joachim Lüdecke
In seinem Beschluss vom 24. März 2021 verabschiedet sich das BVerfG von den Versuchen der modernen Wissenschaft, dem Rätsel der Klimaänderungen auf die Spur zu kommen. Die Karlsruher Richter sind klüger, mindestens aber so intelligent wie es im Jahre 480 v.Chr. der persische Großkönig Xerxes war.</p>
    <p>von Frau Andrea Andromidas
„Green Deal“, „Stakeholder Capitalism“, „Great Reset“, „ Große Transformation“ „Dekarbonisierung“, „Fridays for Future“. Kinder, Grüne, Finanzmogule, EU, EZB, Seine Hoheit Prinz Charles, verschiedene Hedgefonds und Stiftungen…. Wer blickt da noch durch? Viele Namen geben Spielraum für viele Interpretationen.</p>
    <p>Joel Kotkin, RealClear Energy
Mit der [wahrscheinlichen] Wahl von Joe Biden hat die Umweltbewegung nun die Oberhoheit über die Weltwirtschaft erlangt. Vorbei ist nicht nur der lästige Donald Trump, sondern auch der kanadische Skeptiker Steven Harper. Abgesehen bei den als rechtsextrem bezeichneten Personen, gibt es praktisch keine ernsthafte Debatte darüber, wie der Klimawandel in den USA oder Westeuropa außerhalb der von den Mainstream-Grüngruppen vorgeschlagenen Parameter angegangen werden kann.</p>
    <p>von AR Göhring
Nicht nur das Energiewende-Deutschland will weg vom Kolbenhubmotor in Autos: In vielen Städten des Alten Kontinentes werden schon in wenigen Jahren „klimaschädliche“ Antriebe verboten sein.</p>
    <p>Warum zweifeln heute eigentlich die Alten und die Jungen glauben ganz fest an alles, was man ihnen so erzählt? Das kennen wir Alten aus der Zeit, als wir noch die Jungen waren, doch eigentlich genau andersherum.</p>
    <p>Dr. Andreas Geisenheiner
Dank der Zeitschrift CICERO bot HvS mit „Das Reizklima“ in der Juni-Ausgabe seine Argumente zur Klimakontroverse und deutschen Energiewende dar. Er lehnte sich dabei weit aus dem Fenster seiner Mönchszelle auf der Klimafestung heraus und lieferte Bekenntnisse, Behauptungen, Schwachstellen und Auslassungen, bei denen es sich lohnt, nachzuhaken.</p>
    <p>Zusammenstellung: Norbert Patzner info@sonic-umwelttechnik.de
Es ist nicht bekannt, wer die Methodik der „alternative Fakten“, „fake-News“ oder „Wissenschaftslügen“ erfunden hat. Die Praxis der Lüge in Politik und Wissenschaft ist sicher schon viele tausend Jahre alt.</p>
  </main>
  <comments>
    <head>Neueste Kommentare</head>
  </comments>
</doc>