<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" author="Chris Frey" date="2021-04-20" source="https://eike-klima-energie.eu/tag/groenland/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Nicht das Klima ist bedroht, sondern unsere Freiheit!" categories="Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima" tags="" fingerprint="kFBzVhYyRd1BUHkBsPqA1fDfJ60=">
  <main>
    <p>Dr. Klaus Tägder
Seit Jahren wissen Geologen, Glaziologen und andere Experten, dass unter den Polen heiße geologische Strömungen vorhanden sind, die aus dem Inneren der Erde kommen und für erhöhtes Abschmelzen der Pole verantwortlich sind. Einer der Experten ist Kamis [1], der dieses geologische Phänomen beschrieb. „Diese Hitze aus tiefen Brüchen im Meeresboden schmilzt geradezu Löcher ins arktische Eisschild und das direkt über dem im tiefen Ozean liegenden „Gakkel Ridge/Fault System“ (Gakkelrücken).</p>
    <p>Tohuku University
Ein Team von Forschern versteht mehr über das Schmelzen des grönländischen Eisschildes. Sie entdeckten einen Strom von heißem Gestein, bekannt als Mantelplume, der von der Kern-Mantel-Grenze unter Zentralgrönland aufsteigt und das Eis von unten schmilzt.
Die Ergebnisse ihrer zweiteiligen Studie wurden im Journal of Geophysical Research veröffentlicht.</p>
    <p>CAP ALLON
Normalerweise verliert Grönlands Oberflächenmassenbilanz (SMB surface mass balance) Mitte August 4 Gigatonnen Schnee und Eis pro Tag. Nicht gestern jedoch – am 10. August 2020 hat die Eisdecke einen Rekord Zuwachs von 4 Gigatonnen globaler Erwärmung erreicht (Haben Sie die Stille gehört, die von den MSM ausgeht, es hat so viel zu sagen).</p>
    <p>Paul Homewood
Am 10.August 2010 warnte The Guardian, dass Grönland in 10 Jahren einen Tipping point (Wendepunkt) überschritten haben würde. der die gesamte Eisdecke bis zum Ende des Jahrhunderts zum Schmelzen bringen würde:</p>
    <p>James Taylor
In einem Beitrag auf der Klima-aktivistischen Website Inside Climate News(hier) wird behauptet, dass sich Grönland gefährlich nahe einem Tipping Point befindet, welcher den grönländischen Eisschild destabilisiert und zu einem substantiellen Abschmelzen und zu einem Meeresspiegelanstieg führt. Die Stabilität des Eisschildes dort während deutlich höherer Temperaturen über viele tausend Jahre in der Vergangenheit der frühen menschlichen Zivilisation widerspricht dieser Behauptung jedoch nachdrücklich.</p>
    <p>Ronald D Voisin
Es ist einfach erstaunlich, wie wir als Gesellschaft es zulassen, dass ein globales gleichgeschaltetes Denken in unglaublichem Ausmaß die öffentliche Aufmerksamkeit erregt, wenn doch direkte wissenschaftliche Beobachtungen die gesamte Grundlage dieser Gedanken total widerlegen. Kann denn das alarmistische wissenschaftliche Volk (dabei denke ich an Mann, Alley, Schmidt, Hansen usw.) nicht einfach ein wenig ehrlicher sein hinsichtlich dessen, was wirklich vor sich geht?</p>
    <p>Anthony Watts
WUWT-Leser werden sich vielleicht an einige Beiträge vor Jahren erinnern, in welchen wir den Alarm hinsichtlich des Kalbens des Petermann-Gletschers, von dem sich ein großer Eisberg gelöst hatte, widerlegten. Wem das nicht bekannt ist: genau das machen alle Gletscher. Aber in diesem Einzelfall wollte man ein schlechtes Omen für den Planeten erkennen, wie der Artikel im ,The Independent‘ im Jahre 2012 zeigt:</p>
    <p>Michael Bastasch
Grönlands Eisschild beginnt 2017 mit einer Zunahme von etwa acht Gigatonnen Schnee und Eis, was weit über dem der letzten 24 Jahre liegt, jeweils zum 1.Januar gemessen, nach dänischen Meteorologen.
[Interessant auch deshalb, weil die Veröffentlichungen des amerikanischen Institutes im Gegensatz zu oben, die hohe Anzahl von Schmelztagen herausstellen – hier eine Zusammenstellung zu beiden; der Übersetzer]</p>
  </main>
  <comments>
    <head>Neueste Kommentare</head>
  </comments>
</doc>