<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" author="Chris Frey" date="2021-05-10" source="https://eike-klima-energie.eu/tag/gruene-energie/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Nicht das Klima ist bedroht, sondern unsere Freiheit!" categories="Energie;Energie;Energie;Energie;Klima;Energie;Energie;Klima;Energie;Energie;Energie;Energie" tags="" fingerprint="MB3wpVLFx5vJnYaRrC4kPnwe+Qg=">
  <main>
    <p>Duggan FlanakinVorbemerkung des Übersetzers: Erst kürzlich hatte mein Übersetzer-Kollege Andreas Demmig einen Beitrag zu diesem Thema übersetzt (hier). Dass das keine Einzelmeinung war, belegt dieser Beitrag. – Ende Vorbemerkung
Regierungen vernichten echte Arbeitsplätze und gaukeln uns „Millionen guter grüner Jobs“ vor.
Stephen King schrieb: „Täusche mich einmal – schäme dich! Täusche mich zweimal, schäme dich für mich. Täusche mich dreimal, schäme dich für uns beide.“ Sein Sprichwort trifft sicherlich auf den Mythos (und die falsche Mathematik) der grünen Arbeitsplätze zu.</p>
    <p>Kenneth Green
In einem erfrischend ehrlichen Artikel in der Boston Review bestätigt David McDermott Hughes etwas, was wir Energie-Evangelisten seit einiger Zeit sagen: Umweltschützer wollen nicht einfach, dass Menschen auf „grüne Energie“ umsteigen, sie wollen, dass die Menschheit die Energie rationiert, was [nach ihrer Meinung] gut für den Planeten ist. Jetzt haben sie anscheinend auch beschlossen, dass wir unsere Energiediät um intermittierendes Fasten erweitern müssen, weil Elektrizität in Industrieländern, wie den Vereinigten Staaten einfach zu verdammt zuverlässig für unser eigenes Wohl ist! Energie muss ab und zu ausbleiben, sonst ist der Planet zum Scheitern verurteilt.</p>
    <p>Michael Bastasch
Bei den „Zwischenwahlen“ in USA am 06.11.2018 ist die von den Demokraten erhoffte „Blaue Welle“ (Farbe der Demokratischen Partei) Blaue Welle“ nicht eingetreten. Auch die „Grüne Welle“ zur großen globalen Erwärmung und der energiewirtschaftlichen Maßnahmen hat die Zustimmung der Wähler weitgehend nicht erhalten.</p>
    <p>MICHAEL BASTASCH
Der Versuch von Bundeskanzlerin Angela Merkel, eine neue Regierung zu bilden, ist am Montag den 20.11.2017 gescheitert. Zum ersten Mal seit Jahrzehnten konnte die Mehrheit der politischen Parteien keine Regierungskoalition bilden. – Hier eine Sicht aus den USA</p>
    <p>Difficile est satiram non scribere !
Das Jahr 2017 – Die Hauptstraßen der Hauptstadt sind längst nicht mehr hauptstädtisch, denn: Viele Jahre lang waren sie dem natürlichen Verschleiß anheimgefallen. Für eine gar kontinuierliche frühzeitige Reparatur gab weder der Wille noch der Etat der Stadtverwaltung viel her. Das fiel nun auf und löste seit kurzem einen wahren Straßenbauboom aus. Der aktuelle Etat sieht ja seit einiger Zeit auch zunehmend rosig aus.</p>
    <p>Einführung des Übersetzers: In diesem neuen Rundbrief geht es thematisch hauptsächlich um grüne Subventionen. Manch ein ideologisch verpixelter Traumtänzer schwadroniert ja hier schon, dass die Windenergie „an der Schwelle zur Wirtschaftlichkeit“ stehe. So einer wird diese Nachrichten wohl nicht lesen. Zwar geht es hier um die Verhältnisse in anderen Ländern, aber in Deutschland dürfte es ähnlich sein.</p>
    <p>Helmut Kuntz
vermeldete der Think Tank Agora nach der Jahreswende. Was so groß in der Überschrift verkündet wurde, hat dem deutschen Stromkunden allerdings nichts genutzt, denn AGORA meinte damit die niedrigen Preise für konventionelle Energien und den bei EEG-Überschuss die Netze flutenden Öko-Wegwerfstrom:</p>
    <p>Peter Würdig, Dipl.-Ing. (Physik)
Bekannt ist, dass bei den sog. „Erneuerbaren“ bisher die Speicher fehlen, ohne die man das, was man den Menschen verspricht, nämlich „Klimaschutz“, nicht verwirklichen kann. Nun gibt es aber ein bundesweit bisher einmaliges Projekt, mit dem man aus den bisher mit vielen Milliarden subventionierten „Erneuerbaren Energien“ noch irgendetwas Sinnvolles machen könnte, wenn man die dazu bisher überall fehlenden Speichereinheiten entwickelt und einsetzt.</p>
    <p>Michael Bastasch
Präsident Barack Obama arbeitet daran, der Öffentlichkeit sein Vermächtnis schlaglichtartig hervorzuheben, dazu zählt er auch die reduzierte Abhängigkeit von Ölimporten, dank seiner grünen Energiepolitik.
Zum Thema passend, finden Sie in einem kommenden Beitrag einen aktuellen Ausblick auf den Energiebedarf und -quellen für 2040 von EXXON</p>
  </main>
  <comments>
    <head>Neueste Kommentare</head>
  </comments>
</doc>