<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Welche Maßnahmen müssen wir ergreifen, um umweltfreundliche Politik zu gestalten?" author="Admin" date="2019-10-08" source="https://eike-klima-energie.eu/2019/10/08/welche-massnahmen-muessen-wir-ergreifen-um-umweltfreundliche-politik-zu-gestalten/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Der Berliner Kreis, ein loser Zusammenschluss von Aktiven und ehemaligen CDU Parlamentariern, veranstaltet regelmäßig Informationsveranstaltungen zu wichtigen Themen. Jetzt ist ein Vortragsveranstaltung zu Klimathemen geplant, die allerdings unter Umweltaspekten versteckt wird. Interessant dabei, neben Klimafolgenforscher Prof. Rahmstorf ist auch der Klimaforscher Prof. Kirstein eingeladen. Es ist auch eine Podiumsdiskussion und ein Diskussion mit den Zuhörern vorgesehen." categories="Klima" tags="" fingerprint="qqP0l5Zz9QK+HAEW9vZn8dwCAx4=">
  <main>
    <p>An:kontakt@berliner-kreis.info</p>
    <p>Betreff:Einladung – Berliner Kreis im Gespräch</p>
    <p>Sehr geehrte Damen und Herren,</p>
    <p>eine gesunde Umwelt ist die Grundlage für menschliches Wohlergehen und gedeihende Wirtschaft. Ob die Rodung der Regenwälder oder die Vermüllung der Weltmeere: Der Mensch beeinflusst die Natur in vielfältiger Weise.</p>
    <p>Immer wieder tauchen Überlegungen auf, welchen Einfluss der Mensch auch auf die zu beobachtenden Klimaveränderungen haben könnte. Die Fragen, ob und wie der CO₂-Anstieg den Klimawandel beeinflusst, werden leidenschaftlich diskutiert.</p>
    <p>Mit unserer Veranstaltung vom Berliner Kreis möchten wir dieser Frage nachgehen und interessierten Bürgern die Gelegenheit geben, die verschiedenen Positionen mehrerer Experten zu den Ursachen und Wirkungen des Klimawandels geben. Diese unterschiedlichen Theorien sollen sachlich und offen diskutiert werden. Außerdem werden wir einen Blick auf mögliche wirtschaftliche und gesellschaftliche Auswirkungen werfen und auch darüber reden, welche Gegenmaßnahmen erforderlich sind und welche Rahmenbedingungen eine sinnvolle Umweltpolitik bieten könnte.</p>
    <p>Im Namen des Berliner Kreises in der Union laden wir Sie herzlich ein.</p>
    <p>Berliner Kreis im Gespräch<lb/>Welche Maßnahmen müssen wir ergreifen, um umweltfreundliche Politik zu gestalten?<lb/>Samstag, 26. Oktober 2019<lb/>11:00 – 16:00 Uhr<lb/>Deutscher Bundestag, JKH 1.228</p>
    <p>Über Ihre Teilnahme würden wir uns freuen. Die Einladung kann gerne an Interessierte weitergegeben werden.</p>
    <p>Mit freundlichen Grüßen<lb/>Sylvia Pantel und Klaus-Peter Willsch</p>
    <p>Anmerkung der Redaktion: Interessierte sollten sich unter Angabe ihres Namens, Vornamens und Geburtstages beim Büro von Frau Pantel anmelden sylvia.pantel.ma06@bundestag.de</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Aber…, wir werden sehen und die Hoffnung stirbt ja bekanntlich zuletzt.</p>
    <p>Mit freundlichen Grüßen!</p>
    <p>Christian Möser</p>
    <p>Zimmerer</p>
  </comments>
</doc>