<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Wie globale Erwärmung nicht ist" author="Chris Frey" date="2021-05-01" source="https://eike-klima-energie.eu/2021/05/01/wie-globale-erwaermung-nicht-ist/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Willis Eschenbach Ich habe immer wieder gelesen, dass die Erwärmung der Ozeane rund um die Antarktis das Schelfeis zum Schmelzen bringt. Allerdings habe ich auch gelesen, dass sich die Antarktis seit sieben Jahrzehnten nicht mehr erwärmt hat. Wie bitte? Also dachte ich, ich werfe mal einen Blick auf die Trends der Ozeantemperaturen. Und wie üblich bei diesem Thema entsprachen die Ergebnisse nicht meinen Erwartungen." categories="Klima" tags="" fingerprint="W5cVS5QlO0M9FsboTuER0ZNISEc=">
  <main>
    <p>Ich zog den Reynolds Optimally Interpolated-Datensatz der Wassertemperatur (SST) heran. Er beruht auf Satelliten- und In-Situ-Daten mit Beginn im Jahre 1982. Die Trends darin sehen so aus:</p>
    <p>Wie gesagt … nicht das, was ich erwartet hatte. Abkühlung um fast die gesamte Antarktis. Abkühlung im Pazifik, deutlich abgegrenzt durch den Äquator. Abkühlung in der Mitte des Nordatlantiks.</p>
    <p>Das Einzige, was ich erwartet hatte, war, dass die La-Nina-Pumpe härter arbeitet, um die Temperatur stabil zu halten. Dies spiegelt sich in der Abkühlung im östlichen Pazifik wider, zusammen mit der Erwärmung dort, wo die La-Nina-Pumpe das wärmere Wasser zuerst nach Westen und von dort in Richtung Nord- und Südpol bewegt.</p>
    <p>Aber warum die Abkühlung in der Mitte des Südatlantiks? Warum die Abkühlung nördlich von Grönland, aber nicht südlich von Grönland?</p>
    <p>Man muss die „etablierte Wissenschaft“ lieben … Geheimnisse sind wunderbar.</p>
    <p>Link: https://wattsupwiththat.com/2021/04/23/how-global-warming-isnt/</p>
    <p>Übersetzt von Chris Frey EIKE</p>
  </main>
  <comments>
    <p>ich habe mir den Bericht genauer angesehen: „Die terrestrische Wasserverteilung hatte zwar schon vor den 1990ern einen leichten Einfluss auf die Polwanderung, aber seither treibt sie die Poldrift mit einer mittleren Rate von 3,26 Millimetern pro Jahr Richtung Osten“, berichten Deng und ihre Kollegen.</p>
    <p>Noch Fragen?</p>
  </comments>
</doc>