<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Zeigen Sie Ihre Meinung – Neue Aufkleber verfügabr" author="Webadmin" date="2016-05-09" source="https://eike-klima-energie.eu/2016/05/09/zeigen-sie-ihre-meinung-neue-aufkleber-verfuegabr/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="EIKE hat neue Aufkleber produzieren lassen. Mit einer Spende von 5 € sind sie dabei. Bitte über Paypal spenden. Stichwort &quot;Aufkleber&quot;. Wer mehrere solle dies bitte kundtun. Mail an EIKE" categories="Energie" tags="" fingerprint="57gQsIMU20X+BGXQFJK9QLhL5OY=">
  <main>
    <p>Hallo Herr #10: I. Linke, Einspruch!
Das uralte (griechische) schöne Wort Atom ist kein „Grünsprech“,
das würde ich denen gerade nicht überlassen,
denn gerade das strahlende Atom ist dein Freund und Helfer.
Nicht nur als Energiequelle der Zukunft.
Die Medizin kann nicht darauf verzichten, schon in der Diagnostik ist z.B. die Bestimmung des natürlich vorkommenden Isotops K40 mit 0,012% des nicht strahlenden Kaliums kommt in JEDER Körperzelle vor und wird daher zu genauesten Bestimmung der BCM (aktive Körperzellmasse) genutzt (Differenz zum Fettanteil).http://www.fettmessung.de/index.php?id=182</p>
    <p>Der Widerstand gegen die grottenfalsche Verteuflung von niedrig dosierter Strahlung in der Medizin ist interessanterweise in USA am größten, der Deutsche Ludwig E. Feinendegen (Uni Düsseldorf) als Ausnahme seit Jahrzehnten dabei.http://tinyurl.com/hfjyhuw</p>
    <p>Das Atom, dein Freund und Helfer
nur noch vergleichbar
mit der Beherrschung des Feuers das einmal den Mensch vom Affen getrennt hat.
Affen können das heute noch nicht.
Im Übrigen ist in Deutschland auch die Angst vor Feuer überdurchschnittlich.
Für mich hat das Wort einen angenehmen Klang.</p>
    <p>Wer die „Öffentlichkeit“ erreichen will hat verschiedene Möglichkeiten, neben den Aufklebern.</p>
    <p>Eine besteht dort, wo Kommentarfunktionen in der Tagespresse funktionieren, z. B. http://goo.gl/IyIEq8</p>
    <p>Solange diese Möglichkeit besteht ist sie nutzbar, auch um Fakten zu präsentieren und zu diskutieren. Denn die Presse ist auf die Klicks, bzw. Nutzerzahlen angewiesen, um Werbe-Einnahmen erzielen zu könne und spielt darum oft mit den Kommentar-Funktionen, wenn den Zensoren die Kommentare nicht ins Werbekonzept oder die „grün lackierte Redaktion“ passen.</p>
    <p>@ #4: O. Müller
Die Forderungen sind hier auf EIKE verständlich herausgearbeitet. Diese sollten von der Politik aufgegriffen werden. Das ist das Ziel.</p>
    <p>Was irgendeine Partei betrifft: Stimmen sammeln, indem man, ohne Vernunft, nach dem Maul redet, ist mit Sicherheit der falsche Weg. Da kann nichts Gutes herauskommen. Mit so einer Partei wollte ich nichts zu tun haben.
Vielleicht meinen Sie das anders. Bitte erklären Sie das genauer! So, dass ich Ihren Einwand verstehen kann!</p>
    <p>Die Damen und Herren von EIKE
sind mit diesem „Aufkleber“ aber so was von weit weg von den Menschen die durch die Energiewende gequält werden.
Sie glauben doch nicht wirklich mit diesem Mist einen der betroffenen Menschen aus Neuperlach oder dem Hasenbergl ansprechen zu können.
Aber ohne diese Leute geht die Wende von der Wende nicht.
Ich hoffe EIKE macht nicht den Fehler wie die AfD unter dem Herrn Prof. L.
Man muß auch mal dem Volk auf`s Maul schauen!!</p>
    <p>5 Euro für EINEN Aufkleber?? Also so wird das sicher nichts. Die müssen in der Fußgängerzone verteilt und palettenweise mit Hubschraubern abgeworfen werden. Am besten auch gleich „Atomkraft? Ja bitte!“ dazutun.</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Das uralte (griechische) schöne Wort Atom ist kein „Grünsprech“,</p>
    <p>das würde ich denen gerade nicht überlassen,</p>
    <p>denn gerade das strahlende Atom ist dein Freund und Helfer.</p>
    <p>Nicht nur als Energiequelle der Zukunft.</p>
    <p>Die Medizin kann nicht darauf verzichten, schon in der Diagnostik ist z.B. die Bestimmung des natürlich vorkommenden Isotops K40 mit 0,012% des nicht strahlenden Kaliums kommt in JEDER Körperzelle vor und wird daher zu genauesten Bestimmung der BCM (aktive Körperzellmasse) genutzt (Differenz zum Fettanteil).</p>
    <p>http://www.fettmessung.de/index.php?id=182</p>
    <p>Der Widerstand gegen die grottenfalsche Verteuflung von niedrig dosierter Strahlung in der Medizin ist interessanterweise in USA am größten, der Deutsche Ludwig E. Feinendegen (Uni Düsseldorf) als Ausnahme seit Jahrzehnten dabei.</p>
    <p>http://tinyurl.com/hfjyhuw</p>
    <p>Das Atom, dein Freund und Helfer</p>
    <p>nur noch vergleichbar</p>
    <p>mit der Beherrschung des Feuers das einmal den Mensch vom Affen getrennt hat.</p>
    <p>Affen können das heute noch nicht.</p>
    <p>Im Übrigen ist in Deutschland auch die Angst vor Feuer überdurchschnittlich.</p>
    <p>Für mich hat das Wort einen angenehmen Klang.</p>
    <p>mfG</p>
    <p>am Dienstag, 10.05.2016, 15:47</p>
    <p>Ich würde gerne „ATOMKRAFT – JA BITTE“ Aufkleber auf Stromautos kleben.</p>
    <p>Nö, wenn dann muß es:</p>
    <p>„KERNKRAFT – JA BITTE“ heißen.</p>
    <p>Warum übernehmen Sie den Grünsprech???</p>
    <p>Aufkleber ist da kein einziger dabei. Mir gehts um Aufkleber, nicht um Bilder.</p>
    <p>Eine besteht dort, wo Kommentarfunktionen in der Tagespresse funktionieren, z. B. http://goo.gl/IyIEq8</p>
    <p>Solange diese Möglichkeit besteht ist sie nutzbar, auch um Fakten zu präsentieren und zu diskutieren. Denn die Presse ist auf die Klicks, bzw. Nutzerzahlen angewiesen, um Werbe-Einnahmen erzielen zu könne und spielt darum oft mit den Kommentar-Funktionen, wenn den Zensoren die Kommentare nicht ins Werbekonzept oder die „grün lackierte Redaktion“ passen.</p>
    <p>„ATOMKRAFT – JA BITTE“ Aufkleber</p>
    <p>gibt es wirklich reichlich:</p>
    <p>http://tinyurl.com/hfmfy5o</p>
    <p>allerdings sollte sich auch diese große Industrie endlich dazu durchringen,</p>
    <p>keine CO2-Märchen zu unterstützen,</p>
    <p>das ist wirklich ekelghaft</p>
    <p>Mut zur Wahrheit,</p>
    <p>wenn es um Wissenschaft und Technik geht.</p>
    <p>mfG</p>
    <p>Die Forderungen sind hier auf EIKE verständlich herausgearbeitet. Diese sollten von der Politik aufgegriffen werden. Das ist das Ziel.</p>
    <p>Was irgendeine Partei betrifft: Stimmen sammeln, indem man, ohne Vernunft, nach dem Maul redet, ist mit Sicherheit der falsche Weg. Da kann nichts Gutes herauskommen. Mit so einer Partei wollte ich nichts zu tun haben.</p>
    <p>Vielleicht meinen Sie das anders. Bitte erklären Sie das genauer! So, dass ich Ihren Einwand verstehen kann!</p>
    <p>sind mit diesem „Aufkleber“ aber so was von weit weg von den Menschen die durch die Energiewende gequält werden.</p>
    <p>Sie glauben doch nicht wirklich mit diesem Mist einen der betroffenen Menschen aus Neuperlach oder dem Hasenbergl ansprechen zu können.</p>
    <p>Aber ohne diese Leute geht die Wende von der Wende nicht.</p>
    <p>Ich hoffe EIKE macht nicht den Fehler wie die AfD unter dem Herrn Prof. L.</p>
    <p>Man muß auch mal dem Volk auf`s Maul schauen!!</p>
    <p>Preiswert-sozzial-ökologisch“</p>
    <p>Müsste es heißend! Warum so nichtssagenden?</p>
    <p>EIKE ist keine Partei, die auf den verblendeten Mainstream R ücksicht nehmen. muss.</p>
  </comments>
</doc>