<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" author="H.J. Lüdecke" date="2021-06-21" source="https://eike-klima-energie.eu/tag/xr/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Nicht das Klima ist bedroht, sondern unsere Freiheit!" categories="Klima;Klima;Klima;Klima" tags="" fingerprint="JnKcYPdPwH7bvFGjo7DVzVu8Jb4=">
  <main>
    <p>obwohl der Beitrag schon am 24.10.2019 bei TE erschien, ist es im Lichte der geschürten Coronapanik sinnvoll, sich wieder einmal über die ungeheuren Finanzmittel zu informieren, über welche die „Klimaschützer“ verfügen. Natürlich muss davon ausgegangen werden, dass ihnen diese riesigen Mittel aus rein edlen Motiven zur Verfügung gestellt erden. Wer daran zweifelt wird schnell mal zum Nazi erklärt.
Mit Dank an die Kalte Sonne, die diese Problematik wieder auf die Tagesordnung hob.
von Ansgar Neuhof
10.000 Milliarden für den Klimahype</p>
    <p>Die Sekte, die sich „Extinction Rebellion (XR)“ nennt, hat es geschafft die weltweite Aufmerksamkeit von Friday for Future noch zu toppen. Die derzeit laufenden Aktionen sind sehr gut vorbereitet, orchestriert, organisiert und finanziert. Die Frage stellt sich: Cui Bono. Den Sektenmitgliedern sicher auch, sie können Party und Lust am Dagegensein aufs beste und lustvollste kombinieren. Interessant dabei, dass überwiegend Mädchen und junge Frauen, die Masse der Sektenmitglieder stellen. Sie lassen sich wohl am leichtesten vor den Karren der Gurus spannen.
EIKE hat es geschafft Zugang zu den wichtigsten Vorgaben, Verhaltensempfehlungen und Regieanweisungen zu erhalten, die zeigen wie minutiös – mit militärischer Präzision- die Aktionen kommuniziert, organisiert und durchgeführt werden. Übrigens ist von Männern, die es zu schützen gälte, kaum die Rede. Fast nur von Frauen Kindern.</p>
    <p>Cui bono? Dieser Frage nachzugehen lohnt sich fast immer. Auch bei diesen sonderbaren Partygängern von Extinction Rebellion. Michael Klein hat versucht herauszufinden, warum sie das tun. Ganz einfach – sie werden dafür bezahlt.</p>
  </main>
  <comments>
    <head>Neueste Kommentare</head>
  </comments>
</doc>