<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Was haben der Schauspieler Di Caprio und Claudia Roth gemeinsam: Beide sind fest davon überzeugt, dass jemand, der dem Klimawandel skeptisch gegenüber steht, dumm sein muss" author="Helmut Kuntz" date="2016-10-07" source="https://eike-klima-energie.eu/2016/10/07/was-haben-der-schauspieler-di-caprio-und-claudia-roth-gemeinsam-beide-sind-fest-davon-ueberzeugt-dass-jemand-der-dem-klimawandel-skeptisch-gegenueber-steht-dumm-sein-muss/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Helmut Kuntz Claudia Roth hat einmal in einer Fernsehdiskussion gesagt (Gedächtnisprotokoll des Autors, der diese Diskussion gesehen hat): „... wer den Klimawandel leugnet, kann nicht intelligent sein“. Der bekannt klimaalarmistisch eingestellte Schauspieler Di Caprio ist vergleichbarer Überzeugung, und wenn genügend kritiklos zustimmende „Intelligenz“ um ihn herum sitzt, hält er sich damit ebenfalls nicht zurück: [1] &quot;Wer nicht an den Klimawandel glaubt, der glaubt nicht an Fakten und nicht an Wissenschaft – und sollte kein öffentliches Amt bekleiden dürfen&quot;." categories="Klima" tags="" fingerprint="7IQtWbEaZP/ZKC903Ng76d7aOJQ=">
  <main>
    <p>Bild rechts: B. Obama, Klimaforscherin Katharine Hayhoe, DiCaprio. Quelle: Screenshot aus dem Youtube-Video SXSL: President Obama Participates in SXSL Discussion</p>
    <p>Unvermeidbar, dass diese denkwürdige Darstellung eines Schauspielers auf der (Des)Informationsseite der jüngst gerade wieder mit Preisen für besonders engagierte Agitation (dies wurde bei der Verleihung von ihrem Chef wohl versehentlich mit „wissenschaftlicher Arbeit“ verwechselt) „Zweifache Auszeichnung für Claudia Kemfert“ überhäuften Klima-Regierungsberaterin begeisterte Zustimmung fand:<lb/>Klimaretter.Info: [1] US-Wahlen: DiCaprio schmäht Trump<lb/>Leonardo DiCaprio hat sich erneut öffentlich für den globalen Klimaschutz ausgesprochen – und gegen Donald Trump als US-Präsidenten. "Wer nicht an den Klimawandel glaubt, der glaubt nicht an Fakten und nicht an Wissenschaft – und sollte kein öffentliches Amt bekleiden dürfen", sagte der Oscar-gekrönte Schauspieler am Montagabend (Ortszeit) in einer Diskussionsrunde mit US-Präsident Barack Obama und der Klimaforscherin Katharine Hayhoe. im Weißen Haus. Zwar nannte er keinen Namen, allerdings hat Präsidentschaftskandidat Trump von den Republikanern schon mehrfach den menschgemachten Klimawandel geleugnet – im Gegensatz zu seiner Konkurrentin Hillary Clinton von den Demokraten.</p>
    <p>Man ist bei falscher Meinung nicht nur schnell „Das Pack“, sondern unsere „Intelligenz“ weiß auch genau, woran man den (politisch korrekten) IQ messen kann.<lb/>Ganz so einfach wie in Deutschland, wo alle Abgeordneten bei dem 100 % Abstimmungsergebnis zum Klimaschutzvertrag „Klimavertrag von Paris im Bundestag erreicht 100 % Zustimmung. Die DDR Volkskammer lässt grüßen„<lb/>belegt haben, dass ihr IQ beliebig auswechselbar ist, scheint es in Amerika noch nicht zu sein.</p>
    <p>Al Gore in „Messiaspose“. Screenshot des Titelbilds eines TED-Videos</p>
    <p>Klimaretter.Info: Al Gore: Der Mann für Clintons Öko-Image<lb/>Endspurt im US-Wahlkampf: Al Gore, Klimaaktivist und ehemaliger Vizepräsident der USA, stößt laut dem Nachrichtensender CNN zum Kampagnenteam der demokratischen Präsidentschaftskandidatin Hillary Clinton. Gore soll vor allem unter jungen Leuten auf Wählerfang gehen, denen Klimaschutz wichtig ist. Umfragen zeigen, dass besonders unter progressiven Linken in den Zwanzigern die Bereitschaft besteht, trotz des faktischen US-Zweiparteiensystems nicht die Demokraten, sondern kleine Parteien zu wählen.<lb/>Al Gore als bekannter und beliebter Klimaaktivist scheint da ein naheliegender Verbündeter zu sein, allerdings gelten Gore und Clinton als langjährige Rivalen. Das geht zurück bis Anfang der 1990er Jahre, als Gore den Posten des Vizepräsidenten inne hatte und Clinton First Lady war. Gore hatte Clinton im parteiinternen Kampf um die Präsidentschaftskandidatur lange kritisiert. Als sie als Kandidatin feststand, empfahl auch er sie zur Wahl – allerdings erst sechs Wochen später, als einer der letzten unter den politischen Schwergewichten der Demokraten.</p>
    <p>Wenn dieses Konzept funktioniert, wird vielleicht auch in Deutschland zur kommenden Bundestagswahl ein(e) „Klimazombi“ auferweckt, um wenigstens noch ein paar aus den vielen, verlorenen Stimmen aufzusaugen. Es fehlt dazu (rein persönliche Meinung des Autors) zwar aktuell an genügend „messianisch-populären“ Kandidaten aus der „Klima-Intelligenz“, aber Schauspieler gibt es ja auch bei uns genug.<lb/>Und nicht auszudenken, wenn bis dahin (schon) etwas Kritik an der Klimahysterie publik würde …</p>
    <p>Quellen</p>
    <p>[1] Klimaretter.Info: US-Wahlen: DiCaprio schmäht Trump<lb/>http://www.klimaretter.info/politik/nachricht/22037-dicaprio-schmaeht-trump</p>
    <p>[2] Klimaretter.Info: Al Gore: Der Mann für Clintons Öko-Image<lb/>http://www.klimaretter.info/politik/nachricht/22040-al-gore-der-mann-fuer-clintons-oeko-image</p>
  </main>
  <comments>
    <p>WDR-Meteorologe Stefan Labs, 05.10.2016.</p>
    <p>Warum ist Labs noch nicht gefeuert?</p>
    <p>Wer es für möglich hält oder gar behauptet, dass es in Deutschland „zu kalt“ sei, sollte doch wohl nicht in einem öffentlich-rechtlichen Betrieb geduldet werden.</p>
    <p>Das liegt doch auf der Hand.</p>
    <p>Die sind genau so intelligent wie Arnold Schwarzenegger.</p>
    <p>Sie wollen eine neue Zeitenwende einführen eine neue Zeit Berechnung…Sie wollen der Zeit den Zahn ziehen…Sie wollen ein neues Zeitalter….Sie wollen den Zeitgeist bestimmen…</p>
    <p>und all dies wollen Sie mit dem Klima erreichen…das Klima das gleichzeitig durch die Zeit bestimmt wird.</p>
    <p>Mit der Zeit ändert sich alles und das Klima ändert sich ständig das es von der Zeit bestimmt wird.</p>
    <p>Heute in SPON: Marode Regierungszentrale Sanierung des Kanzleramts kostet Millionen</p>
    <p>Geplant sei auch der Austausch der Fotovoltaikanlage, die unter anderem dadurch beschädigt worden ist, dass Krähen Steine auf die Solarplatten werfen.</p>
    <p>Fazit: die Deutschen Krähen sind in Sachen „Energiewende“ intelligenter als die Deutschen Politiker!</p>
    <p>Was die Ausgrenzung mit der Nazikeule in der Flüchtlingspolitik ist, wird durch die Abqualifizierung als dumm oder verrückt in der Klimasache ersetzt.</p>
    <p>Gleiches Muster, mit ungeziemenden Meinungen umzugehen!</p>
  </comments>
</doc>