<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" author="Axel Robert Göhring" date="2021-05-29" source="https://eike-klima-energie.eu/tag/windpark/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Nicht das Klima ist bedroht, sondern unsere Freiheit!" categories="Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Energie;Allgemein;Energie;Energie" tags="" fingerprint="oTfaey1bXWTy6QdOgRyKlPPPEcg=">
  <main>
    <p>Die Rhetorik der Klima- und Öko-Alarmisten istnach wechselnden „Katastrophen“ und über 50 Jahren intensiven Trainings bestens ausformuliert. Mit dieser neuen Reihe wollen wir die Nebelkerzen und Verdrehungen der PR-Spezialisten berichten und analysieren.
Teil 1: Volker Quaschning behauptete auf seiner Seite, daß auch Hauskatzen Vögel en masse töten. Warum also über Windräder aufregen?</p>
    <p>stopthesethings
Ländliche Gemeinden haben es satt, von der Windindustrie überfahren zu werden. Dazu gehören auch die nomadischen Sami – die Rentiere züchten und hüten, in Nordeuropas gefrorener Tundra im Norden Norwegens, Schwedens, Finnlands und der Kola-Halbinsel [in Russland].</p>
    <p>stopthesethings
Grüne sind immer bereit, Hunderte von riesigen 240-Meter-Industriewindstromanlagen bei Ihnen in der Nähe zu errichten – aber werden verrückt, wenn der „Gefallen“ in der Nähe ihres eigenes Grundstücks erwidert werden könnte. Die Zerstörung Ihres Paradieses ist ein Opfer, zu dem die Unwilligen Anwohner immer aufgerufen werden, denn schließlich geht es um die Rettung des Planeten. Baugenehmigungen werden bevorzugt erteilt. – Einleitung durch den Übersetzer</p>
    <p>TIM PEARCE
Die Fischer entlang der US-Ostküste opponieren gegen Pläne, dort Offshore-Windparks zu bauen. Sie monieren, dass die großen Cluster von Windkraftanlagen die Navigation, die Steuerung und das Fischverhalten beeinflussen, berichtet The Associated Press.</p>
    <p>schon eine Weile her, aber leider immer noch hoch aktuell
Die Basler Zeitung befragte am 18. Februar 2017 Fritz Vahrenholt zur Energiewende: «Das ist doch absurd!»
Der frühere Umweltpolitiker und Energiemanager Fritz Vahrenholt über die deutsche Energiepolitik und die Schweiz.</p>
    <p>Leser informieren über erfreuliche und unerfreuliche Entwicklungen in Sachen Klimawahnsinn oder Energiewende. Hier mal ein erfreuliches Urteil des Ober-Verwaltungs-Gericht Rheinland-Pfalz.
Von Stephan Stallmann</p>
  </main>
  <comments>
    <head>Neueste Kommentare</head>
  </comments>
</doc>