<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Toller Kalender für 2021 – Es ist noch nicht zu spät!" author="Admin" date="2021-01-26" source="https://eike-klima-energie.eu/2021/01/26/toller-kalender-fuer-2021-es-ist-noch-nicht-zu-spaet/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Auch in diesem Jahr hat Herr Hüne - EIKE-Mitglied - wieder einen Astro-Bild-Jahreskalender der Astronomischen Arbeitsgemeinschaft erstellt — 2021 Neues aus der Welt in der wir leben — lautet der Titel des Kalenders - 20. Auflage." categories="Klima" tags="" fingerprint="oP+ACNRuHjBHJtTsgFxycjAQSDk=">
  <main>
    <p>Der Kalender ist wieder als pdf-Datei kostenfrei per Mail (für A4 und A3 Druck möglichst Blattdicke 160 bis 250g) oder hier 6.5 Kalend.Astro A3_2021 Kopie, Layout 1 zu beziehen. Neben spannenden Aufnahmen aus der Welt der Astronomie gibt es zudem wissenswertes zu den Themen:</p>
    <p>1. Erdgas-PKWs gegen die E-Mobile (Golf-Klasse)!</p>
    <p>2. Sogenannten erneuerbaren Energieanlagen, mehr als dreckig!!!</p>
    <p>3. Die Windenergieanlagen erhoehen die Erdtemperatur um ca. 1Grad Cel. lt. MIT!</p>
    <p>4. Von 1880 bis 2010 haben wir eine leichte Abkuehlung aber KEINE Erwaermung wie lt. IPCC falsch behauptet!</p>
    <p>Zu beziehen ist der Kalender per E-Mail auch unter hhuene@mac.com. „Achtung“ der Apple-Datenfile betraegt ca. 7,4MB</p>
    <p>Ich wuerde mich ueber eine weitere Verbreitung freuen – herzlich DANK !</p>
    <p>Mit einem freundlichen Gruß aus Bad Nenndorf.</p>
    <p>Hartmut Huene</p>
    <p>Anmerkung zur ERD-Abkuehlung um 2022 bis 2026: seit dem Jahr 2000 bis heute hat sich der Sonnenwind etwas abgeschwaecht, dadurch verstaerkte sich die kosmische Strahlung um ca. 18% (NASA) seit 2000. Die ERD-Wolkenflaeche nimmt um ca. 5-6% zu, dass bedeutet eine groessere Sonnenreflektion ins All. Die Erdtemperatur verringert sich dadurch, messtechnisch bewiesen durch die Reduzierung der Wasserdichte ( = Abkuehlung Prof. Dr. Marotzke Uni-PMI-Hambug). Durch die Stellung der 4 Grossplaneten auf einer Sonnenseite um 2023 bis 2026 kommt es zusaetzlich zu einer Abnahme der Sonnenmagnetfelder und der Zunahme der kosmischen Strahlung, folge eine Erdabkuehlung. Da die 4 Grossplaneten nicht so dicht zusammenstehen wie 1984 (grosse Schneemengen ca. 3 Jahre) wird die Abkühlung es etwas geringer ausfallen:</p>
    <p>(von Hartmut Huene – Version 1.0 – 2.0 – 3.0 – 2021 – veroeffentlicht in EIKE 09.2017)</p>
  </main>
  <comments>
    <head>1 Kommentar</head>
  </comments>
</doc>