<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Umfrage: Südaustralier wollen grüne Energie, nur billiger" author="Andreas Demmig" date="2017-12-12" source="https://eike-klima-energie.eu/2017/12/12/umfrage-suedaustralier-wollen-gruene-energie-nur-billiger/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Eric Worrall Die Süd-Australier sind die Crash Test Dummies für Erneuerbare auf der Welt. Sie haben laut einer Umfrage gerade die Erschwinglichkeit und die Versorgungssicherheit überwältigend als wichtig bewertet, wichtiger als die Bekämpfung des Klimawandels - aber sie wollen immer noch ihre grüne Energiewende." categories="Energie" tags="" fingerprint="fhL175w2kU0HRuh8msgebdb2bdo=">
  <main>
    <p>Die Say-Umfrage zeigt, dass den Südaustraliern ihre Stromrechnungen wichtiger sind, als die Bekämpfung des Klimawandels.</p>
    <p>Paul Starick, Sonntag Mail (SüdAustralien), 9. Dezember 2017</p>
    <p>SÜD Australier verzichten auf Reduzierung der CO2-Emissionen für eine Bekämpfung des Klimawandels, zugunsten einer bezahlbaren und zuverlässigen Stromversorgung. Trotzdem wollen sie die weitere Entwicklung der Branche für erneuerbare Energien.</p>
    <p>Die Ergebnisse der Umfrage waren wichtig, für die Festlegung der Agenda zu den Landtagswahlen im März, mehr als 3.500 Befragte wählten mit überwältigender Mehrheit die Erschwinglichkeit und Zuverlässigkeit als die wichtigsten Komponenten der Stromversorgung.</p>
    <p>Die Frage zur Branche für erneuerbare Energien war bei den Befragten sehr beliebt und zeigte Unterstützung für Solar-, Wind- und Batterien.</p>
    <p>Dies deutet auf eine klare öffentliche Unterscheidung zwischen den [propagierten] Vorteilen von erneuerbaren Energien und den Kosten für die Reduzierung der CO2-Emissionen. …</p>
    <p>Die Unterstützung für die Entwicklung erneuerbarer Energien war am stärksten bei Frauen und Menschen unter 25 Jahren. Dies ist ein Hinweis auf Zustimmung für Herrn Weatherils Entscheidung, engere Beziehungen mit dem Technologiegiganten Elon Musk einzugehen, dessen Firma Tesla in der Nähe von Jamestown die weltweit größte Lithium-Ionen-Batterie installiert hat.</p>
    <p>In Folge zum landesweiten Stromausfalls im vergangenen Jahr hat Herr Weatherill im März einen Energieplan in Höhe von 550 Millionen US-Dollar angekündigt, um in diesem Sommer verheerende Blackouts zu verhindern, die sich auf seine Wiederwahl desaströs auswirken könnten. Seine Pläne konzentrieren sich auf eine Batterie zur Speicherung erneuerbarer Energien und ein staatliches Kraftwerk.</p>
    <p>Im nördlichen Adelaide-Kernland von Labour sind die Bemühungen zur Reduzierung der CO2-Emissionen nicht sehr beliebt, was in der östlichen Vorstadt auch bei den Liberalen auf Zustimmung stößt.</p>
    <p>Allgemein war aber in den östlichen und westlichen Vororten die Befürwortung der Entwicklung einer Branche für erneuerbare Energien bei den Befragten am beliebtesten.</p>
    <p>…</p>
    <p>Bezahlschranke! &gt;Lesen Sie mehr: http://www.adelaidenow.com.au/news/south-australia/sunday-mail-your-say-sa-survey-finds-south-australians-abandoning-support-for-tackling-climate-change / news-story / 19bab78c2ccf2f9cba60d8551c1435f2&lt;<lb/>Update (EW): Nick Stokes weist darauf hin, dass die Umfrage hinter einer Bezahlschranke ist – das hatte ich nicht bemerkt, da ich den vollständigen Artikel ohne Bezahlschranke über die Google-Suchergebnisse gesehen habe. Die Aufschlüsselung der ersten Frage der Umfrage ist unten:</p>
    <p>Frage 1:</p>
    <p>Was sind die größten Probleme, denen sich Südaustralien gegenüber sieht?</p>
    <list>
      <item>Arbeitsplätze und –sicherheit</item>
      <item>Umbau unserer Wirtschaft</item>
      <item>Politische Führung</item>
      <item>Unternehmerische Führung</item>
      <item>Gesundheitsreform</item>
      <item>Bildungssystem</item>
      <item>Lebenshaltungskosten</item>
      <item>Geschäfts- und Verbrauchervertrauen</item>
      <item>Bezahlbare Wohnungen</item>
      <item>Energieversorgung und Kosten</item>
    </list>
    <p><lb/>Diese Umfrage ist aus mehreren Gründen faszinierend (vollständige Umfrage unter dem obigen Link).<lb/>Menschen unter 25 Jahren sind die stärksten Befürworter erneuerbarer Energien, obwohl sie sich mehr Sorgen um die Arbeitsplatzsicherheit machen. Ich vermute, das liegt daran, dass viele von ihnen keine Energierechnungen bezahlen. Nach einem Jahrzehnt selbstverschuldeten nationalen wirtschaftlichen Elends und himmelhohen Immobilienpreisen entscheiden sich viele junge Erwachsene aus Australien, ihr Elternhaus nicht zu verlassen, in manchen Fällen sogar bis zu 30 Jahren.<lb/>Der Rückgang der Unterstützung unter den linksgerichteten Labour-Wählern ist interessant. Mein persönlicher Eindruck beim Lesen linker Seiten und beim Anschauen einiger Video-Reden ist, dass viele Linke grüne Richtlinien unterstützen, weil grüne Erzählungen leicht in die linke Geschichte der unverantwortlichen Unternehmensverantwortlichkeit passen. Da viele Linke bereits glauben, dass Konzerne egoistisch, gierig und arrogant sind, sind sie sehr bereit zu glauben, wenn Grüne Aktivisten behaupten, dass Unternehmen auch den Planeten und die Zukunft ihrer Kinder gefährden.<lb/>Diese selbstgefällige linke Anfeuerung zur Beschimpfung von Unternehmen scheint sich aufzulösen, als die Unternehmen unter dem Druck Arbeitsplätze abbauen und die Linken plötzlich merken, dass die Jobs der Leute auf dem Spiel stehen – was in letzter Zeit in South Australia viel passiert ist.<lb/>Die Umfrage legt nahe, dass Südaustralier [im Bundesstaat Südaustralien] fest davon überzeugt sind, dass andere Australier auf sie herabblicken – sie haben eine sehr negative Sicht darauf, wie Außenseiter Südaustralien wahrnehmen.<lb/>Trotz allem scheinen Südaustralier ihren Glauben nicht völlig verloren zu haben. Wohlhabende Südaustralier, die sich die hohen Strompreise leisten können, unterstützen nach wie vor erneuerbare Energien. Eine beträchtliche Minderheit der Südaustralier betrachtet grüne Arbeitsplätze als entscheidend für die wirtschaftliche Zukunft des Staates.<lb/>Ich vermute, dass die Grünen immer noch an Zugkraft gewinnen werden und alle anderen für Arbeitsplatzverluste, erneuerbare Strompreiserhöhungen und Stromausfälle verantwortlich machen. Trotz der Arbeitsplatzverluste, der Fabrikschließungen und der schmerzhaften Kosten der Preissteigerungen für den Lebensunterhalt, denke ich, dass die Südaustralier weiterhin glauben werden, dass sie die grünen Lügen für den unmöglichen Traum von einer erneuerbaren Zukunft noch eine lange Zeit verfolgen können.<lb/>Gefunden auf WUWT vom 10.12.2017<lb/>Übersetzt durch Andreas Demmig<lb/>https://wattsupwiththat.com/2017/12/10/survey-south-australians-fed-up-with-unreliable-expensive-green-power/</p>
  </main>
  <comments>
    <p>(Gewöhnlich glaubt der Mensch, wenn er nur Worte hört, es müsse sich auch etwas dabei denken lassen.)</p>
    <p>Statt das Fachwissen von Wissenschaftlern und von erfahrenen Praktikern der Energiewirtschaft im In- und Ausland abzufragen, wird wieder ein Konsens bei den Laien gesucht, der den richtigen, weil „grünen“ Weg weisen soll.</p>
    <p>Aus dem letzten BlackOut nichts gerlernt, kann man da nur sagen. Stattdessen hantiert man mit sinnlosen Phantom-Lösungen, wie der Lithium-Monsterbatterie, über deren Kosten und Probleme – von der Herstellung bis zur Entsorgung am Ende der Nutzungsdauer – nicht geredet wird. Aber „Wind und Sonne schicken ja keine Rechnung“! Ein religiöses Mantra ersetzt dann den Verstand.</p>
    <p>(Wer nichts weiss, muss eben alles glauben!)</p>
  </comments>
</doc>