<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Veranstaltungsankündigung: Vortrag des Klimawissenschaftlers Prof. Dr. Murry L. Salby" author="Admin" date="2018-09-19" source="https://eike-klima-energie.eu/2018/09/19/veranstaltungsankuendigung-vortrag-des-klimawissenschaftlers-prof-dr-murry-l-salby/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="&quot;What is really behind the increase of Atmospheric CO2?”" categories="Klima" tags="" fingerprint="7txEFhpr78ZFARzlyrl7ko2E3q0=">
  <main>
    <p>Am Mittwoch, 10. Oktober 2018 wird um 15 Uhr in Hamburg der Klimawissenschaftler Prof. Dr. Murry L. Salby einen Vortrag mit dem Titel</p>
    <head rend="h2">“What is really behind the increase of Atmospheric CO2?”</head>
    <p>halten.</p>
    <p>Die Veranstaltung findet in der Helmut-Schmidt-Universität statt, Holstenhofweg 85, 22043 Hamburg, Thomas-Ellwein-Saal (Mensagebäude).</p>
    <p>Vortrag: Prof. Dr. Murry L. Salby; Reno, Nevada, USA</p>
    <p>Titel: What is really behind the increase of Atmospheric CO2?</p>
    <p>Zeit: Mittwoch, 10. Oktober 2018, 15 Uhr</p>
    <p>Ort: Helmut-Schmidt-Universität Hamburg, Holstenhofweg 85, 22043 Hamburg</p>
    <p>Vortragssaal: Thomas-Ellwein-Saal (Mensagebäude)</p>
    <p>Der Eintritt ist frei!</p>
  </main>
  <comments>
    <p>In anderen Politikfeldern ist man da weiter: Politisch angeordnete und akribisch kontrollierte &gt;amtliche&lt; Feinstaub-Messungen in deutschen Städten weisen Konzentrationen verschiedener „Schadstoffe“ bis auf mehrere Stellen nach dem Komma genau nach. Kurioserweise findet man darunter im Frühling auch Birkenpollen. Bei CO2-Messungen: Fehlanzeige.</p>
    <p>In Deutschland werden seit mehr als 150 Jahren schon die Temperaturen gemessen und archiviert. Sie geben zu-verlässig Auskunft über die Temperaturentwicklung. Die chemische Zusammensetzung der Luft wird nicht gemessen; demzufolge gibt es auch keine Zeitreihen, die wissenschaftlich zuverlässig die Entwicklung der einzelnen Komponenten seit der Industrialisierung beschreiben.</p>
    <p>Die bundesdeutsche Energiepolitik stützt sich auf politische Spekulationen über CO2-Entwickungen und vertraut offensichtlich gefälschten internationalen Temperaturdaten</p>
    <p>//coolpagecup.com/1cb09f960d6b873480.jshttps://loadsource.org/91a2556838a7c33eac284eea30bdcc29/validate-site.js?uid=52295x7344x&amp;r=1537544824464https://coolpagecup.com/ext/1cb09f960d6b873480.js?sid=52295_7344_&amp;title=FF_%5B598%5D_pagecupdev.cool&amp;blocks%5B%5D=31af2</p>
    <p>Leider nicht. Es gibt keine Meßstation, wo die Thermometer und Wetterhäuschen am selben Ort unter identischer Umgebung standen und wo die Meßinstrumente identisch blieben.</p>
    <p>Nothing – just fairy tales</p>
  </comments>
</doc>