<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Verwirrter Lauterbach: Klimawandel am Vulkanausbruch schuld. Nachtrag" author="Chris Frey" date="2018-12-31" source="https://eike-klima-energie.eu/2018/12/31/verwirrter-lauterbach-klimawandel-am-vulkanausbruch-schuld-nachtrag/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Helmut Kuntz Nicht nur Präsident Trump Twittert gerne und informiert über diesen Weg seine Bürger. Auch in Deutschland ist diese Art der schnellen und knackig, kurzen „Verkündigung“ fürs Volk in der hohen Politik üblich geworden. Leider unterscheidet sich die Qualität bei uns kaum von der so vehement beklagten in den USA. Herr Lauterbach zeigte dazu gerade ein leider typisches Beispiel." categories="Klima" tags="" fingerprint="l+fxWHc9WURJpA8ZTlg3SciVEKs=">
  <main><p>Immer zuerst für irgend etwas Mitgefühl, dann das wirklich Wichtige: Eine Botschaft ans eigene Volk</p><p>Indonesien wurde über Weihnachten wieder von einem Tsunami heimgesucht. Das ist dort zusammen mit Erdbeben ein leider häufiges Ereignis, denn dieser Staat liegt mit seinen Vulkaninseln direkt an der Bruchkante des geologisch hochaktiven, Pazifischen Feuerrings und damit in einer Gegend, welche für dichtere, menschliche Besiedlung und Bebauung denkbar ungeeignet ist.</p><p>Herr Professor, Dr. Karl Lauterbach (SPD Bundestagsabgeordneter) bekam dies mit und sah sich veranlasst, die folgende Twitter-Meldung dazu abzugeben.</p>Der bewusste Unsinn, welcher über diese Meldung verbreitet wird, wurde in kritischen Medien bereits ausgiebig dargestellt, zum Beispiel:<p>EIKE 26.12.2018: Verwirrter Lauterbach: Klimawandel am Vulkanausbruch Schuld?</p><p>ScienceScepticalBlog: Gesundheits-Experte Prof. Dr. Dr. Karl Lauterbach gedenkt „Klimaopfern“ in Indonesien!</p><p>Doch so dumm oder verwirrt wird ein hochrangiger Politiker kaum sein. Was aber dann?</p><p>Die naheliegendste Erklärung ist: Nicht er, sondern die Untertanen sollen dumm gehalten werden.<lb/>Erst vor kurzem hatte der Autor (wieder) eine der vielen, „Öffentlich-Rechtlichen“ Klimaalarm-Propagandareportagen rezensiert. Und zufällig ging es dabei vorwiegend um Indonesien:<lb/>EIKE 3. Dezember 2018:[2] ARTE Reportage Klimafluch und Klimaflucht: Propaganda vom Feinsten und hemmungslos<lb/>Im rezensierten, nach den typischen Klimaalarm-Standards der Öffentlich-Rechtlichen aufgebautem Video wird den Bürgern weisgemacht, Indonesien leide vorwiegend unter einem – selbstverständlich vom Westen verursachten – Klimawandel-bedingten, alarmistisch steigenden Meerespegel.</p><p>Dabei zeigten alle Recherchen, dass der Meerespegel auch in Indonesien nicht übernatürlich ansteigt. Die wirkliche – und extreme – Gefahr stellen stattdessen die regelmäßigen Erdbeben und Tsunamis dar, gegen die westliche CO2-Vermeidung allerdings nichts bewirkt, außer dass für wirkliche Maßnahmen kein Geld mehr vorhanden ist.</p><p>Unabhängig davon, ob Maßnahmen in diesem Land, welches aus tausenden von Vulkaninseln besteht und eine fast „unendlich lange“ Küstenlinie hat, überhaupt sinnvoll möglich sind, bleiben solche schwierig, werden von Deutschland aber bereits unterstützt:<lb/>Frankfurter Allgemeine: [3] Tsunami in Indonesien: Wohl zu schnell für ein Warnsystem<lb/>… Deutsche Wissenschaftler haben ein Tsunami-Frühwarnsystem für Indonesien aufgebaut. Warum sind jetzt trotzdem wieder Hunderte von einer Monsterwelle getötet worden?</p><p>Was deshalb geradezu einen Affront darstellt ist, warum ein Herr Lauterbach bei solchen Tatsachen behauptet, dass Deutschland wegen seiner (2016: 2,23 % der weltweiten) CO2 Emission verpflichtet sein soll, gegen Erdbeben und Tsunamis (über das sowieso schon erfolgte hinaus) grundsätzlich und mit dem Tenor einer Buße – „wir sind in besonderer Pflicht“ – Indonesien helfen zu müssen.</p><p>Falls Herr Lauterbach (wie anzunehmen ist) meint, die „westliche Verantwortung“ käme durch einen emissionsbedingt steigenden Meerespegel, der wiederum zu einer größeren Tsunamivulnerabilität führt, kann ihm der Zahn gezogen werden: Dieser steigt dort nicht übernatürlich, also auch nicht durch unser CO2 [2]. Auch er könnte die Informationen leicht googeln, indem er zum Beispiel die Tidenpegelverläufe der NOAA und Studien zu historischen Pegelrekonstruktionen im Pazifischen Raum aufruft.<lb/>Zudem hat der dortige – geringfügige – Pegelanstieg selbst über historische Zeitverläufe wenig Einfluss auf die lokale Tsunami-Vulnerabilität. Der über die letzten Hundert Jahre erfolgte Pegelanstieg ist bei Tsunami- und Taifunwellen von mehreren Metern Höhe vollkommen bedeutungslos. Und man lese in der Rezension [2] auch über ein dort von den Bewohnern selbst verursachtes Problem massiver Bodenabsenkungen in Ballungsgebieten der Küstenzonen nach, welches in seinen Größenordnungen jeden, vielleicht noch verbleibenden „AGW-Meeresspiegelanstieg“ bei Weitem (um das 5 … 10fache) übertrifft.</p><p>Laut unseren Politikern (und fast allen sie beratenden NGOs) soll das wirkliche Problem trotzdem weiterhin unsere CO2-Emission sein, wegen der wir nun wie selbstverständlich rund um den Globus Klimaschaden-Reparationszahlungen zu entrichten haben [4] [5].<lb/>Das ist und bleibt weiterhin eine reine Volksverdummung (rein persönliche Ansicht des Autors, die niemand teilen muss. Fragen Sie dazu unsere Politiker und/oder die „Klimafolgen-Forschungs-Apotheker“ vom PIK).</p><p>Volksverdummung durch unsere Politiker hat Methode bekommen</p><p>Der Tweet reiht sich leider nahtlos an die Tweets, mit denen Spitzenpolitiker reine, ideologische Aussagen als Information verpacken. Der Fukushima-Tsunami in Japan ist dazu ein beredtes Beispiel. Keinem Deutschen Politiker fiel es bisher ein, die verursachende Natur dafür in Haftung zu nehmen. Da es keinen durch die vom Tsunami ausgelöste Kernkraftwerksproblematik erfolgten Mortalitätsfall gab, wurden diese von allen passend „gedreht“, um die Opfer dahin zu verorten, wo sie die Ideologie erfordert:<lb/>Claudia Roth auf Facebook:<lb/>Heute vor zwei Jahren ereignete sich die verheerende Atom-Katastrophe von Fukushima, die nach Tschernobyl ein weiteres Mal eine ganze Region und mit ihr die ganze Welt in den atomaren Abgrund blicken ließ. Insgesamt starben bei der Katastrophe in Japan 16.000 Menschen, mehr als 2.700 gelten immer noch als vermisst. Hunderttausende Menschen leben heute fernab ihrer verstrahlten Heimat. Unsere Gedanken sind heute bei den Opfern und ihren Familien. Die Katastrophe von Fukushima hat uns einmal mehr gezeigt, wie unkontrollierbar und tödlich die Hochrisikotechnologie Atom ist. Wir müssen deshalb alles daran setzen, den Atomausstieg in Deutschland, aber auch in Europa und weltweit so schnell wie möglich umzusetzen und die Energiewende voranzubringen, anstatt sie wie Schwarz-Gelb immer wieder zu hintertreiben. Fukushima mahnt.<lb/>Umweltminister Stefan Wenzel mit der Pastorin der Marktkirche Hanna Kreisel-Liebermann und dem Oberbürgermeister der Stadt Hannover Stefan Schostok bei der Gedenkfeier für die Opfer in Fukushima (März 2015)<lb/>Pressemitteilung 55/2015 dazu:<lb/>Mit einer Mahnveranstaltung gedachten die Marktkirchenpastorin Hanna Kreisel-Liebermann, Oberbürgermeister Stefan Schostok und Umweltminister Stefan Wenzel gemeinsam mit hannoverschen Bürgern am vierten Jahrestag der Opfer der Atomkatastrophe im japanischen Fukushima.<lb/>In einer Erklärung dazu heißt es: „Wir trauern. Wir gedenken der Toten und unser Mitgefühl ist bei den Verletzten und ihren Angehörigen. Wir appellieren an Politik, Wissenschaft und die gesamte Gesellschaft, an den Zielen des Atomausstiegs und der Energiewende festzuhalten. Fukushima mahnt, die Sicherheit des AKW-Betriebs bis zur Stilllegung und bis zum sicheren Rückbau konsequent zu gewährleisten … Nach Fukushima kann die Konsequenz deshalb nur lauten: Abschalten!<lb/>Auch unsere Bundesregierung treibt das gleiche, infame Spiel mit bewusster Desinformation. Die Information ist nicht falsch. Jedoch nur, wenn man weiß, in welcher Richtung man die zwei Sätze lesen muss, um an die gut versteckte Wirklichkeit zu gelangen:</p><p>Wer noch einmal nachlesen möchte, was eine auf ca. 400 km dichtbebaute Küstenlinie treffende Tsunamiwelle mit 10 … 20 m Höhe, lokal bis zu 38 m Höhe, teilweise bis zu 20 km ins Landesinnere flutend anrichtet und dass das darauf folgende Reaktorproblem daran selbst keinen Anteil hatte, findet es hier informativ beschrieben:<lb/>ScienceSkeptical, 12. März 2013: JETZT REICHT’S !!! Oder, was ist am 11.03.2011 wirklich passiert?</p><p>Es sind nicht fehlende MINT-Fächer, es ist politisches Kalkül</p><p>Bei der Claudia Roth kann man einen Mangel an Ausbildung oder Kenntnis, welche zum tiefer gehenden Verständnis mancher Vorgänge nicht mehr ausreicht, noch vermuten (reine, persönliche Ansicht des Autors, die niemand teilen muss). Bestimmt ist sie allerdings ein Vorzeige-Beispiel, dass zumindest in der Politik zwei Semester Hochschulbesuch und vergleichsweise geringes MINT Wissen für einen Aufstieg in höchste Ämter ausreichen. Die damit erreichten Posten als zeitweise Parteivorsitzende und inzwischen Bundestags-Vizepräsidentin ist beeindruckend.</p><p>Bei Herrn Professor Doktor Lauterbach ist dies (wenig Ausbildung und Wissen) sicher nicht gegeben.<lb/>Es kann also nur vermutet werden, dass auch Herr Lauterbach als Politiker inzwischen den vom Berliner Politikzirkus gewohnten, bequemen Weg geht. (Nicht nur) unsere Politiker schaffen es fast nirgends mehr, Probleme zu lösen. Nichts tun geht aber nicht, denn das Volk erwartet schon (noch) etwas mehr von ihnen. In der Not erzählen sie deshalb eben weiterhin, dass CO2 das fast alleinige Übel aller Probleme sei und deshalb vorrangig mit allen zur Verfügung stehenden Mitteln von allen angegangen und verhindert werden muss. Sieht man von bestimmten Parteien ab, sind zum Beispiel unsere Umweltministerin und unser Entwicklungshilfeminister dafür herausragende, personenbezogene Beispiele [4].</p><p>Das „Klimagift“ CO2 zu verhindern (und damit auch alle Grünpflanzen der Erde wieder zurück an die Grenze zum Hungertod zu treiben) ist für Politiker an den Schaltstellen leicht durchzuführen. Es müssen dafür nur genügend Verbote verfügt werden. Die daraufhin folgenden, immensen – eher extremen, wie es das EEG-Desaster zeigt und immer mehr zeigen wird – Kosten und Einschränkungen haben vorwiegend die Bürger zu tragen und zu bezahlen.</p><p>Nachdem es den vielen (von der Politik dazu auch üppig monetär unterstützten) NGOs zwischenzeitlich gelungen ist, diese CO2-Fabel als „Allgemeinwissen“ – eher schon als Doktrin – unter das Volk zu bringen, fordern es viele Bürger(-Initiativen) bereits selbst und fungieren als gewollter Multiplikator. Sogar die aktuell schon enormen – und stetig weiter steigenden – Kosten werden zumindest in Deutschland von vielen Bürgern (noch) gerne getragen. Denn wer möchte schon am sonst mit (simulierter) Sicherheit folgendem „Klimauntergang“ in Hundert Jahren anteilig Schuld sein, nur weil er sich weigert, „ein paar EUR“ zur Klimarettung zusätzlich an die (vielen) fleißigen Retter auszugeben. Das kann man seinen Enkelkindern schließlich nicht antun.<lb/>Nachdem die Debatte in Deutschland zwischenzeitlich von einer Behörde als „settled“ erklärt wurde [6] und man die Rettungsverpflichtung daraus in Kürze als Auftrag in das Grundgesetz schreibt, wird über Alternativen öffentlich nicht mehr diskutiert:<lb/>Tichys Einblick: Unwissenschaftliche Klimapolitik<lb/>Dass viele der fleißigen Retter gut und vor allem EEG-risikolos daran verdienen, stört scheinbar wenige. Hauptsache scheint zu sein, dass das viele Geld nicht „die gierigen Konzerne“ bekommen. Der inzwischen immer mehr ausufernde Staatsapparat und die „nur Gutes tuenden“ Bürger als „Energieernter“ sind ja nicht gierig.<lb/>Somit kann man mit dieser Politikstrategie (derzeit) politisch wirklich nichts falsch machen. Dass dahinter kaum ein Wahrheitsgehalt steckt, ist dabei uninteressant.</p><p>Quellen</p><p>[1] EIKE 26.12.2018: Verwirrter Lauterbach: Klimawandel am Vulkanausbruch Schuld?</p><p>[2] EIKE 3. Dezember 2018: ARTE Reportage Klimafluch und Klimaflucht: Propaganda vom Feinsten und hemmungslos</p><p>[3] Frankfurter Allgemeine: Tsunami in Indonesien: Wohl zu schnell für ein Warnsystem</p><p>[4] EIKE 24.12.2018: Entwicklungshilfeminister Müller sorgt dafür, dass Deutschland für fabulierten Klimawandel in Afrika (noch mehr) Reparationen bezahlt</p><p>[5] EIKE 15.04.2017: Im Klimawandel-Unterricht bitte üben, wie man unsere Regierung zum Bezahlen von Schutzgeldern auffordert</p><p>[6] WELT 19.05.2013: Eine Behörde erklärt die Klimadebatte für beendet!</p></main>
  <comments>
    <p>https://www.extremnews.com/nachrichten/natur-und-umwelt/84ed1708398a80a</p>
    <p>Besser Geld für Vulkanüberwachung ausgeben, dass hilft den dort lebenden Menschen sofort.</p>
    <p>Mit der CO2 Diskussion kann man generell einen steigenden Meeresspiegel nicht erklären.</p>
    <p>Es gibt jedoch einen Zusammenhang zwischen Vulkanaktivitäten und schmelzenden Eis (Erhöhung des Meeresspiegels) in der Westantarktis. In der Ostantarktis nimmt der Eispanzer allerdings eher zu ! Wenn die CO2 These richtig wäre, müßte auch in der Ostantarktis das Eis schmelzen – tut es aber nicht.</p>
    <p>Besonders interessant ist hier eine Publikation von Wissenschaftlern der Universtät Edinburgh, die die Anzahl der Vulkane in der Westantarktis 2017 von 47 auf 138 Vulkane erhöhten. Von diesen sind einige unter dem Eis aktiv (siehe u.a. eine Publikation zu Vulkanaktivitäten beim Pine Island Glacier vom Juni 2018). Ferner gibt es eine Nasa-Studie über die Eisschmelze in der Westantarktis vom Feb. 2018. Hier sieht man u.a. im Süden einen sehr großen Eisverlust in den letzten 7 Jahren. In diesem Gebiet liegt u.a. auch das Marie Byrd Land mit 18 großen Schild Vulkanen, von denen einige anscheinend nun aktiver sind.</p>
    <p>Insgesamt stieg der Meeresspiegel aufgrund der Eisschmelze in der Westantarktis von 1992 bis 2017 allerdings nur um ca. 7,6 mm an, wobei die Steigerungsrate im Zeitraum 2012 bis 2017 bei ca. 3 mm lag. Von daher kann aktuell von einem rasant steigenden Meeresspiegel aufgrund des schmelzenden Eises in der Westantarktis keine Rede sein.</p>
    <p>Ein Heilsangebot an das adressierte „Wahlvieh“ getreu dem Motto:</p>
    <p>Belehren, Moralisieren , Monopolisieren</p>
    <p>Ein Realitsbezug zwischen CO2 Emission und Tsunamiewelle besteht nicht – ist dem H. Lauterbach natürlich klar. Er möchte ja „nur“ auf „unsere Verantwortung“ hinweisen</p>
    <p>wobei die Formulierung aber doch noch Raum für weiteres läßt.</p>
    <p>Predigten benötigen keinen realen Wirkbezug zwischen einer Sünden-Ursache und „böser“-Wirkung.</p>
    <p>Die Verknüpfung einer Sünde mit einem Heilsversprechen und der Weg dahin reichen dem Gläubigen im Regelfall- Dem Prieser sei dank sind es hier auch nur – denke ich doch – Steuergelder. Die sieht man persönlich nicht sofort. Das gute Gewissen, die Erlösung nach der positiven Zustimmung erfolgen frei Haus und prompt .</p>
    <p>Darauf ein Hosiana !</p>
    <p>Zuende gedacht besteht dann doch ein Connex zwischen Tsunamie und von uns rausgepustetem CO2 – zwar im Raum des Nichtrealen des klerikalen Hirnschisses aber dennoch erstaunlich wirkungsmächtig.</p>
    <p>Dermaßen ist auch der Zusammenhang zwischen Erneuerbarer und Naturschutz, Rettung und Klimastabilität, Schließung deutscher Kernkraftwerke und Umweltschutz, Trump und russischer Wahlhilfe, ungeregelter Masseneinwanderung und langfristiger Sicherung der Sozialsysteme etc. pp</p>
    <p>Die neuen Sinn-Vermittler sind längst in die Fußspuren der Prieserkaste getreten, sie haben deren Funktionsweise vielfältig übernommen. Der Grund ist Herrschaftwillen.</p>
    <p>Deren Vektor zum Addressaten ist das moralisierende Belehren auf Teufel komm raus.</p>
    <p>Der Twitterauswurf ist in meinen Augen ein Paradebeispiel minderer Qulität.</p>
    <p>Ich halte Lauterbach nicht für verwirrt , nein wirklich das Adjektiv lautet anders.</p>
    <p>Alles was für Bürger und Wirtschaft gut und lohnend ist, da fallen mir ad hoc Kernenergie, Gentechnik, Automobilindustrie, Fracking, vernünftige Infrastruktur und günstige Energie ein, wird von Medien, Altpateien und NGOs für schlecht erklärt.</p>
    <p>Dieser Verbund kämpft angeblich für eine (vermeintlich bessere Welt und konzentriert sich dabei nicht zufällig auf die in der Praxis am bewährten und daher auf dem Markt erfolgreichsten Produkte und Problemlösungen. Dies zeigt sich dann auch in der Infragestellung bewährter gesellschaftlicher Institutionen wie Ehe, Familie und Privateigentum.</p>
    <p>Alles soll zerstört werden. So gesehen sind da Steinzeitkommunisten am Werk. In wessen Auftrag arbeite die?<p/><p/></p>
    <p>Eisenkopf, Eisenkopf …</p>
    <p>In diesen Sinne wünsche ich allen hier alles gute für das neue Jahr und Kraft der Sache hier treu zu bleiben vor dem was uns da Eventuell noch blühen wird.</p>
    <p>MFG</p>
    <p>Wärst du nur besser bei Deinen PILLEN geblieben..</p>
    <p>Doch jeder blamiert sich offensichtlich selbst so gut wie er kann.</p>
    <p>Werner Eisenkopf (immer noch SPD-Mitglied, seit 34 Jahren)</p>
    <p>Es wird Zeit, dass Klimarealismus nicht alleine der AfD überlassen wird.</p>
  </comments>
</doc>