<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="In 2040 werden Wind und Sonne 4% der globalen Energie liefern" author="Andreas Demmig" date="2017-01-10" source="https://eike-klima-energie.eu/2017/01/10/in-2040-werden-wind-und-sonne-4-der-globalen-energie-liefern/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="David Middleton Eine 2017 gerade veröffentlichte Studie von ExxonMobil gibt eine Sicht auf 2040 Einleitung von Exxon Mobil Der Ausblick auf Energie ist die globale Sicht von ExxonMobil über Energiebedarf und -angebot bis 2040. Wir nutzen die Daten und Ergebnisse der Studie, um unsere langfristigen Investitionen zu begleiten. Es unterstreicht auch die doppelte Herausforderung, der Welt den Zugang zu erschwinglichen und zuverlässigen Energieversorgungen zu ermöglichen und gleichzeitig die Emissionen zu reduzieren, um das Risiko des Klimawandels zu bewältigen. Wir teilen den Ausblick mit der Öffentlichkeit, um ein besseres Verständnis der Probleme zu ermöglichen, die den Energiebedarf der Welt prägen. Warum ist das wichtig? Energie ist für das moderne Leben von grundlegender Bedeutung. Es ist entscheidend für den menschlichen Fortschritt und für die Verbesserung des Lebensstandards für Milliarden von Menschen auf der ganzen Welt." categories="Energie" tags="" fingerprint="9wPliAt3ytH6Y9aaaoIjFjo1jnw=">
  <main>
    <p>Hier einige Schlaglichter aus der Studie:<lb/>Möglicherweise müssen sie die aktuelle Uhrzeit bis zum jüngsten Gericht etwas näher an 12:00 Uhr stellen, wenn ExxonMobils Ausblick von 2017: Eine Prognose auf 2040 stimmen sollte. [Anspielung auf die Klimavereinbarungen von Paris in 2016].<lb/>Erdöl und Erdgas werden auch 2040 weiterhin 55% der Primärenergie der Welt liefern. Während Wind und Solar ihren meteorischen Anstieg auf 4% fortsetzen werden<lb/>… Ja, ich weiß, dass Meteore nicht klettern können.<lb/>Während die Wind- und Solarkapazität schnell ausgebaut wird, wird die Nutzanwendung nachhinken.<lb/>Auch wenn wir die konventionelle Stromerzeugung auf Null setzen, wird das mit Wind und Solar nicht viel besser …<lb/>Wind und Solar werden auch im Jahr 2040 nicht 85% des Stroms der Welt liefern. Allein Kohle wird noch doppelt so viel Strom erzeugen wie Wind und Sonne zusammen.<lb/>Was ist mit Elektrofahrautos (PEV powered electric vehicles)? Werden sie nicht die Welt vor dem Klimawandel retten?<lb/>Hybridautos werden 15% globalen Anteil erreichen. Vollstromer werden sich schüchtern bei 5% bewegen.<lb/>Alle sarkastischen Bemerkungen waren absichtlich – David Middleton<lb/>Veröffentlich auf WUWT am 4.Januar 2017<lb/>Übersetzt durch Andreas Demmig<lb/>https://wattsupwiththat.com/2017/01/04/wind-and-solar-to-provide-4-of-global-primary-energy-by-2040/</p>
    <p>Hier einige Schlaglichter aus der Studie:</p>
  </main>
  <comments>
    <p>http://www.mdr.de/mediathek/video-74544_zc-89922dc9_zs-df360c07.html</p>
  </comments>
</doc>