<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Gegenwind – Trumps „&lt;i&gt;Red Team&lt;/i&gt;“ bzgl. Klima formiert sich" author="Chris Frey" date="2019-02-28" source="https://eike-klima-energie.eu/2019/02/28/gegenwind-trumps-red-team-bzgl-klima-formiert-sich/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Michael Burke Das Weiße Haus bewertet die Schlussfolgerungen der Klimawissenschaft neu: Report Die Trump-Regierung plant die Einrichtung einer Ad-Hoc-Gruppe staatlich bediensteter Wissenschaftler, welche die Schlussfolgerungen der Regierung bzgl. Klimawandel neu bewerten und diesen entgegen treten soll. Dies berichtete die Washington Post vor ein paar Tagen." categories="Klima" tags="" fingerprint="kz7cc+UUU8cy6WkQ9rnLf2d+0kc=">
  <main>
    <p>Die Initiative des National Security Coucil [etwa: Nationaler Sicherheitsrat] NSC soll Wissenschaftler zusammenrufen und beauftragen, die Ernsthaftigkeit der Klimawissenschaft zu hinterfragen, ebenso wie das Ausmaß, in dem Menschen für Klimaprobleme verantwortlich sind. Das sagten drei namentlich nicht genannte Regierungsbeamte der Post. Weiter berichtete die Zeitung, dass der Plan von Regierungsbeamten im Lageraum des Weißen Hauses diskutiert worden ist. Es soll eine modifizierte Version des leitenden NSC-Direktors und Klimawandel-Leugners [?] William Happer sein. Damit soll ein Gremium bzgl. Klimawandel und nationale Sicherheit ins Leben gerufen werden.</p>
    <p>Der NSC lehnte es ab, den Beitrag in der Post zu kommentieren.</p>
    <p>Auf der Sitzung hat der stellvertretende Sicherheitsberater Charles Kupperman gesagt, dass Präsident Trump empört sei, dass die [US-]Bundesregierung im vorigen Jahr den National Climate Assessment [den nationalen Klimazustands-Bericht] veröffentlicht hatte. Darin wurde davor gewarnt, dass der Klimawandel verheerende Auswirkungen auf die Wirtschaft, auf Gesundheit und Umwelt haben könnte und dass die gegenwärtigen Bemühungen, dem Klimawandel zu begegnen, unzureichend seien.</p>
    <p>—————————</p>
    <p>Der ganze Beitrag steht hier.</p>
    <p>Link: https://wattsupwiththat.com/2019/02/25/pushback-trumps-climate-red-team-forms/</p>
    <p>Übersetzt von Chris Frey EIKE</p>
  </main>
  <comments>
    <head>1 Kommentar</head>
  </comments>
</doc>