<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Herr Hofreiter ist sich sicher, dass es keine Dunkelflauten geben kann. Doch das Wetter führt vor, dass es solche regelmäßig auch über ganz Europa erzeugt" author="Chris Frey" date="2018-11-03" source="https://eike-klima-energie.eu/2018/11/03/herr-hofreiter-ist-sich-sicher-dass-es-keine-dunkelflauten-geben-kann-doch-das-wetter-fuehrt-vor-dass-es-solche-regelmaessig-auch-ueber-ganz-europa-erzeugt/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Helmut Kuntz Wenn GRÜNE in Talkshows ihre „unbezweifelbaren Wahrheiten“ verkünden, wagt es in Deutschland kein Moderator, eine kritische Hinterfragung nachzuschieben. Vor allem, seit solche „Wahrheiten“ von der „Intelligenz“ übernommen und ebenfalls regelmäßig den Bürgern erzählt werden, wie zum Beispiel das ewige Märchen der sich über große Flächen ausgleichenden Windenergie." categories="Energie" tags="" fingerprint="kD8LB8M3XpK30Tgl4ZkGVKyY2z8=">
  <main><head rend="h2">„Dunkelflaute“ ist nur eine Frage der Definition</head><p>Seit Deutschlands Politiker bewusst und konsequent darauf bestehen, dass der gemeine Bürger in Zukunft keinen Anspruch auf sichere Energie hat, geht die Diskussion nur noch darum, wie wenig für die Bürger als „angemessen“ zu definieren ist. Der DWD machte vor, wie eine solche Diskussion aussieht:<lb/>EIKE 20. März 2018: Der DWD ist überzeugt: 10 % Strom über zwei Tage, dabei nicht zuverlässiger als Wettervorhersagen, reicht</p><p>Fachleute dagegen zeigen, wie die Wirklichkeit aussieht:<lb/>EIKE 28.01.2016: [3] Ein EEG-Märchen wird zum Öko-Dogma – Offshore Windkraft sei grundlastfähig<lb/>Vernunftkraft Detlef Ahlborn – März 2017: [5] Energiewende gescheitert Glättung von Windstrom<lb/>… Wie … eindringlich nahelegt, ist eine flächendeckende Windstille in ganz Europa ebenso Realität wie in Deutschland. Auch in Europa gibt es Situationen ohne Ausgleich. Diese Situationen sind zwar selten, aber nicht ausgeschlossen. Nicht einmal in ganz Europa weht der Wind immer irgendwo. Damit ist auch klar, dass selbst ein paneuropäisches Stromnetz ein hundertprozentiges (wie auch immer beschaffenes) Kraftwerks-Ersatzsystem bräuchte, um die Sicherheit der Stromversorgung in jedem Augenblick zu gewährleisten …</p><p>Wie von Herrn Ahlborn angesprochen: Personen in Führungsetagen diskutieren solche Details nicht, sondern erzählen lieber „Passendes“, mit dem Wissen, dass es kaum einem Bürger auffällt. Wichtig ist nur, dass das Verkündete politikkonform ist und zusätzlich ihren Geschäftsinteressen dient. Anbei Beispiele:<lb/>Die Beraterin für Klima und Energie der Bonner Politikriege auf ihrer Homepage: klimaretter.Info: [4] Europa kann Windstrom glätten<lb/>Kölnische Rundschau 18.01.2016: dpa Rekordjahr für Windparks auf See – [2] Weil der Wind auf dem Meer stetiger und häufiger weht als an Land, liefern Windräder auf See mehr Strom und sind besser ausgelastet. Sie gelten wie Atom- und Kohlekraftwerke als „grundlastfähig“, können also den Versorgungssockel absichern.<lb/>Münchner Stadtwerke:<lb/>Christian Vogt, Leiter des Beteiligungsmanagements der Stadtwerke München: … Bis 2025 wollen wir so viel Ökostrom erzeugen, wie ganz München verbraucht. Eine ganz wesentliche Bedeutung bei der Umsetzung hat die Windkraft, insbesondere Offshore. Sie hat das größte Potenzial und ist sogar grundlastfähig.<lb/>Stern, Rubrik Energiewende, 05. April 2014: Rolf-Herbert Peters: Die sieben Märchen der Stromlobby<lb/>… Das funktioniert inzwischen gut: Es gibt Windmühlen mit langen Rotorblättern und kleinen Generatoren, die zwar geringere Gewinne abwerfen, aber selbst beim lauesten Lüftchen im Neckartal oder in Niederbayern noch Energie liefern. Zuverlässige Grundlast also …</p><head rend="h2">Deshalb kann es Dunkelflaute nie geben</head><p>Da ist es kein Wunder, dass Personen in der hohen Politik es ebenfalls allenthalben nachplappern. Schlimm allerdings, wenn Personen, welche dazu politische Weichen stellen wollen, nicht nur nachplappern, sondern zusätzlich Behauptungen aufstellen, welche nur zeigen, dass sie noch nie wirklich darüber nachgedacht oder Fakten nachgelesen haben:<lb/>Achgut 12. Oktober 2018: Anton Hofreiter: Dunkelflaute gibt es nicht und ist längst gutachterlich widerlegt !</p><p>Bei Herrn Hofreiter wundert sich der Autor nicht. Allerdings ist man auch bei Konzernlenkern inzwischen nicht mehr überrascht, wenn sie dem Zeitgeist ihre Firma – zumindest einen Teil ihrer Mitarbeiter – preisgeben. Das machte CEO Zetsche von Daimler [6], die Vorstände der großen Versorger und Herr Kaeser nimmt sich davon nicht aus::<lb/>SPON 01.11.2017: Siemens fordert raschen Kohleausstieg<lb/>„Ein beschleunigter Ausstieg aus der Kohleverstromung muss die klimapolitische Priorität der nächsten Bundesregierung werden“, heißt es in einem zweiseitigen Arbeitspapier, das die Berliner Lobbyabteilung des Konzerns an Vertreter von Grünen, CDU und FDP geschickt hat. „Die vorzeitige Stilllegung der CO2-intensivsten Kraftwerke sollte geprüft werden.“ Auf europäischer Ebene solle sich die neue Bundesregierung zudem für einen CO2-Mindestpreis und ein Ende der Subventionen und Kapazitätszahlungen für CO2-intensive Kraftwerke einsetzen, heißt es in dem Papier weiter.<lb/>Haben dagegen die im Konzernvorstand sitzenden Arbeitnehmervertreter protestiert? Die Entscheidung, die konventionellen Sparten über politische Beschlüsse „austrocknen“ zu lassen und auf die „windige“ EEG-Erzeugung zu fokussieren haben sie – mindestens durch Stillhalten – mitgetragen. Die zwingenden Folgen sollten auch Arbeitnehmervertretern in solch hohen – gut bezahlten – Positionen klar gewesen sein.<lb/>Man hatte wohl gehofft, die mit den Abschaltungen erforderlich werdenden Backup-Gaskraftwerke werden schneller bestellt. Daran glaubt die Konzernspitze aber wohl nicht mehr. Es wird zwar irgendwann kommen (müssen), aber der Konzern will es halt nicht alleine zwischenfinanzieren.</p><head rend="h2">Leider wird die „Dunkelflaute“ von jeder seriösen Untersuchung immer neu bestätigt</head><p>Inzwischen liegt eine neue Studie zur Windverteilung über Europa vor:<lb/>[1] VGB PowerTech e.V. Thomas Linnemann, Guido S. Vallana, 10.2018: Windenergie in Deutschland und Europa Status quo, Potenziale und Herausforderungen in der Grundversorgung mit Elektrizität Teil 2: Europäische Situation im Jahr 2017<lb/>Und diese bestätigt alles, was Herr Dr. Ahlborn damals [5] recherchierte: Auch über Gesamt-Europa weht der Wind nicht immer irgendwo.<lb/>Weil die neue Studie von VGB PowerTech e.V. zum Thema tiefer geht und auch Randeffekte – wie Kosten – anspricht, sei der wesentliche Inhalt anbei dargestellt.</p><head rend="h2">Installationen Windenergie Deutschland und Europa</head><p>VGB PowerTech e.V., neue Windstudie: [1] … Die installierte Nennleistung sämtlicher Windenergieanlagen in Deutschland hat sich in den letzten 18 Jahren, von Anfang 2000 bis Ende 2017, auf rund 56.000 Megawatt (MW) mehr als verzwölffacht.<lb/>Die Jahreshöchstlast liegt im Vergleich dazu aktuell bei etwa 84.000 MW. Zusammen mit 17 weiteren europäischen Ländern erhöhte sich die kumulierte installierte Nennleistung sämtlicher Windenergieanlagen zeitgleich um etwa das 18-Fache auf nahezu 170.000 MW. Damit verfügt allein Deutschland über ein Drittel der europaweit installierten Windenergieanlagenleistung.</p><head rend="h2">Es erfolgt keine „Glättung“ der eingespeisten Windleistung</head><p>VGB PowerTech e.V.: [1] … Die intuitive Erwartung einer deutlichen Glättung der Gesamtleistung in einem Maße, das einen Verzicht auf Backup-Kraftwerksleistung ermöglichen würde, tritt allerdings nicht ein. Das Gegenteil ist der Fall, nicht nur für ein einzelnes Land, sondern auch für die große Leistungsspitzen und -minima zeigende Summenzeitreihen der Windstromproduktion 18 europäischer Länder.<lb/>Für die Jahre 2015 bis 2017 weisen diese Summenzeitreihen Jahresmittelwerte zwischen 22 und 24 % der Nennleistung auf.<lb/>Die Jahresminimalleistungen (Stundenwerte) erreichen trotz europaweit verteilter Windparkstandorte rechnerisch 4 bis 5 % der in den betrachteten 18 europäischen Ländern insgesamt installierten Nennleistung …<lb/>… Windenergie trägt damit praktisch nicht zur Versorgungssicherheit bei und erfordert planbare Backup-Systeme nach heutigem Stand der Technik von fast 100 % der Nennleistung des „europäischen Windparks“, solange dessen Nennleistung die kumulierte Jahreshöchstlast der betreffenden Länder zuzüglich Reserven noch nicht<lb/>überschritten hat.</p><head rend="h2">Weder über Deutschland mit bis zu 14-tägigen Dunkelflauten …</head><p>VGB PowerTech e.V.: [1] … Von 2010 bis 2016 gab es in jedem Jahr mindestens eine Viertelstunde, in der mehr als 99 % der Nennleistung des deutschen Windparks nicht verfügbar waren und praktisch ein Bedarf an 100 % planbarer Backup-Leistung herrschte, obwohl sich dessen Nennleistung zeitgleich fast verdoppelte. Die intuitive Erwartung einer Glättung der Windstromproduktion in einem Maße, das einen Verzicht auf planbare Backup-Leistung ermöglichen würde, hat sich damit nicht erfüllt.<lb/>… Solarenergie (Photovoltaik) als weiterer skalierbarer, politisch auserkorener Eckpfeiler der Energiewende ist in den für die<lb/>Jahreshöchstlast relevanten Jahres- und Tageszeiten und ganzjährig nachts übrigens immer zu 100 % unverfügbar und<lb/>kann zur gesicherten Kraftwerksleistung daher per se nichts beitragen …<lb/>Erwähnenswert ist die zehntägige „kalte Dunkelflaute“ vom 16. bis 25. Januar 2017, bei der das Wetter hierzulande gleichzeitig von Kälte, Nebel und Windstille geprägt war. Die Wetterlage führte dazu, dass alle Windenergie- und Photovoltaikanlagen in Deutschland über diese zehn Tage bei einer Gesamtnennleistung von rund 90.000 MW<lb/>lediglich eine Durchschnittsleistung von knapp 4.600 MW ins Stromnetz einspeisten. Von dieser Durchschnittsleistung entfielen drei Viertel auf Windenergie.<lb/>Der deutsche Windpark lieferte an mehreren Tagen zeitweise über mehrere aufeinander folgende Stunden Leistungen von weniger als 1.800 MW bzw. 2 % seiner Nennleistung,</p><head rend="h2">… Noch über Europa</head><p>VGB PowerTech e.V.: [1] … Windstromproduktion 18 europäischer Länder</p>Der europäische Windpark (DE+17 EU-Länder) erreichte eine Jahresmaximalleistung von 54 % der Nennleistung und eine Ausnutzung von 23 %.<head rend="h2">Weitere Probleme eines europäischen Windparksystems</head><p>VGB PowerTech e.V.: [1] … Somit bleibt ein Großteil der zeitlichen Schwankungen der Windstromproduktion auch bei weit entfernten Ländern erhalten … Eine Nutzung der in überschaubarem Maße erkennbaren Glättungseffekte setzt Stromtransporte über große Distanzen voraus.</p><p>Leitungsverluste<lb/>Für einen Stromferntransport über die hier betrachteten größten Einzeldistanzen zwischen Windparkschwerpunkten peripherer Länder wie Finnland oder Norwegen (Skandinavien), Portugal oder Spanien (Iberische Halbinsel) sowie Griechenland (Ägäis) und Rumänien (Balkanhalbinsel) von rund 3.000 km oder mehr würde eine HVAC-Übertragung vermutlich nicht in Erwägung gezogen, da hohe Netzverluste von 40 % der Übertragungsleistung oder mehr einzukalkulieren wären [26]. Auch im Falle einer HVDC-Übertragung wäre bei solchen Transportdistanzen mit Netzverlusten von einem Fünftel der Übertragungsleistung auszugehen.<lb/>Hinzuzurechnen wären in allen obigen Fällen weitere Netzverluste für das Einsammeln und Hochtransformieren der Leistungsabgabe der Windenergieanlagen im Produktionsland auf eine geeignete Spannungsebene und die Weiterverteilung der nach dem Ferntransport noch verbliebenen Übertragungsleistung im Zielland über dortige Höchst-, Hoch-, Mittel- und Niederspannungsnetze bis zum Endverbraucher</p><p>Dass Netzverluste sich bei einem hohen Anteil dezentraler Erzeugung deutlich erhöhen können, zeigt das Beispiel des spanischen Verteilnetzbetreibers Viesgo.<lb/>Dieser stellte fest, dass sich durch die Windstromproduktion in seinem Verteilnetz die Netzverluste auf der Hochspannungsebene (132 kV) deutlich erhöhten.<lb/>Je nach den Leistungsflüssen (Leistungsfluss bezeichnet die in einem elektrischen Netz zwischen zwei Knoten übertragene Leistung) in seinem Netzgebiet registrierte der Verteilnetzbetreiber einen Anstieg der Netzverluste von üblicherweise etwa 2 bis 4 % der Summe aus Last und Export-Import-Saldo auf höhere und extreme Werte von bis zu 20 % in Fällen, in denen Nettostromimporte in sein Netzgebiet erforderlich waren. Diese Erkenntnisse verdeutlichen, dass die Netzverluste beim weiteren Ausbau der Windenergienutzung mit europaweiter Vernetzung auch vor dem Hintergrund europäischer Anstrengungen zur Erhöhung der Effizienz nicht vernachlässigbar sind.</p><p>Diskussion<lb/>Auch wenn aus europäischer Perspektive statistisch signifikante Glättungseffekte zu verzeichnen sind, so helfen diese Effekte bei der gesicherten Leistung offensichtlich nur bedingt weiter, denn theoretische Werte von 4 bis 5 % der Nennleistung bedeuten mit Berücksichtigung der Netzverluste, dass auch auf der europäischen Ebene planbare Backup-Leistung von praktisch 100 % der Nennleistung des solange dessen Nennleistung die kumulierte Jahreshöchstlast der betreffenden Länder zuzüglich Reserven noch nicht überschritten hat.</p><head rend="h2">Netzverluste können dramatisch werden …</head><p>VGB PowerTech e.V.: [1] … Für die Netzverluste bei europaweiter Vernetzung gilt für ein Szenario nach dem Motto „Jeder hilft Jedem“:<lb/>Bei diesem Szenario könnten sich die Netzverluste über alle drei Schritte bei vereinfachender Ingenieurabschätzung auf<lb/>insgesamt etwa ein Fünftel bis ein Drittel der eingespeisten Summenleistung aufsummieren (Produktionsland: etwa 7 %,<lb/>Ferntransporte: etwa 10 bis 15 %, Zielland: etwa 7 %).</p><head rend="h2">… Die Kosten ebenfalls</head><p>VGB PowerTech e.V.: [1] … Ausbaukosten<lb/>Die Bruttostromproduktion der betrachteten 18 Länder lag im Vergleich dazu im Jahr 2017 bei knapp 3.300 TWh.<lb/>Bei spezifichen Investitionskosten von 1,5 M€ pro Megawatt Onshore-Nennleistung und 4,0 M€ pro Megawatt Offshore-Nennleistung wären unter der Annahme, dass unverändert 90 % der zuzubauenden Nennleistung auf Onshore-Windenergieanlagen entfallen und der Rest auf Offshore-Windenergieanlagen, für einen derartigen Ausbau der europäischen Windenergienutzung Gesamtinvestitionen von ungefähr 1.500 Milliarden € einzukalkulieren. Dies ist im Vergleich zum<lb/>Bruttoinlandsprodukt 2015 der 18 Länder von nahezu 11.500 Milliarden € ein beträchtlicher Betrag.<lb/>… Gleichzeitig wären weitere Milliardeninvestitionen für nach wie vor erforderliche planbare Backup-Systeme und zur Verstärkung der Netzinfrastruktur einzukalkulieren</p><p>… Ein weiterer Punkt: Bei einer unterstellten Einsatzfähigkeit heutiger Windenergieanlagen von durchschnittlich 25 Jahren wäre<lb/>bei einem Anlagenbestand von rund 1.000.000 MW Nennleistung eine Erneuerungsrate von 40.000 MW pro Jahr erforderlich … (wobei) die Einsatzfähigkeit von Windenergieanlagen in der Realität auch deutlich geringer ausfallen kann,</p><head rend="h2">Regelungstechnisch hat man schon Deutschlands Netze nicht mehr im Griff</head><p>VGB PowerTech e.V.: [1] …technischer Geschäftsführer der Amprion GmbH … von Dezember 2016 bis Februar 2017 habe es immer wieder Stunden an diversen Abenden gegeben, an denen das Stromnetz am Limit gewesen sei und mehrmals am<lb/>Rande eines großflächigen Zusammenbruches gestanden habe. Hätte sich in diesen Zeiten nur eine große Leitung aufgrund Überlastung abgeschaltet, so wäre womöglich eine Kaskade von Abschaltungen und Stromausfällen unausweichlich gewesen.<lb/>Darüber hinaus habe sein Unternehmen am 18. Januar 2017, drei Tage nach dem Beginn der zehntägigen kalten Dunkelflute in Deutschland, das Bundeswirtschaftsministerium und die Bundesnetzagentur in einer Alarmnachricht schriftlich auf den temporären Verlust der (n-1)-sicheren Netzführung hingewiesen. Spätestens mit dem Wegfall der Kernkraftwerke im Süden Deutschlands werde der hohe Transportbedarf zur Regel werden.</p><head rend="h2">Der Rat von Experten</head><p>VGB PowerTech e.V.: [1] …Der Branchenverband BDEW stellte kürzlich die Verfügbarkeit ausländischer Kraftwerke für die Stromversorgung in Deutschland in Frage und meldete, alle Nachbarländer stünden wie Deutschland selbst vor der Herausforderung, ihre Versorgungssicherheit bei steigenden Anteilen intermittierender regenerativer Kraftwerksleistung zu gewährleisten. Deutschland werde sich daher in Knappheitssituationen künftig nur bedingt auf Lieferungen aus dem Ausland verlassen können.<lb/>… Dies lässt nur einen Schluss zu: Jedes Land sollte auch künftig weitgehend selbst für die Bereitstellung ausreichend gesicherter Kraftwerkskapazität in der Verantwortung stehen.</p><head rend="h2">Sogar der Klimawandel soll dagegen arbeiten</head><p>topagrarONLINE 18.07.2018: Klimawandel beeinflusst Windkraft<lb/>Windenergie soll eigentlich dazu beitragen, die Auswirkungen des Klimawandels einzudämmen. Doch der Klimawandel stellt umgekehrt auch die Windkraft in Europa vor große Herausforderungen: Es wird in einigen Regionen häufiger Schwachwindphasen geben, was die Windstromproduktion stärker schwanken lässt. Das zeigen Forschungsergebnisse des Karlsruher Instituts für Technologie (KIT) anhand räumlich und zeitlich hochaufgelöster Klimamodelle.<lb/>Mehr Schwachwindphasen<lb/>Zwar werde sich die mittlere Windstromerzeugung für den gesamten europäischen Kontinent bis Ende des 21. Jahrhunderts nur geringfügig ändern. Dafür sind im Allgemeinen größere jahreszeitliche Schwankungen sowie eine Häufung von Schwachwindphasen zu erwarten ...</p><head rend="h2">Die Ignoranz der Politik</head><p>Herr Dr. Hofreiter ist nur eine der GRÜNEN Speerspitzen mit vollkommener Ignoranz, wenn es um die generelle Ablehnung nicht ideologiekonformer (Er-)Kenntnisse geht.<lb/>Merkur.de 28.10.2018: ... Die Grünen-Spitzenkandidaten Priska Hinz und Tarek Al-Wazir haben ihr „historisches“ Ergebnis bei der Landtagswahl in Hessen gefeiert … Das Wahlergebnis sei ein Auftrag an die Grünen, bei der Energiewende und der Verkehrswende weiterzumachen, sagte Al-Wazir.<lb/>Wenn man die jüngsten Landtags-Wahlergebnisse betrachtet, finden diese Märchenerzähler zunehmende Akzeptanz. Vielen der Wähler dürfte allerdings (noch) gar nicht bewusst sein, was die Umsetzung dieser Märchen bedeutet.</p><p>Den Nacherzählern in anderen Parteien geht es allerdings erheblich schlechter. Dabei unterscheiden sich diese nur geringfügig in der Präsentation. Ein Beispiel lieferte jüngst Herr Altmaier und unsere Umweltministerin:<lb/>EIKE: Deutschland hat Ökostrom im Überfluss und kann damit Belgien zu jeder Zeit mit Energie aushelfen</p><p>Mit-schuldig an diesem technischen Desaster sind Berater*innen, welche hemmungslos wirklich jeden technischen Unsinn erzählen, sofern er zur Unterstützung der ideologisch geforderten Meinung dient, vorwiegend auch, um eine Reputation aufrecht zu erhalten, welche sie in einer normal agierenden Wissenschaft wohl viel schwerer erlangen oder halten könnten. Frau Professor C. Kemfert und ihr inzwischen beigezogener „Fachpartner“, Professor Quaschning gehören auf jeden Fall dazu:<lb/>EIKE 28. Mai 2018: Augen zu und vorwärts in die Vergangenheit!<lb/>Interview: C. Kemfert … Wir benötigen ein Energiesystem, das mit erneuerbaren Energien dezentral, lastnah und intelligent Energie herstellt und verbraucht. Eine kluge Energiewende hält nicht möglichst lang künstlich das konventionelle Energiesystem aufrecht. Alte Zöpfe müssen abgeschnitten werden. Je konsequenter wir uns vom alten System verabschieden und das neue und intelligente System aufbauen, desto klüger.<lb/>… besonders bei der Stromerzeugung durch Wind Offshore muss eine stärkere gesamtwirtschaftliche Betrachtung erfolgen und sich in der Art der Förderung niederschlagen. Wird diese Erzeugungsform, die nicht nur regional- und strukturpolitisch erhebliche Chancen bietet, sondern durch ihre vergleichsweise stetige Stromproduktion auch einen hohen Beitrag zur Systemstabilität leisten kann,</p><p>Interview: C. Kemfert … Heute liegt der Anteil erneuerbarer Energien bei über 30 %, zudem haben wir aufgrund des fehlenden Kohleausstiegs große Stromangebotsüberkapazitäten. Schon heute könnten wir alle restlichen Atomkraftwerke abschalten, ohne dass in Deutschland die Lichter ausgehen würden …</p><head rend="h2">Lichtblicke?</head><p>Leider nirgends in Sicht. Die GRÜNEN stellen fast überall wo sie mitregieren den Umweltminister*in. Damit ist das, was in Hessen nun Al-Wazir als politisches Ziel und angeblichen Bürgerauftrag vorhat: Das Wahlergebnis sei ein Auftrag an die Grünen, bei der Energiewende … weiterzumachen, kaum mehr aufzuhalten.</p><p>Wer allerdings meint, das Wählen einer anderen, etablierten Partei wäre eine Alternative, weiß: Ist es in Deutschland nicht: Denn die etablierten Parteien unterscheiden sich ja nicht mehr:<lb/>BAYERISCHER LANDTAG Pressemitteilung 05.02.2014: (Ulrike) Scharf (bis vor einiger Zeit noch bayerische CSU-Umweltministerin): Die Energiewende muss konsequent umgesetzt werden … „Die Energiewende in Bayern ist ein Erfolgsmodell und wird konsequent weiter entwickelt. Wir befinden uns auf einem sehr guten Weg zu einer verantwortlichen und nachhaltigen Energieversorgung der Zukunft …<lb/>Während Herr Seehofer – als er noch bei vollem Bewusstsein war – mit der 10H-Regelung Bayern vor der Landschaftszerstörung rettete, setze seine eigene Umweltministerin (als Sprechpuppe der damaligen Umweltministerin, Frau Hendricks) alles daran, dies zu unterlaufen:<lb/>(Ulrike) Scharf: … auch in Bezug auf die Windkraft müssen wir angemessene Regelungen für die Anlagen an Land finden. Hier muss der Ausbau im Konsens mit Gemeinden und Bevölkerung erfolgen und es müssen auch Ausnahmen, beispielsweise beim Mindestabstand, in Übereinstimmung mit den Betroffenen vor Ort, möglich sein.<lb/>Weitere Energie-Märchenerzählungen Verantwortlicher im Berliner Politikzirkus:<lb/>EIKE 3.10.2018: Deutschland hat Ökostrom im Überfluss und kann damit Belgien zu jeder Zeit mit Energie aushelfen<lb/>Nachrichten vom 01. Oktober 2018:<lb/>Deutschland: Regierung forciert Windkraftausbau<lb/>Bayern: Stromtrassengegner setzten auf Freie Wähler … (FW-Vertreter:) … geht es nach ihm, bringt die (bayerische) Koalition die 10 H Abstandsregelung zu Fall …</p><p>Und das Radio meldete es gerade: Herr Merz hält die Bekämpfung des Klimawandels für eine der wichtigsten Zukunftsausgaben.<lb/>Man benötigt wirklich Mut, zu sagen: durchgängig „Gehirngewaschen“ ist für Deutschlands „Intelligenz“ arg untertrieben. Wie konnte es nur so weit kommen, dass eine ganze Generation einem, ausschließlich auf von Menschen programmierten Computersimulationen basierenden Apokalypse-Szenario glaubt und über-introvertierten und narzisstisch veranlagten Heilsbringern wie Herrn Schellnhuber [8] bedenkenlos hinterherrennt? Und sich auch weigert, die grundlegenden Funktionen eines elektrischen Energienetzes als physikalisch gegeben akzeptieren zu wollen.</p><head rend="h2">NGOs und Profiteure Hand in Hand</head><p>Dabei arbeiten NGOs und kommunale Versorger inzwischen Hand in Hand. Hatte man sich früher über die enge Verbindung zwischen Kirche, Staat und kommunaler Politik aufgeregt, entstand die gleiche Verfilzung blitzartig auch bei der Ökokirche.</p><p>Lokalausgabe der nordbayerischen Nachrichten, Printausgabe vom 31.10.2018: Die Politik wird die Klimaziele krachend verfehlen<lb/>„Die Energiewende muss aktiv vorangetrieben werden … sagte Hubert Weiger, Vorsitzender des Bundes für Umwelt und Naturschutz in Deutschland, und Josef Hasler, Vorstandsvorsitzender der N-Ergie-Aktiengesellschaft.<lb/>„Der Klimawandel ist keine Chimäre, er ist Realität“, sagt Weiger. Das habe man gerade in diesem heißen Jahr zu spüren bekommen. Es wird härter, als viele glauben … (Hasler:) … N-ergie schon 2014 darauf hingewiesen, dass die derzeitige Politik nicht ausreiche … Der Verbandschef (H. Weiger) fordert, die Windenergie und Photovoltaik ohne Vorgaben und Deckelung konsequent auszubauen sowie zeitnah aus der Stromversorgung auszusteigen … Weigert sitzt in der Kohlekommission …<lb/>(Hasler:) … die Stadtwerke sind ein zentraler Partner bei der sozial-ökologischen Energiewende … es sei Aufgabe der bayerischen Staatsregierung, so Hasler und Weiger, den Ausbau der Erneuerbaren voranzutreiben …</p><p>Seit der Autor Herrn Weiger in einer Talkshow gesehen hat und seine vorbehaltlose – schon fast hysterische – Gläubigkeit an die von Herrn Schellnhuber propagierten Klimakipppunkte [9] erlebte, ist er nicht (mehr) überzeugt, dass solche Personen zu rationalen Zukunftsentscheidungen fähig oder befugt sind (rein persönliche Überzeugung des Autors, die niemand teilen muss). Bei Herrn CEO J. Hasler ist ein Kalkül zu vermuten. Er weiß, wie er Geschäfte zu seinem Vorteil machen kann. Wohl nicht umsonst ist er einer der bestbezahlte CEO eines Versorgers. Wenn es sein muss, macht er solche Geschäfte auch problemlos gegen seine Stammkunden.<lb/>EIKE 30.11.2016: Ökostrom verschieben zur Lösung der EEG-Blockade Ein lokaler Versorger ist innovativ und löst das Speicherproblem – Koste es was es wolle<lb/>EIKE 06.02.2016: Nachgefragt: Ein lokaler Versorger bricht die Macht der Stromgiganten<lb/>Führt dies doch mal zu Protest, wird dieser gerne unterstützt und in die „richtige“ Richtung weg vom lokalen Profiteur ins ferne Berlin gelenkt:<lb/>EIKE 22.11.2016: Energieversorger helfen ihren Kunden gegen teuren EEG-Strom! Aktion lokaler Versorger in Bayern: Energiewende bezahlbar</p><p>Quellen</p><p>[1] VGB PowerTech e.V. Thomas Linnemann, Guido S. Vallana, 10.2018: Windenergie in Deutschland und Europa Status quo, Potenziale und Herausforderungen in der Grundversorgung mit Elektrizität Teil 2: Europäische Situation im Jahr 2017</p><p>[2] VGG PowerTech e.V. Thomas Linnemann, Guido S. Vallana, Vortragsfoliensatz zur Studie 19. Juni 2018: Windenergie in Deutschland und Europa Status, Potenziale und Herausforderungen in der Grundversorgung mit Strom</p><p>http://www.vernunftkraft.de/energiewende-gescheitert/</p><p>[3] EIKE 28.01.2016: Ein EEG-Märchen wird zum Öko-Dogma – Offshore Windkraft sei grundlastfähig</p><p>[4] klimaretter.Info: Europa kann Windstrom glätten</p><p>[5] Vernunftkraft Detlef Ahlborn – März 2017: Energiewende gescheitert Glättung von Windstrom</p><p>[6] EIKE 23.12.2016: Freunde, wollen wir trinken, auf die schöne kurze Zeit* … Ich bin für die Dekarbonisierung der Industriestaaten, und auch die Autobauer wollen die Transformation in die CO2-freie Zukunft</p><p>[7] ScienceScepticalBlog 26.Oktober 2018: End of Landschaft. Die Perversion der Energiewende. Der Trailer.</p><p>[8] EIKE 25.05.2018: Zu jedem Parteitag eine Freifahrt in der Klima-Geisterbahn</p><p>[9] kaltesonne 27. Oktober 2018: Mehr Luft nach oben: Kipppunkt erst bei 66°C globaler Durchschnittstemperatur</p></main>
  <comments>
    <p>Also, lasst uns alle „grün“ wählen und alle konventionellen thermischen Kraftwerke abschalten. Dann kommen die Erkenntnisse vielleicht eher!?</p>
    <p>PS: „Es hat Spaß gemacht im Winter 1978/79 in der DDR, den Blackout mit seinen Folgen abzuarbeiten.“</p>
    <p>Ja verflixt, warum lässt man es nicht krachen, und zwar jetzt, nicht wenn es gar nicht mehr geht. Damit die Menschen mal aufwachen. Insbesondere bin ich dafür: wer „grünen“ Strom bestellt, soll auch nur dann Strom bekommen, wenn er zu Verfügung steht. Mit Smartmeter kein Problem.<p/></p>
    <p>Die zur Schau gestellte Dummheit und Arroganz der „Verantwortlichen“ in der Politik ist nicht mehr auszuhalten. Wissen jene, daß sie mit ihrer Gewissenlosigkeit Menschenleben in Größenordnung opfern, ja gewissermaßen diese zu erwartenden Tode billigend in Kauf nehmen? Was es bedeutet, wenn wochenlang, und oftmals reichen Stunden, der Strom ausfällt? Hat sich von denen mal einer Gedanken gemacht, wenn in Berlin mehrere Tage der Strom wegbleibt. Man kann auch jede beliebige andere Stadt nehmen. Bitte mal anfangen ein derartiges Szenario durchzudenken. Gegenden in der Welt mit Hurrikanbelastungen machen es ungewollt vor… Sieht niemand die Bilder?</p>
    <p>Schreibt Robert von Löwenstern auf der Achse des Guten. Ohne seinen Beitrag “Danke, Angela! Und Annalena! Und E.ON!“ ist unsere Grüne Gegenwart gar nicht mehr zu verstehen. Unbedingt lesen! Danach ist alles kristallklar und die ewigen MINT Nörgler werden in Demut verstummen.</p>
    <p>https://www.achgut.com/artikel/danke_angela_und_annalena_und_e.on</p>
    <p>Vorher die Kaffeetassen, Biergläser und das Teeporzelan weit weg von der Tastatur stellen.</p>
    <p>Hier das das Strategie Papier dazu, Seite 112 Table 12:</p>
    <p>https://ec.europa.eu/home-affairs/sites/homeaffairs/files/e-library/docs/pdf/final_report_relocation_of_refugees_en.pdf</p>
    <p>WIE schafft Antonia Energie für 190 Millionen Zusätzliche???</p>
    <p>Hier denke ich das es dann zu irgendwas kommt wie das 2. Loch in den Bootsrumpf schlagen damit das Wasser welches durch das 1. Loch eindringt wieder ablaufen kann.</p>
    <p>Es macht mir einfach nur Angst!</p>
    <p>Analysiert man die Wahlergebnisse kommt ein erstaunliches Ergebnis zu stande:Den höchsten Zuspruch haben die Grünen in Gebieten mit hohem Anteil an Akademikern.München Mitte 42% !! Das ist einerseits erstaunlich ,andererseits bedenklich,denn ,so müßte man annehmen ,daß Menschen mit höherer Bildung Zusammenhänge besser erkennen können und entsprechend folgerichtiger und von dumpfer Propaganda unbeeinflußt ,reagieren können.Bedenklich ist das deshalb ,da diese Personen zumeist einen stärkeren Einfluß auf Entscheidungen ,die die Allgemeinheit betreffen,haben.</p>
    <p>Der Effekt ,daß Menschen mit „höherer“ Bildung leichter fatalen Irrtümern unterliegen ist schon tausend Jahre alt.So haben Geistesgrößen wie Thomas von Aquin oder Albertus Magnus die Existenz des Teufels „wissenschaftlich“ bewiesen und damit den Grundstein für die Hexenverfolgungen gelegt.</p>
    <p>An die Promotionsrede unseres Dekans vor 50 Jahren erinnere ich mich nur an einen Satz : Das Ziel des Studiums wäre der Erwerb selbständigen Denkens.</p>
    <p>Dieses Ziel scheint gründlich verfehlt worden zu sein.</p>
    <p>Die theoretische Auseinandersetzung mit dem Thema Geschlecht ist im Kontext systemischer Therapien seit den 1990er-Jahren verstummt. Die Weiterentwicklung feministischer Theorienbildung um dekonstruktivistische Ansätze wird somit weitgehend ignoriert. Das ist insofern erstaunlich, als Konstruieren und Dekonstruieren von Wirklichkeiten und Vorannahmen Schwerpunkte systemischer Therapien darstellen. Die Dekonstruktion von Geschlecht allerdings ist im systemtherapeutischen Diskurs noch nicht erfolgt. Damit verbleibt Geschlecht in einem metaphysischen Bereich.Diese Leerstelle greift dieses Buch auf und zeigt, dass sowohl der radikale Konstruktivismus als auch der soziale Konstruktionismus als Grundlage des narrativen Ansatzes keine ontologischen Letztbezüge kennen. Es wird dargelegt, dass das aktuell wirkmächtige Geschlechtermodell der Sex/Gender-Trennung, zirkulär verknüpft mit der „naturhaften“ Zweigeschlechtlichkeit, im systemischen Denkgebäude theoretisch nicht haltbar ist. Es braucht also ein neues Konzept, Geschlecht zu denken, das den Ansprüchen (narrativer) systemischer Therapie gerecht wird. Dieser Aufgabe stellt sich die Autorin, indem sie den auf Michel Foucaults Überlegungen gründenden narrativen Ansatz mit der politisch-philosophischen Gendertheorie Judith Butlers zusammenführt. Daraus wird eine neue psychotherapeutische Haltung zu Gender entwickelt, die den systemischen Anspruch erfüllt, die Anzahl der Möglichkeiten zu vergrößern.</p>
    <p>Jetzt kann man sich fragen was das mit dem Thema zu tun hat. Eigentlich alles. Eine Gesellschaft in der Mann oder Frau sein als „Narrativ“ gilt, was gelten da Fakten bezüglich der Leistungsabgabe von Windrädern? Welcher Stellenwert hat die Thermodynamik in der Diskussion um die physikalische plausibilität einer CO2 getriebenen Klimaerwärmung? Welchen Stellenwert hat Physik überhaupt noch? Antwort: keinen. Alles wird zum Narrativ und beliebig formbar entsprechend der gesellschaftlichen Ansprüche. Dass wir auf dem Narrenschiff sitzen bemerken die Narren ja nicht, sie folgen dem „Narrativ“ dass es keine Klippen geben kann wenn man der richtigen Ideologie folgt. Wir schaffen das…</p>
    <p>Satire an: Gerade diese Klientel ist ein lebender Beweis dafür, dass ein komplettes Versagen des Gehirns, nicht zwangläufig zum Tod führt. Satire aus.</p>
    <p>Nicht nur das Klima beeinflusst die Windenergie sondern auch umgekehrt. Wenn auf einer großen Fläche sehr viele Windräder stehen und der Wind weht, nehmen die Windräder die Windenergie auf. Damit wird der Wind etwas abgebremst. Der staut sich dann etwas und es führt zu einer seitlichen Verschiebung der Windrichtung. Abhängig von anderen Effekten kann das nach einiger Zeit zu einer Änderung der zu einem vollkommen anderen Wind führen. Ebenso reduziert sich der Wind nachdem er durch die Windräder geströmt ist. Die Windräder nehmen ja dessen Energie. Damit fehlt mehr Wind, der Boden heizt sich auf und es wird wärmer. Die Klimaerwärmung erhöht sich.</p>
    <p>Bei Kohlekraftwerken, kommt noch etwas hinzu. Bezogen auf die Fläche sind gegenüber Windenergieanlagen relativ wenig erforderlich. Damit sind auch weniger Stromversorgungsnetze erforderlich und der Boden heizt sich nicht so stark auf.</p>
    <p>Ich bin kein Klimaexperte, vermute aber, dass diese Effekte eine Rolle spielen.</p>
    <p>Erwärmung durch Windräder</p>
    <p>Ich hatte mir das damals nur ausgedacht, weil ich immer nachdenke, wenn ich mich ins Bett gelegt habe. Das andere das schon nachgewiesen haben, freut mich. Ich muss es jetzt noch lesen.</p>
    <p>Eigentlich das Todesurteil für einen Windmühlenausbau in der geplanten Dichte.</p>
    <p>https://tinyurl.com/y9x5zxtu</p>
    <p>Ich weiß nicht, in welchem Wissenschaftsbereich Sie Ihre Diss. geschrieben haben, sehr geehrter Herr Dr. Sanders, aber die Grundkenntnisse von der Physik bis zur 11. Klasse sind m.E. bei jedem Abiturienten Pflicht.</p>
    <p>Windmühlen entnehmen dem Wind kinetische Energie durch Umwandlung in elektrische (früher z.B. durch Pumpen in potentielle) Energie und über die Reibung in thermische. Dadurch wird in der Tat die mittlere Windgeschwindigkeit reduziert. Das führt dann auch zur Erhöhung der Temperatur durch Energieabgabe der von der Sonne erwärmten Erdoberfläche auf die geringere überströmende Luftmenge.</p>
    <p>Insgesamt erbibt sich also eine Erniedrigung der Temperatur (von Luft und Erdboden nebst Pflanzen bis zur Inversion) durch die Energieabfuhr. Daß hat natürlich auch Auswirkungen auf Druckgebiete und deren verursachte Strömungen.</p>
    <p>Ich warte aber noch auf Ihre Veröffentlichung zum Thema „Gegenseitige Beeinflussung von Windrädern“ mit absoluten, endgültigen Erkenntnissen.</p>
    <p>Ich denke, dass Herr Dr. Sander selbstverständlich bekannt ist, dass durch Windräder der Umgebung kinetische Energie entzogen wird. In welchem Ausmaß das der Fall ist und welche Auswirkungen das hat, ist alles andere als trivial. Sie wissen ja, komplexe, chaotische Systeme, die kaum rein theoretisch beschrieben werden können.</p>
    <p>Erst durch Messungen an bereits bestehenden Systemen kann man genaueres dazu sagen und das hat z.B. Lee Miller gemacht.</p>
  </comments>
</doc>