<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Hört mit den persönlichen Angriffen auf und beantwortet die Klimafragen!" author="Chris Frey" date="2018-12-21" source="https://eike-klima-energie.eu/2018/12/21/hoert-mit-den-persoenlichen-angriffen-auf-und-beantwortet-die-klimafragen/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Dr. Tim Ball Sobald man erkennt, dass man mit einem Argument nicht bestehen kann, ist es allgemein üblich, das Argument fallen zu lassen und sein Gegenüber anzugreifen. Es ist eine der vielen Arten von Argumenten, die man ad hominem nennt. Eine Meinungsverschiedenheit zwischen zwei Menschen macht es einfach, ein ad hominem-Argument zu erkennen. Der Verlierer und der Gewinner stehen fest, und eine Veränderung von Tonfall und Schwerpunkt der Diskussion wird offensichtlich." categories="Klima" tags="" fingerprint="QjaIA1rC/8ba7nPmORl1xnv1jRU=">
  <main>
    <p>Struktur und Methode bei der Schöpfung des Mythos‘ einer anthropogenen globalen Erwärmung AGW garantierten eine ad hominem-Situation. Die Beweise gegen die Hypothese waren von Anfang an überwältigend. Die einzig verbleibende Frage war akademischer Natur. Gibt es ein kollektives ad hominem, das heißt einen persönlichen Angriff auf eine Gruppe, oder ist dieses Phänomen nur auf eine Einzelperson anwendbar? Es geht nicht um die Anzahl, sondern um die Natur der Angriffe. Handelt es sich um ein Individuum, erfolgt der Angriff, weil man in der Debatte um das Thema ausgestochen worden ist, und das gilt auch, wenn es sich um eine Gruppe handelt.</p>
    <p>Das IPCC wurde ins Leben gerufen, um die Hypothese zu prüfen, dass menschliches CO2 globale Erwärmung verursacht. Die meisten Wissenschaftler waren davon ausgegangen, dass die wissenschaftliche Methode angewendet werden würde. Dies erfordert, dass andere Wissenschaftler die Hypothese prüfen, was zumeist die Überprüfung der Annahmen involviert. Der Gedanke verblasste rasch, nachdem ein anfängliches IPCC-Mitglied, nämlich der emeritierte Professor am MIT Richard Lindzen, sich aus dem IPCC verabschiedet hatte wegen dem, was dort vor sich ging. Er erkannte einen Teil des Problems mit der Beobachtung, dass ein Konsens festgelegt wurde, bevor die Forschung überhaupt begonnen hatte. In jener Anfangszeit erlitten Individuen wie Richard Lindzen klassische und ernste ad hominem-Angriffe, und das bis auf den heutigen Tag.</p>
    <p>Allmählich werden aber immer mehr Menschen aufmerksam auf den Betrug durch dieses Umgehen der wissenschaftlichen Methode. Die Website Still Waiting for Greenhouse von jenem tasmanischen Querulanten John Daly wurde zu einem frühen Kernpunkt der so genannten Skeptiker. Glücklicherweise führte der von ihm losgetretene Impuls dazu, dass sich ein Kern von Skeptikern formierte, weshalb seine Arbeit bis zu seinem vorzeitigen Tod im Jahre 2004 weiterging.</p>
    <p>Es ist schwierig auszumachen, wann der Begriff Skeptiker zum ersten Mal auftauchte. Der Unterschied zwischen der allgemeinen Definition und der Wissenschaft erzeugte Probleme. Alle Wissenschaftler sind Skeptiker – sonst wären sie keine Wissenschaftler. Hinterhältigerweise brachten diejenigen, welche den IPCC-Betrug vorantrieben, die allgemeine Definition ins Spiel. In dieser Hinsicht sind Skeptiker unliebsam und nicht einfach nur Menschen, die eine andere Meinung vertreten. Dass all jene, die nicht mit einem gehen, gegen diesen einen sind, ist in dieser Ansicht enthalten. Das Wort Skeptiker und der abwertende Tonfall erschienen in einer durchgesickerten E-Mail von Tom Wigley, einem ehemaligen Direktor der Climate Research Unit vom 19. August 2003. Darin schreibt er von einem in Climate Research veröffentlichten Artikel eines frühen Skeptikers, nämlich Chris De Freitas. Er ist erbost, dass man es gewagt hatte, einen Artikel zu veröffentlichen, in welchem die Wissenschaft des IPCC und der CRU in Frage gestellt wurde. Seine Mail beginnt mit einer anderen Art Argumentation, indem er sich nämlich auf Autoritäten beruft (Argumentum Ad Verecundiam). Darunter versteht man, dass ich recht habe, weil eine andere Gruppe von ,Experten‘ gesagt hat, dass es stimmt.</p>
    <p>Jim Titus erwähnte mir gegenüber, dass Menschen hier in unserem Berufsstand ausgeschlossen werden, wenn sie sich so benehmen wie De Freitas (und sogar wie John Christy – aber das ist ein subtilerer Fall). Das können wir natürlich nicht machen, aber wir können die Gemeinschaft ehrlicher Wissenschaftler bzgl. eines solchen Verhaltens sensibilisieren und diese Menschen formell diskreditieren.</p>
    <p>In der Zwischenzeit dränge ich Menschen, sich aus Climate Research zu verabschieden. Das verbleibende Verlagsgremium sieht aus wie eine Schurken-Gallerie von Skeptikern. Jene Verbleibenden, welche glaubwürdige Wissenschaftler sind, sollten sich zurückziehen.</p>
    <p>Mit seiner Definition von ,ehrlich‘ und ,glaubwürdig‘ meint er alle Wissenschaftler, die ihm folgen.</p>
    <p>Wie Lindzen gesagt hat, akzeptierte das IPCC die AGW-Hypothese von Anfang an. Das bedeutete, dass jedwede auftauchende Beweise des Gegenteils ignoriert oder falsche Daten fabriziert worden sind. Als dies scheiterte, begann man mit orchestrierten Angriffen gegen Individuen und Gruppen, welche Fragen stellten oder wissenschaftliche Probleme erkannten.</p>
    <p>Diese Fragen haben sie nie beantwortet. Der jüngste Report zur Rechtfertigung der Forderung nach Maßnahmen auf der COP24 in Polen ist ein weiteres Beispiel dafür.</p>
    <p>Hier folgt eine kurze Auflistung jener Fragen. Ich bin sicher, dass die Skeptiker dieser Site noch viele andere hinzufügen können:</p>
    <p>1. Warum ist die Definition von Klimawandel als Grundlage der IPCC-Forschung auf ausschließlich menschliche Ursachen begrenzt worden?</p>
    <p>2. Wie konnte es dazu kommen, dass es den Wasserdampf ignorierte, das bei Weitem wichtigste und am meisten vorhandene Treibhausgas?</p>
    <p>3. Warum hat man sie Computer-Klimamodelle entwickeln lassen, obwohl bekannt war, dass die Daten unzureichend waren?</p>
    <p>4. Warum wurde die Mitgliedschaft im IPCC und die Mitwirkung an Berichten des IPCC nur auf jene begrenzt, die von bürokratischen Mitgliedern der WMO ausgesucht worden waren?</p>
    <p>5. Warum sind fast alle beim IPCC involvierten Menschen nicht qualifiziert im Bereich Klimatologie?</p>
    <p>6. Warum hat das IPCC nur Temperatur und Erwärmung untersucht?</p>
    <p>7. Warum hat das IPCC nie etwas von den positiven Auswirkungen von Erwärmung verlauten lassen?</p>
    <p>8. Warum veröffentlicht man nicht zuerst den Physical Science Report der Working Group I (WG)?</p>
    <p>9. Warum hat man eine separate Gruppe von Politikern und Funktionären mit einigen wenigen ausgewählten Wissenschaftlern gebildet, um die Summary for Policymakers zu schreiben?</p>
    <p>10. Warum wurde diese veröffentlicht, bevor die WG I wissenschaftliche Beweise vorgelegt hat?</p>
    <p>11. Warum waren die Vorhersagen im ersten IPCC-Report 1990 so falsch?</p>
    <p>12. Warum hat man im zweiten Zustandsbericht 1995 aufgehört, Prognosen zu erstellen?</p>
    <p>13. Warum ist man nach dem Jahr 1990 zu Szenarien oder Projektionen übergegangen?</p>
    <p>14. Warum hat man jedwede legitime Kritik an den frühen Berichten ignoriert?</p>
    <p>15. Warum hat man endlich ein Verfahren von Rückkopplungen und Kritiken etabliert?</p>
    <p>16. Warum haben die allermeisten davon nie Eingang in die Berichte gefunden?</p>
    <p>17. Warum haben etwa 30.000 Leute an der jüngsten Klimakonferenz in Polen teilgenommen?</p>
    <p>18. Warum bestand die große Mehrheit davon aus Umweltaktivisten ohne jede Qualifikation bzgl. Klimatologie?</p>
    <p>19. Warum waren Industrie und Wirtschaft von Anfang an so wenig präsent?</p>
    <p>20. Warum hat sich dies bei der jüngsten Konferenz fortgesetzt?</p>
    <p>21. Warum hat das IPCC einzig die jährliche CO2-Erzeugung seitens der Menschen in ihre Computermodelle einfließen lassen?</p>
    <p>22. Warum hat eine CO2-Zunahme in ihren Computermodellen eine Temperaturzunahme verursacht, wenn dieser Umstand aus den empirischen Daten gar nicht hervorgeht?</p>
    <p>23. Warum sind gleichartige Computermodelle nicht in der Lage, Wetter über mehr als 72 Stunden hinaus vorherzusagen?</p>
    <p>24. Warum waren sämtliche IPCC-Projektionen von 1995 bis heute falsch?</p>
    <p>25. Warum sind die meisten globalen Temperaturaufzeichnungen verändert worden?</p>
    <p>26. Warum sind diese Änderungen an den Aufzeichnungen ausschließlich in nur eine Richtung vorgenommen worden?</p>
    <p>27. Warum hat man bei diesen Adjustierungen nur die Temperaturen der Anfangsjahre nach unten korrigiert?</p>
    <p>28. Warum kommen große Institutionen, welche die mittlere jährliche globale Temperatur berechnen, zu unterschiedlichen Ergebnissen?</p>
    <p>29. Warum bezeichnet man Skeptiker als Leugner?</p>
    <p>30. Wo ist der Beweis dafür, dass Klimawandel-Leugner den Klimawandel leugnen?</p>
    <p>31. Warum behaupten eigentlich alle Skeptiker, dass Klimawandel im Gange ist?</p>
    <p>32. Warum eigentlich fragen die Medien niemals Al Gore nach seinen Qualifikationen bzgl. Klimatologie?</p>
    <p>33. Warum hat man im AR 4 eine vollständig neue Definition von Klimawandel verbreitet als sie in ihren Berichten zuvor verwendet haben, wie man fälschlich behauptet hat? Man hat sie nicht einmal in dem Report verwendet, in welchem zu tun man das behauptet hatte.</p>
    <p>34. Wenn doch die Wissenschaft so eindeutig ist, warum zögern dann die meisten Nationen, Maßnahmen zu ergreifen, wenn überhaupt welche ergriffen werden?</p>
    <p>35. Warum ist das Kyoto-Protokoll gescheitert?</p>
    <p>36. Durch was ist das Kyoto-Protokoll ersetzt worden?</p>
    <p>37. Warum hat man China das Anrecht auf 2 Milliarden Dollar vom IPCC mittels des Pariser Klima-Abkommens zugesprochen, welche das Land jetzt auch fordert?</p>
    <p>Die meisten Menschen, die regelmäßig auf dieser Website lesen, kennen die meisten der Antworten auf diese Fragen. Die Herausforderung besteht darin, diese Liste jetzt zu adjustieren und sie dann an die Medien und Ihre Politiker weiterzureichen, und zwar auf allen Ebenen, und Antworten von ihnen zu fordern. Falls Menschen absolute Haltungen zu einem Thema einnehmen und jene angreifen, die nicht zustimmen, wird die Offenlegung ihres Wissens und ihres Verständnisses zur Pflicht.</p>
    <p>Link: https://wattsupwiththat.com/2018/12/15/stop-the-personal-attacks-and-answer-the-climate-questions/</p>
    <p>Übersetzt von Chris Frey EIKE</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Einen guten Rutsch!</p>
    <p>Wie wurde Gustl Mollath in die Psychiatrie gesteckt? Dass er lügt, war eine anerkannte Tatsache. Seine Beweise wurden von Staatsanwaltschaft und Gericht für gegenstandslos erklärt, folglich wurden sie nicht beachtet. Als Mollath hartnäckig an seinen Beweisen festhielt, wurde er eingesperrt.</p>
    <p>Öffentliche Erklärung vom Justizministerium Bayern: Der Fall Gustl Mollath ist ein Beweis für das Funktionieren des Rechtsstaats.</p>
    <p>DASS Gustl M. wieder aus den Fängen der Psychiatrie kam, ist der Beweis für das Funktionieren des Rechtsstaats (und zwar unabhängig von der möglichen „Wahrheit“)</p>
    <p>DASS die Deutungshoheit über das Thema Kimawandel mit allen Facetten brökelt, ist ein Beweis für die Tatsache, dass man die Prozesse der Wahrheitssuche nicht deckeln kann.</p>
    <p>Fröhliche Festtage</p>
    <p>in der Wissenschaft gibt es keine Tatsachen, bestenfalls gut beobachtete Theorien.</p>
    <p>Alles andere ist Glauben.</p>
    <p>Außerdem hätte ich, als allwissender, allmächtiger Gott meine Schöpfung unzerstörbar gemacht. Somit behaupten Sie, dass ihr Gott ein Versager ist.</p>
  </comments>
</doc>