<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Fox News konfrontiert Al Gore mit seinen falschen Prophezeiungen" author="Andreas Demmig" date="2017-06-10" source="https://eike-klima-energie.eu/2017/06/10/fox-news-konfrontiert-al-gore-mit-seinen-falschen-prophezeiungen/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Michael Bastasch &quot;Fox News Sunday&quot; Gastgeber Chris Wallace konfrontierte den ehemaligen Vizepräsidenten Al Gore mit seinen Behauptungen von 2006, dass, wenn nicht drastische Maßnahmen getroffen werden, die Menschheit mit einem &quot;wahren Planeten-Notfall&quot; im nächsten Jahrzehnt konfrontiert sein wird." categories="Klima" tags="" fingerprint="ovYBYbPafcqPoJlu1eYavT5pTLA=">
  <main>
    <p>„Wenn wir nicht drastische Maßnahmen ergreifen, erreicht die Welt innerhalb der nächsten 10 Jahren den Punkt „.. of no return“ prophezeite Al Gore, aufgrund der von Menschen verursachten globalen Erwärmung, würde eine „echte Planetenkrise“ ausgelöst werden.</p>
    <p>Wallace wies darauf hin, dass es nun 11 Jahre her sind, seit Gore diesen Ausspruch in seinem 2006er Film „Eine unbequeme Wahrheit“ gemacht hat und bislang scheint kein planetarischer Notfall eingetreten zu sein.</p>
    <p>Gab Al Gore also zu, dass er falsch lag? Natürlich nicht!</p>
    <p>Hier haben Sie seine Antwort:</p>
    <p>Wir haben einen Rückgang der Emissionen auf globaler Basis. Zum ersten Mal haben sie sich stabilisiert und beginnen zu sinken. So haben einige der Reaktionen in den letzten 10 Jahren geholfen, aber leider und bedauerlicherweise, ist eine Menge schwerer Schäden gemacht worden. Grönland hat zum Beispiel jeden Tag einen Kubikkilometer Eis verloren. Ich ging nach Miami hinunter und sah einen Fisch aus dem Ozean, der an einem sonnigen Tag auf den Straßen schwamm. Dasselbe passierte in Honolulu erst vor zwei Tagen, nur wegen Anstiegs des Meeresspiegels bei Flut. Wir werden einige dieser Konsequenzen erleiden, aber wir können die katastrophalsten einschränken und vermeiden, wenn wir das Tempo der Veränderungen [in Richtung Klimaschutz] beschleunigen, die jetzt beginnen.</p>
    <p>Gore erwähnte auch, dass die Regisseure seines bevorstehenden Folgefilms „An Inconvenient Sequel“ {eine unbequeme Fortsetzung] ein neues Segment am Ende hinzu fügen, um dem Rückzug von Präsident Donald Trump aus dem Pariser Abkommen zu dem Klimawandel Rechnung zu tragen.</p>
    <p>Gore’s erster Film „Eine unbequeme Wahrheit“ hat die Popularisierung der globalen Erwärmung Debatte vorangetrieben. Der Film ermutigte Umweltschützer und spielte wahrscheinlich eine Rolle bei der Obama-Regierung, die es versäumt hatte, den Emissionhandel im Jahr 2009 zu verabschieden.</p>
    <p>Aber viele (wenn nicht alle) Ansprüche, die Gore gemacht hat (in seinem Film von 2006) sind niemals wahr geworden. Die Daily Caller News Foundation hat Gores-Ansprüche nach dem zehnjährigen Jubiläum seines Films überprüft. (Nach 10 Jahren ist Al Gores Film noch immer alarmierend falsch)</p>
    <p>Erschienen auf The Daily Caller am 04.06.2017</p>
    <p>Übersetzt durch Andreas Demmig</p>
    <p>http://dailycaller.com/2017/06/04/fox-news-chris-wallace-confronts-al-gore-with-his-failed-global-warming-predictions-video/</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Ist aber kein Problem, hat seine Beraterin gesagt, das sei alles „CO2 – neutral“, haben sie so ausgerechnet…</p>
    <p>Ohne Worte…</p>
  </comments>
</doc>