<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Internationale Porto Klimakonferenz erfolgreich beendet" author="Admin" date="2018-09-10" source="https://eike-klima-energie.eu/2018/09/10/internationale-porto-klimakonferenz-erfolgreich-beendet/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="von Michael Limburg Am 7. und 8.September trafen sich in Porto ca. 80 internationale Top-Klimawissenschaftler um ihre neuesten Ergebnisse vorzustellen und miteinander zu diskutieren. Jeder hatte Anreise und Aufenthalt aus eigener Tasche bezahlt, denn es ging um ehrliche Wissenschaft, nicht um politische Pfründe." categories="Allgemein" tags="" fingerprint="hDmxS1jPgxhlQWNVrkOwdLcl5dw=">
  <main>
    <p>Die weiteste Anreise hatte wohl der Geologe und Astronom Alastair Brackell, der aus Neuseeland angereist war. Andere kamen aus Australien, den USA, Kanada und natürlich aus Europa.</p>
    <p>Gastgeber Portugal stellte zwar nur eine kleine Mannschaft, hatte aber den weitaus größten Teil der schwierigen Organisation zu erledigen. Die Kollegen Maria da Assunção Araújo Pamela Matlack-Klein,Nils-Axel Mörner machten dies mit Bravour, insbesondere wenn man berücksichtigt, dass viele Universitätskollegen mit allen Mitteln – zuletzt mit einem offenen Brief an die Universitätsleitung– den Veranstaltern, unter dem zynischen Vorwand von Freiheit der Wissenschaft, Haus- und Redeverbot zu erteilen suchten.</p>
    <p>Doch das blieb erfolglos. Die Dekanin der gastgebenden Fakultät für Literatur liest es sich trotzdem nicht nehmen das Grußwort zu sprechen.</p>
    <p>Die ppt Folien der Vorträge und die Vorträge selbst werden auf der Website der Porto Conference veröffentlicht werden.</p>
    <p>Einige Medienvertreter waren zugegen. Aus Deutschland von Monitor und Klimareporter. Man wird sich denken können, was und wie die berichten.</p>
    <p>Das Programm hatte es in sich:</p>
    <p>Day 1: Friday, 7 September 2018</p>
    <p>09.00 Opening ceremony</p>
    <p>09.30 Session 1: Changes in Climate and Weather</p>
    <p>Chair: Pamela Matlack-Klein</p>
    <p>09.30 Christopher Essex: Climate: like atomic physics where we are the atoms</p>
    <p>10.20 Coffee break – with posters</p>
    <p>11.00 Piers Corbyn: European weather in the last years – extreme or normal?</p>
    <p>11.20 Nils-Axel Mörner: Atlantic Ocean circulation and Gulf Stream beat</p>
    <p>11.40 Maria da Assunção Araújo &amp; Pamela Matlack-Klein: Note on the Portuguese Sea Level Project</p>
    <p>12.00 Michael Limburg: Can we trust time series of historical climate data?</p>
    <p>12.20 Karl Zeller &amp; Ned Nikolov: Earth + Solar system data and scientific method = New climate science</p>
    <p>12.40 Ned Nikolov &amp; Karl Zeller: Implications of semi-empirical planetary temperature model for a new</p>
    <p>understanding of Earth’s climate history</p>
    <p>13.00 Lunch: break for 1.5 hour</p>
    <p>14.30 Session 2: CO2, Climate Sensitivity and Greenhouse Effects</p>
    <p/>
    <p>Chair:Jan-Erik Solheim</p>
    <p>14.30 Francois Gervais: Cooling of climate sensitivity</p>
    <p>14.50 Christopher Monckton: On an error in defining temperature feedback</p>
    <p>15.10 Camille Veyres: Eleven facts you must know to avoid being deceived by the AGW</p>
    <p>15.30 Edwin Berry: A fatal flaw in global warming science</p>
    <p>15.50 Hermann Harde: How much CO2 and also the Sun contribute to global warming</p>
    <p>16.10 Hans Jelbring: Regional greenhouse effects – based on observational evidence</p>
    <p>16.30 Coffee break – with posters</p>
    <p>17.00 Ray Garnett &amp; Madhav Khandekar: Increasing cold weather extremes since the new</p>
    <p>millennium: an assessment with a focus on worldwide economic impact</p>
    <p>17.20 Albrecht Glatzle: Livestock’s role in climate change: Do we need a shift of paradigm? (poster)</p>
    <p>17:30 Philip Foster: Being wrong can have serious consequences /The Nile Climate Engine</p>
    <p>17.40 General discussion-1 including: Student’s ask questions</p>
    <p>Moderators:Nils-Axel Mörner, Pamela Matlack-Klein &amp; Maria da Assunção Araújo</p>
    <p>19.00 End of Day-1</p>
    <p>Day 2: Saturday, 8 September 2018</p>
    <p>09.30 Session 3: Forcing functions in Climate Change</p>
    <p>Chair: Thomas Wysmuller</p>
    <p>09.30 Piers Corbyn: Mechanisms of weather extremes and climate changes (including long range forecasting)</p>
    <p>09.50 Henri Masson: Complexity, causality and dynamics inside the climate system</p>
    <p>10.10 Pavel Kalenda et al.: Calculation of solar energy, accumulated in the continental rocks</p>
    <p>10.30 Don Easterbrook (ppt submission): The cause of Little Ice Ages and climate change</p>
    <p>10.50 Roger Tattersall &amp; Stuart Graham: Climate change: solar-interplanetary forces – not human activity</p>
    <p>11.10 Coffee break – with posters</p>
    <p>11.40 Jan-Erik Solheim: The length of solar cycle as predictor for local climate</p>
    <p>11.00 Harald Yndestad: The climate clock</p>
    <p>11.20 Nils-Axel Mörner: Planetary beat and sea level changes</p>
    <p>11.40 Nicola Scafetta: Toward a better understanding of natural climate variability</p>
    <p>13.00 Lunch: break for 1.5 hour</p>
    <p>14.30 Session 4: Further observational facts, interpretations and geoethics</p>
    <p>Chair: Karl Zeller</p>
    <p>14.30 Thomas Wysmuller: The fall of IGCP’s sea-level rise</p>
    <p>14.50 Antonio Silva: Relevance of present sea-level changes to coastal risk</p>
    <p>15.10 Maria da Assunção Araújo: Greenland: some simple observations on ice retreat and climate evolution </p>
    <p>15.30 Cliff Ollier (ppt submission): Ocean acidification is a myth</p>
    <p>15.50 Peter Ridd (ppt submission): The Great Barrier Reef, climate change and science</p>
    <p>16.00 David Block: Salt and albedo</p>
    <p>16.20 Conor McMenemie: The Nile Climate Engine</p>
    <p>16.40 Coffee break – with posters</p>
    <p>17.10 Howard Dewhirst and Robert Heath: Letter to the Geological Society of London</p>
    <p>17.30 Aziz Adam (ppt submission): The politics of global change</p>
    <p>17.40 Benoit Rittaud: Some historical cases of erroneous scientific consensus</p>
    <p>18.00 General discussion-2</p>
    <p>Moderators: Nils-Axel Mörner &amp; Pamela Matlack-Klein</p>
    <p> Jim O’Brien: Announcement</p>
    <p>19.00 Closing: Christopher Essex &amp; Maria da Assunção Araúj</p>
    <p>Postlude: Christopher Monckton</p>
  </main>
  <comments>
    <p>Gibt es irgendwelche anderen Berichte über die Konferenz? Ich habe irgendwie nichts gefunden, vor allem nichts inhaltliches.</p>
    <p>Nun kann doch niemand ernsthaft behaupten, die Wissenschaftler der Portokonferenz sind alles Spinner oder sonstwie Verwirrte. Wenn sich also die 97%-Wissenschaft schon vorab gegen solche Veranstaltungen so massiv zur Wehr setzen möchte, wie im veröffentlichten Schreiben kundgetan, sollten eigentlich bei allen real denkenden Menschen die Alarmglocken schrillen. Was befürchten die Konsensianer?</p>
    <p>Wenn die solche Angst haben, kann das doch nur heißen, ihr Standpunkt steht auf äußerst wackligen Beinen. Und vor dieser Enthüllung scheinen sie in Panik zu geraten? Anders wäre es schwer erklärbar, oder? Weil hätten sie stichhaltige Belege für ihre Standpunkte, bräuchten sie keinerlei Diskussion oder gar Konfrontation zu fürchten.</p>
    <p>Wir leben in einer spannenden Zeit, ich bin schon gespannt, wie es weitergeht …</p>
    <p>Und die andere Seite: BBC verhängt „Maulkorberlaß“ …</p>
    <p>https://www.klimafakten.de/meldung/wir-brauchen-leugnern-des-klimawandels-keinen-raum-zu-geben-um-objektivitaet-zu-wahren</p>
    <p>Das zeigt doch eindeutig, daß die wissen am Ende ihrer lügenden Fahnenstange angekommen zu sein.</p>
    <p>Wie lange wird es wohl noch dauern, bis den „Fachleuten“ auffällt, dass lebenswichtige „listige“ Wasser und Eis Partikel über dem CO2 ihm nachhaltig und zu 100% die Show stehlen?</p>
    <p>https://de.scribd.com/document/374695239/Anthropogener-Klimawandel</p>
    <p>https://de.scribd.com/document/372778420/Klimasensitivita-t-des-CO2-eine-Seifenblase</p>
    <p>Ironie aus.</p>
    <p>Wir sind halt wieder im Mittelalter angekommen, einschliesslich Inquisition und Hexenverbrennung.</p>
    <p>Auch das wird in dieser Uni sicher noch negative Folgen für die Veranstalter haben. Man kann wirklich froh und glücklich sein, dass es noch Leute gibt, die trotz aller Widerstände noch Farbe zeigen!</p>
    <p>https://www.klimafakten.de/meldung/wir-brauchen-leugnern-des-klimawandels-keinen-raum-zu-geben-um-objektivitaet-zu-wahren</p>
  </comments>
</doc>