<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="Hockeystick Redux Chapter Fortyleven" author="Chris Frey" date="2018-05-29" source="https://eike-klima-energie.eu/2018/05/29/hockeystick-redux-chapter-fortyleven/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Willis Eschenbach [Für das Wortspiel in der Überschrift fällt mir keine angemessene Übersetzung ein. – Chris Frey, Übersetzer] Seit der Veröffentlichung meiner letzten beiden Beiträge hier und hier zum Meeresspiegel-Datensatz von Church und White (C&amp;W) aus dem Jahr 2011 haben einige Leute sofort moniert, warum ich nicht den C&amp;W-Datensatz 2013 stattdessen herangezogen hätte. Die Antwort ist einfach: es war wegen des Hockeyschlägers." categories="Klima" tags="" fingerprint="tl5UdhQJBcBIqtn72BfRrojyxws=">
  <main>
    <p>Welcher Hockeyschläger?, kann man nun fragen. Nun, den C&amp;W-Hockeyschläger natürlich … die folgende Abbildung zeigt den Unterschied zwischen den Daten in C&amp;W 2013 bzw. C&amp;W 2011:</p>
    <p>Nun, ich kann die geringe Differenz von ~ ± 1 mm zwischen den beiden Datensätzen die meiste Zeit über verstehen. Sie haben jeweils mit einem etwas anderen Algorithmus gerechnet oder vielleicht eine andere Zusammensetzung von Tidendaten und Wichtungen, woraus sich kleine Differenzen ergeben.</p>
    <p>Und ich kann den Ausgleich über die meiste Zeit der Aufzeichnung verstehen, wobei die Daten 2013 allgemein etwa 2 mm unter den Daten 2011 liegen. Es ist eine Anomalie, so dass der Nullpunkt keine Rolle spielt.</p>
    <p>Was ich aber nicht verstehe ist das Blatt des Hockeyschlägers seit etwa 1992, dem Beginn der Satelliten-Ära bzgl. der Messung des Meeresspiegels, bis 2009, wenn der C&amp;W-Datensatz 2011 endet.</p>
    <p>Mir scheint, dass sie wahrscheinlich die Daten umgebaut haben, damit die Daten einen allmählichen Übergang von der geringeren Beschleunigung laut den Tidenmessungen zur größeren Beschleunigung laut den Satellitenaufzeichnungen zeigen. Auf diese Weise können sie geltend machen, dass die Tidenmessungen und die Satellitendaten übereinstimmen … und falls das so ist, kann ich nur sagen schlechte Wissenschaftler, keine Cookies …</p>
    <p>Wie auch immer, das ist die einzige Erklärung, die mir zu diesem Hockeyschläger einfällt … andere Vorschläge sind willkommen.</p>
    <p>Aktualisierung: Ich denke, ich sollte auf das größte Problem hinweisen, welches wir mit den Schätzungen des Meeresspiegels haben, nämlich das Fehlen von Daten. Die folgende Graphik zeigt, wie viele Tidenmesspunkte mit wie viel Daten pro Jahr über wie viele Jahre wir haben:</p>
    <p>So gibt es beispielsweise nur 35 Messpunkte, von denen Aufzeichnungen über 120 Jahre oder noch länger vorliegen … und das geht nur bis etwa zum Jahr 1900 zurück.</p>
    <p>Und nicht nur das, weil die Messpunkte auf dem Land liegen, werden die Ozeane nur an deren Rändern und auf ein paar Inseln erfasst …</p>
    <p>Hier folgt eine weitere Darstellung, diesmal mit der Angabe, wie viele Messpunkte wir zu irgendeiner gegebenen Zeit haben:</p>
    <p>Man beachte, dass zum Zeitpunkt des Maximums nur die Hälfte aller Messpunkte in der historischen Aufzeichnung in Betrieb waren.</p>
    <p>Ich erwähne dies, um darauf hinzuweisen, dass wir in die Daten der Tidenmesspunkte einfach nicht viel Vertrauen haben dürfen, um irgendeinen „globalen“ mittleren Anstieg des Meeresspiegels zu ermitteln.</p>
    <p>Link: https://wattsupwiththat.com/2018/05/25/hockeystick-redux-chapter-fortyleven/<lb/>Übersetzt von Chris Frey EIKE</p>
  </main>
  <comments>
    <p>… wie wäre es mit „Hockeystick reloaded, Kapitel 40-eleven“</p>
    <p>Anspielung auf die Filme Matrix reloaded und 11:14 elevenfourteen, da in beiden Machwerken das „Böse“ keine Ruhe gibt und es wieder anders probiert.</p>
    <p>Danke für die Unermüdlichkeit der vielen Übersetzungen</p>
    <p>Beste Grüße</p>
    <p>Andreas</p>
    <p>Lieber Andreas,</p>
    <p>als Filmbanause kenne ich beide Filme nicht (ist das jetzt eine Bildungslücke?) Herzlichen Dank für den Vorschlag!</p>
    <p>Und du bist ja auch nicht gerade faul!</p>
    <p>Beste Grüße zurück! Chris</p>
  </comments>
</doc>