<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" author="Chris Frey" date="2021-06-21" source="https://eike-klima-energie.eu/tag/klimabetrug/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Nicht das Klima ist bedroht, sondern unsere Freiheit!" categories="Klima;Klima;Klima;Allgemein;Klima" tags="" fingerprint="J2AadEsr2xgklbLCBrUEy4DfA2g=">
  <main>
    <p>James Taylor
Vorbemerkung des Übersetzers: So vergleichsweise winzig diese Meldung daherkommt, so vergleichsweise erhellend ist diese neue Untermauerung, wie die Klimaille tickt. Ob es die Äpfel in Wisconsin oder Kirschen in Werder/Havel sind, spielt dabei eigentlich keine Rolle.
Der Beitrag knüpft an die Beiträge von Kowatsch &amp; Kämpfe, die ja schon öfter steigende Erntemengen in Deutschland nachgewiesen haben. – Chris Frey, Übersetzer</p>
    <p>Dr. Tim Ball[Für den Terminus in der Überschrift fällt mir keine sinnvolle Übersetzung ein. Anm. d. Übers.]
Die NASA und deren Erfüllungsgehilfen haben eine lange Historie, in Alarmismus und politischer Ausbeutung von Angst involviert zu sein. Offensichtlich gehört das zu einer Agentur, der Ärger droht. An sich sollte man dort präzise Wissenschaft betreiben, aber man war sich immer aktiv des PR-Aspektes ihrer Rolle bewusst.</p>
    <p>Anthony Watts
Vorwort:
FSB und Climate Cabal erweitern ihre Macht und ihren Wohlstand, indem sie finanziell Industrien und Versicherungen angreifen.
Innerhalb einer mächtigen internationalen Organisation, dem ,Financial Stability Board‘ FSB, gibt es eine Task Force, die hilft, zahllose Attacken auf Finanz-, Investitions- und Versicherungsverhalten von Firmen sowie deren Kunden zu koordinieren … im Namen der Verhinderung eines gefährlichen, vom Menschen verursachten Klimawandels. Mittels des Verschlusses von Jahrhunderten fossiler Treibstoffe hofft die Agitatoren-Armee des FSB, immens davon zu profitieren – auf Kosten der Menschen überall.</p>
  </main>
  <comments>
    <head>Neueste Kommentare</head>
  </comments>
</doc>