<doc sitename="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" title="EIKE - Europäisches Institut für Klima &amp; Energie" author="Admin" date="2021-06-04" source="https://eike-klima-energie.eu/tag/klimawandel/" hostname="eike-klima-energie.eu" excerpt="Nicht das Klima ist bedroht, sondern unsere Freiheit!" categories="Energie;Klima;Energie;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima;Klima" tags="" fingerprint="Y7f9jVuA3UzuT3Zf75AuLMTacQQ=">
  <main>
    <p>Der WDR und Mai Thi Nguyen-Kim (verh. Leiendecker) von „Quarks“ und „Mailab“ brachten zwei interessante Klimadokumentationen, die erstaunlicherweise auch Hans von Storch und alternative Klima-Theorien thematisieren. Wir haben die Videos für Sie angeschaut. und berichten über das erste mit dem Titel „Klimawandel – Was die Wissenschaft wirklich weiß“.</p>
    <p>Was kostet die Welt? Was kostet die deutsche Energiewende? Beide Fragen sind nicht seriös zu beantworten. Der Umbau des Energiesystems – ergänzend: der unterbrechungsfreie Umbau – dürfte die Kosten der deutschen Einheit locker überschreiten, bei ungewissen Erfolgsaussichten.</p>
    <p>William Henry Gates, der umstrittene Gründer von Microsoft und Impf-Aktivist, nimmt nach anfänglicher Skepsis nun auch am Klima-Aktivismus teil und schrieb ein Buch darüber, wie die angebliche Katastrophe abzuwenden sei. Dabei ist er nicht ganz auf Linie, da er Kernkraft befürwortet.</p>
    <p>Wir berichteten, daß ein PIK-Forscher und Kollegen aus Hawaii und Cambridge behaupteten, das Coronavirus habe sich in Südchina durch das Anwachsen des Waldes in dort lebenden Fledermäusen entwickeln können. Nun meint eine Virologin, daß Pandemien auch durch Zerstörung von natürlichem Lebensraum wahrscheinlicher werden.</p>
    <p>38. Sitzung des Ausschusses für Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit im Paul-Löbe-Haus, Deutscher Bundestag, Berlin. Nach Nir Schaviv und Horst Lüdecke wird unser Referent Sebastian Lüning befragt zu den Themen „97%“, wirtschaftliche Nachhaltigkeit, „nur noch zehn Jahre Zeit“, Anteil der Industrie am Klimawandel und mehr.</p>
    <p>von Dipl.-Met. Dr. phil. Wolfgang Thüne
Das Buch ist lesbar geschrieben, aber verführerisch, wenn man nicht genau liest. Klima heißt Neigung, aber damit ist nicht „der mittlere Winkel“ gemeint, sondern der ständig wechselnde Neigungswinkel der Sonneneinstrahlung!</p>
    <p>Ein Wissenschaftler des Potsdam-Institutes für Klimaforschungsfolgen PIK will mit Kollegen aus Cambridge und von Hawaii herausgefunden haben, daß der Klimawandel Fledermausarten und damit deren Parasiten wie das Corona-Sars2-Virus förderte.</p>
    <p>Die Lobby-Organisation „Germanwatch“ in Bonn stellte kürzlich einen Globalen Klima-Risiko-Index vor, nachdem vor allem ärmere Länder angeblich, aber auch Deuschland, langfristig von Dürren und Hitzewellen betroffen seien. „Tagesschau“, „Spiegel“ und ZDF übernehmen die Darstellung; nur die „Welt“ erhebt Einspruch – aber deutlich!</p>
    <p>Alex Epstein, Meinungskommentar
Ich habe kürzlich Fragen zu den wirtschaftlichen Kosten des Wiedereintritts von Präsident Biden in die Pariser Klimaabkommen erhalten, daher habe ich einige Diskussionspunkte zu diesem Thema speziell erstellt.</p>
    <p>David Middleton und Andy May
Die Geological Society of London veröffentlichte kürzlich eine Aussage bzgl. Klimawandel: what the geological record tells us about our present and future Climate(hier). Die Geologen Andy May und David Middleton haben die letzten Tage damit verbracht, die wissenschaftliche Stellungnahme der Geological Society of London zu überprüfen und eine Widerlegung einiger der fragwürdigeren Punkte darin zusammengestellt.</p>
  </main>
  <comments>
    <head>Neueste Kommentare</head>
  </comments>
</doc>